<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Artículos sobre Retail para mejorar las ventas - TicTAP</title>
	<atom:link href="/category/retail/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Convierte tus productos y servicios en Smart</description>
	<lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2021 22:23:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/03/cropped-sello_445-32x32.png</url>
	<title>Artículos sobre Retail para mejorar las ventas - TicTAP</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cómo convertir tus productos en objetos inteligentes para aumentar la fidelización de clientes y las ventas</title>
		<link>/como-convertir-tus-productos-en-objetos-inteligentes-para-aumentar-la-fidelizacion-de-clientes-y-las-ventas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maria Pascual]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Jul 2021 08:22:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mantenimiento de instalaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Retail]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10887</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes convertir cualquier producto o las instalaciones que gestiones, en objetos inteligentes para diferenciarte, optimizar tu trabajo y aumentar las ventas.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/como-convertir-tus-productos-en-objetos-inteligentes-para-aumentar-la-fidelizacion-de-clientes-y-las-ventas/">Cómo convertir tus productos en objetos inteligentes para aumentar la fidelización de clientes y las ventas</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="10887" class="elementor elementor-10887" data-elementor-settings="[]">
						<div class="elementor-inner">
							<div class="elementor-section-wrap">
							<div class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4190d4c elementor-section-content-top tictap-w2021 tictap-outter-section tictap-text-dark elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="4190d4c" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c16f306" data-id="c16f306" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-0c807f1 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="0c807f1" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Hoy en día existen las neveras inteligentes. Se trata de esos maravillosos modelos de nevera que ofrecen un buen abanico de funcionalidades para facilitar la vida al usuario. Incluso algunos de estos objetos inteligentes vienen con asistente de voz incluido. Sólo tienes que hablar a la nevera para averiguar la fecha de caducidad de un producto o hacer la la compra online.</p><p>Lo realmente maravilloso del asunto sería poder trasladar esta inteligencia a cualquier objeto, ¿no crees? Es decir, que cualquier objeto pudiera dar al usuario la información que este necesita, le avise de ciertos eventos, etc.</p><p>Puede ser que pienses que no es viable que cualquier objeto ofrezca estas posibilidades. Puede parecerte impagable hacer la conversión de objeto inerte a objeto inteligente. O puede que creas que no vale la pena si el objeto o máquina no es de alta gama y de un cierto precio mínimo.</p><p>Sin embargo, no hay nada más lejos de la realidad. <span style="font-size: 20px; font-style: normal;"><b>Con TicTAP puedes convertir cualquier objeto en un objeto inteligente de forma fácil y asequible</b></span><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;">. </span></p>					</div>
						</div>
				</div>
				<section class="elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-5ffcee0 elementor-section-content-top tictap-blog-highlighted elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="5ffcee0" data-element_type="section" data-settings="{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e0c0c88" data-id="e0c0c88" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-81ec8e1 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="81ec8e1" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Si lo aplicas a los productos que vendes o a las instalaciones que gestionas (salas de calderas, aparatos acondicionados, ascensores, etc), <strong>esta conversión puede ser la clave para diferenciarte de la competencia y optimizar tu trabajo</strong>.</p><p>En otras palabras: <strong>mejorar tus ventas y tu rendimiento</strong>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<div class="elementor-element elementor-element-802384b elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="802384b" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>El motivo es de tal afirmación es que la conversión de tus productos o instalaciones en objetos inteligentes te permitirá:</p><ul><li><strong>Optimizar sistemas de trabajo</strong> en tu empresa</li><li><strong>Diferenciarte</strong> de la competencia</li><li>Incluso<strong> crear un canal uno-a-uno con tus clientes</strong> para<strong> fidelizarlos y aumentar tus ventas</strong></li></ul><p>En este artículo te explicamos:</p><ol><li> Cómo hacerlo. </li><li>Algunas de las funcionalidades principales que podrías añadir a tus productos o instalaciones, y los beneficios que tendrían para tu negocio.</li></ol>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-e90d66d elementor-widget elementor-widget-image" data-id="e90d66d" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="682" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-estrategia-diferenciarse-optimizar-min.jpeg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-estrategia-diferenciarse-optimizar-min.jpeg 1025w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-estrategia-diferenciarse-optimizar-min-300x200.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-estrategia-diferenciarse-optimizar-min-768x512.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-11d0336 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="11d0336" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>De objetos inertes a objetos inteligentes</h2><p>Para convertir los objetos que desees en elementos inteligentes, <strong>el primer paso es disponer de una cuenta en TicTAP y hacer un pedido de etiquetas TicTAP-NFC</strong>. También es posible crear códigos QR desde la plataforma de TicTAP. Así puedes imprimirlos tú mismo, sin tener que solicitar las etiquetas NFC.</p><p>Ahora bien, <strong>si quieres ofrecer la comodidad del contactless desde el móvil a tus usuarios/clientes</strong> cuando interactúen con el objeto inteligente a través de su propio móvil, necesitarás las<strong> etiquetas TicTAP NFC</strong>.</p><p>Como decíamos antes, todo ello <strong>a un precio mucho más asequible que cualquier otra alternativa </strong>que te puedas plantear (Internet of Things, apps desarrolladas por tu equipo IT a medida, etc).</p><p><strong>Desde la plataforma TicTAP puedes crear tantas webapps como desees</strong>. El sistema está basado en plantillas, formularios, etc. Tú mismo podrás crearlos arrastrando y soltando (¨drag &amp; drop) los elementos que quieras en cada página/formulario de la webapp. <strong>No necesitarás disponer de un equipo IT</strong> para ello.</p><p>Si en vez de vender productos concretos, <strong>gestionas el mantenimiento de productos o instalaciones</strong> (mantenimiento de extintores, ascensores, salas de máquinas, etc), el sistema es el mismo. Sólo necesitarás <strong>enganchar etiquetas TicTAP NFC a cada uno de estos elementos a gestionar</strong>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-fee750d elementor-widget elementor-widget-image" data-id="fee750d" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="576" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-min.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-min.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-min-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-min-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-86e1758 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="86e1758" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Beneficios de ofrecer objetos inteligentes</h2><p>La lista de beneficios de convertir los productos en objetos inteligentes es larga. A continuación destacamos los beneficios principales que te ayudarán a mejorar ventas y fidelizar clientes. </p><h3>El propio objeto facilita la información al usuario</h3><p>¿Cuántas veces sucede que un usuario quiere interactuar con una máquina y se desespera buscando el manual del instrucciones, si es que lo encuentra?</p><p>Situaciones tan sencillas como saber qué material fungible recomendaría el fabricante o el vendedor (tú); O que se va la luz y cuando vuelve el usuario necesita configurar de nuevo el producto; O que en una fábrica se desea saber cómo se debe mantener una máquina en concreto.</p><p>Para el usuario es ideal si en ese momento no necesita hacer nada más que acercar de nuevo su móvil a la etiqueta TicTAP NFC que está en la misma máquina y acceder a la webapp con su contraseña. Allí mismo podrás haber puesto a su disposición tanto el manual de usuario, como las piezas que son compatibles para reparaciones, ensamblajes, etc. Incluso podrás facilitarles el enlace para que te hagan a ti el pedido del nuevo material fungible o los recambios.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-4056e45 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="4056e45" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="756" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-satisfaction-min.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-satisfaction-min.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-satisfaction-min-300x221.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-satisfaction-min-768x567.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-02b2e94 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="02b2e94" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Maximiza el impacto de tus acciones de marketing enviando tus promociones sólo a los clientes que les interesarán</h3><p>Cada vez recibimos en el correo más ofertas, newsletters con promociones, etc. El volumen de este tipo de correos es tan elevado que los usuarios cada vez tenemos un filtro más fino, de manera que sólo abrimos aquellos mensajes que realmente nos interesan. El resto a menudo se acaba marcando como Spam.</p><p>Por eso es tan importante que el título del mensaje resuene en el destinatario. Pero por muy bien que escribas y muy creativo que seas con los títulos, si lo que ofreces no interesa, nadie te va a comprar nada. Tus mensajes sea acabarán percibiendo como ruido y los usuarios se darán de baja.</p><p>Por fortuna, ahora existe una manera de saber a qué clientes de los que nos han comprado un producto les puede interesar una promoción en concreto. <span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;">Así podremos enviársela sólo a ellos.</span><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;"> </span><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;">También existe la manera de enviar el mensaje al móvil como notificación en vez de como correo, donde compites con tanta newsletter.  Esta manera es TicTAP.</span></p><p>Imagínate una empresa que vende impresoras láser a empresas. A cada impresora le añade una etiqueta TicTAP. Gracias a ella, los clientes hacen sus pedidos de tóner acercando su móvil a la impresora. Este mes la empresa vendedora quiere promover la compra de tóners, pero sólo los de ciertos modelos. Desde la plataforma de administración de TicTAP puede enviar una notificación vía móvil a los usuarios con la promoción. Eso sí, indica que sólo la reciban los clientes de modelos de impresoras para los que la promoción tiene sentido.</p><p>De esta manera, los usuarios reciben notificaciones que realmente les pueden interesar. Nunca recibirán el anuncio de una promoción relacionada con un modelo que no tienen. Por lo que a medio plazo percibirán tus avisos como valiosos, ya que serán realmente personalizados y pertinentes para ellos.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-6d23ac2 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="6d23ac2" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="682" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-optimiza-tu-sistema.jpeg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-optimiza-tu-sistema.jpeg 1025w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-optimiza-tu-sistema-300x200.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-optimiza-tu-sistema-768x512.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-1aa8812 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="1aa8812" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Ofrece un contacto directo a los clientes para ganar su confianza</h3><p>Cuando una máquina, electrodoméstico, objeto, etc. se rompe, presenta una tara o necesitas algún tipo de recambio/material fungible, y tienes que buscar la información de contacto sobre el fabricante o vendedor, es muy frustrante cuánto cuesta encontrarlo.</p><p>Este suele ser además es el típico momento en el que no hay manera de encontrar cómo contactar con el fabricante o con el vendedor. Cuando por fin encuentras un teléfono o un email de contacto en la web, al llamar o escribir te reenvían a otro.</p><p>En estos casos el cliente quiere un canal fácil y directo para poder expresar su descontento. Lo que desea es poder decir: “hey! Estoy aquí, con este producto que te he comprado depositando mi confianza en ti, y ahora no funciona o tengo dudas sobre un aspecto y no encuentro a quién preguntar”. Además, en esta situación el cliente quiere sentirse escuchado de la forma más rápida y fácil posible.</p><p>De nuevo, puedes facilitar a tus clientes el contacto contigo usando TicTAP. A través de su plataforma de administración, puedes crear una pantalla con la información de contacto e incluso con un formulario de contacto.</p><p>En el caso de que el cliente tenga un problema, sólo tendrá que acercar el móvil y se abrirá la webapp que has creado. En ella, podrá acceder a esa pantalla y contactar contigo fácilmente mediante el canal que tú hayas determinado (teléfono, e-mail, etc).</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-6bb67e2 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="6bb67e2" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="684" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-trust-min.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-trust-min.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-trust-min-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-trust-min-768x513.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-5237246 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="5237246" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Registra la revisiones en el propio objeto inteligente para optimizar tu sistema de trabajo</h3><p>Tanto si produces o vendes máquinas que requieren revisiones periódicas, como si realizas y gestionas el mantenimiento de instalaciones, productos de seguridad, ascensores, etc., esta funcionalidad tendrá un elevado impacto en la optimización del trabajo en tu empresa, en tu rentabilidad, y en cómo percibe el cliente tus productos.</p><p>Si vendes productos que requieren una revisión periódica (p.e. Coches, máquinas de cocina como cafeteras de alta gama, extintores, etc), las etiquetas TicTAP NFC junto con la plataforma TicTAP permitirán registrar las revisiones.</p><p>Tú sólo necesitarás crear la webapp y crear en ella el formulario de revisiones. La plataforma te permite crear las páginas y formularios de la webapp de forma visual e intuitiva arrastrando y soltando los campos que desees en el formulario a crear.</p><p>De esta manera no necesitas contratar un equipo de IT para hacerlo, y tampoco depender de él para cualquier futuro cambio que desees hacer en las páginas y formularios que crees.</p><p>Cada vez que un técnico haga una revisión del aparato o instalación podrá acercar su móvil a la etiqueta del objeto inteligente o instalación, y apuntar la información en los campos del formulario que tú hayas configurado (resultados de la revisión, fecha, etc.).</p><p>De esta manera, si el cliente o el técnico de la siguiente revisión necesita ver cualquier dato de la anterior revisión/reparación como puede ser la fecha en la que se hizo, el mantenimiento realizado, etc., sólo tiene que acercar el móvil.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-57df8c4 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="57df8c4" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="682" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-your-working-system-min.jpeg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-your-working-system-min.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-your-working-system-min-300x200.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-your-working-system-min-768x512.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-8df4d4b elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="8df4d4b" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Registra las reparaciones desde el móvil para mejorar la calidad de tu servicio y la satisfacción del cliente</h3><p>En caso de que la máquina o instalación con etiqueta TciTAP NFC se averíe o tenga una avería en alguno de sus componentes, el técnico puede apuntar el motivo de la avería y la solución aplicada. </p><p>De esta manera, si vuelve a averiarse al cabo del tiempo, puede comprobarse si el motivo es el mismo, la solución aplicada la última vez, etc.</p><p><strong>El cliente percibirá una sensación de control y de buena gestión de la avería al dejarla registrada</strong>. Él mismo podrá acceder a esta información, manuales etc. de la máquina si tú lo deseas desde su mismo móvil acercándolo también a la etiqueta NFC.</p><p>Para tu empresa, <b>realizar las reparaciones y revisions de esta manera, implicará una optimización en este tipo de acciones</b>. Los registros obtenidos y las acciones realizadas por los técnicos y registradas en el formulario, estarán automáticamente disponibles para el resto del equipo.</p><p>Ello permite que los datos sean gestionables, se puedan realizar informes automáticamente, controlar ciertos aspectos para tomar mejores decisiones en el modo de trabajar, etc.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-c81c917 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="c81c917" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="469" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-maximize-client-satisfaction-work-system-min.jpeg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-maximize-client-satisfaction-work-system-min.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-maximize-client-satisfaction-work-system-min-300x137.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-maximize-client-satisfaction-work-system-min-768x352.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-2dfe699 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="2dfe699" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Ofrece objetos inteligentes para diferenciarte y optimizar tu trabajo y así aumentar las ventas y la satisfacción de tus clientes</h2><p>Tal y como hemos visto en este artículo, p<strong>uedes convertir cualquier máquina o piezas</strong> que vendas, o las <strong>instalaciones</strong> que controles y gestiones, <strong>en objetos inteligentes</strong>.</p><p>En otras palabras, <strong>elementos que contienen y facilitan su propia información</strong>. Sólo necesitarás para hacerlo: las <strong>plataforma TicTAP y las etiquetas TicTAP NFC</strong>. </p><p><span style="font-weight: 400;">Sus beneficios son muchos. Hoy hemos destacado que con TicTAP podrás:</span></p><ul><li><strong>Registrar revisiones</strong></li><li><strong>Registrar reparaciones</strong></li><li><strong>Enviar notificaciones directas sólo a los clientes a los que les va a interesar</strong> la notificición en concreto</li><li><strong>Ofrecer un contacto directo</strong> a los clientes</li></ul><p>Si quieres saber más sobre cómo convertir los productos que vendes, o las instalaciones que gestionas, en objetos inteligentes y conseguir los beneficios presentados en este artículo, <a href="/contacto/" target="_blank" rel="noopener">contacta con nosotros aquí</a>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</div>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b086c86 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--top tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="b086c86" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fc1b807" data-id="fc1b807" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-75280a4 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="75280a4" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3 style="text-align: center;">Descubre cómo puedes convertir tus productos o instalaciones en objetos inteligentes, para optimizar tu sistema de trabajo y aumentar las ventas</h3>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9c3c1c4 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--bottom tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="9c3c1c4" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-50a9f53" data-id="50a9f53" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-7d98419 tictap-post-form elementor-widget elementor-widget-html" data-id="7d98419" data-element_type="widget" data-widget_type="html.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<!-- Begin Mailchimp Signup Form -->
<div id="mc_embed_signup" class="tictap-vertical-demo-registration">
    <form action="https://tictap.us9.list-manage.com/subscribe/post?u=aea819b3f3c46100fa9902ecd&amp;id=6698cd35d7&amp;VERTICAL=retail"
          method="post" id="mc-embedded-subscribe-form" name="mc-embedded-subscribe-form" class="validate"
          target="_blank">
        <div id="mc_embed_signup_scroll">
            <div class="mc-field-group form-registration-inputs-container">
                <div class="form-inputs-inner-holder">
                <input type="text" value="" name="FNAME" class="" id="mce-FNAME" placeholder="Nombre">
	            <input type="text" value="" name="LNAME" class="" id="mce-LNAME" placeholder="Apellidos">
                <input type="email" value="" name="EMAIL" placeholder="Tu email"  class="required email" id="mce-EMAIL" required>
                </div>
                
            
            <input type="hidden" value="form-web" name="ONAME" class="required" id="mce-ONAME">
            <input type="hidden" value="/que-tipos-de-mantenimiento-existen-y-puedo-aplicar-a-mis-instalaciones-y-equipos-de-trabajo/" name="URL_SOURCE" class="required" id="URL_SOURCE">
            <div id="mergeRow-gdpr" class="mergeRow gdpr-mergeRow content__gdprBlock mc-field-group">
                <div class="content__gdpr">
                    <fieldset class="mc_fieldset gdprRequired mc-field-group" name="interestgroup_field">
                        <label class="checkbox subfield" for="gdpr_35246"><input type="checkbox" required id="gdpr_35246"
                                                                                 name="gdpr[35246]" value="Y"
                                                                                 class="av-checkbox gdpr"><span>He leído y acepto los <a href="/politica-de-privacidad/" target="_blank">términos y condiciones</a> y la <a href="#" data-togglediv="form-info-1" class="information-registry-link">información de registro</a></span>
                        </label>
                    </fieldset>
                    
                    <div id="form-info-1" class="form-info">
                        <p>Puede desuscribirse en cualquier momento haciendo clic en el enlace que aparece en el pie de
                            página de nuestros correos electrónicos. Para obtener información sobre nuestras prácticas de
                            privacidad, visite nuestro sitio web.</p>
                        <div class="content__gdprLegal">
                            <p>Usamos Mailchimp como nuestra plataforma de marketing. Al hacer clic a continuación para suscribirse, reconoce que su información se transferirá a Mailchimp para su procesamiento.</p>
                        </div>
                    </div>
                </div>
                <input type="submit" value="Solicitar demo" name="subscribe" id="mc-embedded-subscribe"
                       class="button">
              </div>
            </div>
            <div id="mce-responses" class="clear">
                <div class="response" id="mce-error-response" style="display:none"></div>
                <div class="response" id="mce-success-response" style="display:none"></div>
            </div>
            <!-- real people should not fill this in and expect good things - do not remove this or risk form bot signups-->
            <div style="position: absolute; left: -5000px;" aria-hidden="true"><input type="text"
                                                                                      name="b_aea819b3f3c46100fa9902ecd_6698cd35d7"
                                                                                      tabindex="-1" value=""></div>
        </div>
    </form>
</div>
<!--End mc_embed_signup-->		</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
						</div>
						</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/como-convertir-tus-productos-en-objetos-inteligentes-para-aumentar-la-fidelizacion-de-clientes-y-las-ventas/">Cómo convertir tus productos en objetos inteligentes para aumentar la fidelización de clientes y las ventas</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Utilizar la tecnología para fidelizar clientes es posible y asequible</title>
		<link>/utilizar-la-tecnologia-para-fidelizar-clientes-es-posible-y-asequible/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maria Pascual]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Jul 2021 23:56:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Retail]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10793</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hemos pasado un 2020 con una pandemia que era impensable que viviríamos. Hemos pasado ya la mitad del 2021 y seguimos sin ver coches voladores. Tampoco tenemos un robot-mayordomo liberándonos de todos los quehaceres de la casa. Sin embargo, sí que existe ya la tecnología para que tus productos puedan contener toda la información de &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/utilizar-la-tecnologia-para-fidelizar-clientes-es-posible-y-asequible/"> <span class="screen-reader-text">Utilizar la tecnología para fidelizar clientes es posible y asequible</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/utilizar-la-tecnologia-para-fidelizar-clientes-es-posible-y-asequible/">Utilizar la tecnología para fidelizar clientes es posible y asequible</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="10793" class="elementor elementor-10793" data-elementor-settings="[]">
						<div class="elementor-inner">
							<div class="elementor-section-wrap">
							<div class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4190d4c elementor-section-content-top tictap-w2021 tictap-outter-section tictap-text-dark elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="4190d4c" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c16f306" data-id="c16f306" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-0c807f1 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="0c807f1" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Hemos pasado un 2020 con una pandemia que era impensable que viviríamos. Hemos pasado ya la mitad del 2021 y seguimos sin ver coches voladores. Tampoco tenemos un robot-mayordomo liberándonos de todos los quehaceres de la casa.</p><p>Sin embargo,<strong> sí que existe ya la tecnología para que tus productos puedan contener toda la información de ellos mismos, añadir nueva información, y ofrecer servicios que faciliten la vida a tus clientes</strong>.</p><p>¿No le ves la gracia a estas posibilidades o crees que será muy caro? Pues estás muy lejos de la realidad y las posibilidades que ésta te brinda.</p><p>Si vendes maquinaria o electrodomésticos que requieren otros productos (recambios, accesorios, material fusible) o que necesitan revisiones periódicas, puedes disponer de un sistema para fidelizar los clientes actuales.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<section class="elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-5ffcee0 elementor-section-content-top tictap-blog-highlighted elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="5ffcee0" data-element_type="section" data-settings="{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e0c0c88" data-id="e0c0c88" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-81ec8e1 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="81ec8e1" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>De esta manera, esos mismos clientes te comprarán el nuevo material y/o te contratarán las revisiones a ti. Lo cual es <strong>especialmente interesante porque te permite generar más ventas con los mismos clientes. </strong></p><p>Y de sobras es sabido que<strong> captar nuevos clientes tiene un gran coste</strong>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<div class="elementor-element elementor-element-802384b elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="802384b" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;"> Ahora bien, mantener los actuales tampoco es sencillo: las marcas blancas, la competencia directa y la indirecta, y la transformación del uso de los tradicionales canales de publicidad y venta, dificultan la fidelización de clientes.</span></p><h2>La estrategia ganar-ganar para fidelizar</h2><p>La ventaja de esta fidelización no es sólo para tu empresa, sino que empieza en el cliente en sí. El motivo es que para tus clientes todo es mucho más fácil si cuando necesitan recambios, reparaciones, revisiones etc. del producto que te compraron, no tienen que perder tiempo buscando a quién y dónde conseguirlo.</p><p>En este artículo te mostramos cómo crear este sistema “fidelizador” con TicTAP. Además, como está solución está basada en ganar-ganar para tus clientes y para tu negocio, tus clientes:</p><ul><li> estarán más satisfechos con el servicio/producto obtenido</li><li>lo percibirán como producto/servicio de mayor calidad</li><li>sentirán un mejor trato al cliente</li></ul>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-e90d66d elementor-widget elementor-widget-image" data-id="e90d66d" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="785" height="1000" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-despiece-info-de-activo-min.jpeg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-despiece-info-de-activo-min.jpeg 785w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-despiece-info-de-activo-min-236x300.jpeg 236w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-despiece-info-de-activo-min-768x978.jpeg 768w" sizes="(max-width: 785px) 100vw, 785px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-11d0336 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="11d0336" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Acceso directo a ti desde cualquier producto</h2><p>La solución que te presentamos consiste en poner etiquetas NFC/QR de TicTAP en los productos que fabricas o vendes.</p><p>Cuando tus clientes quieran comprar un producto relacionado con el producto que te compraron (material fusible, complementos, recambios, etc), o solicitar una revisón/reparación, lo único que tienen que hacer es acercar su móvil a la etiqueta colocada sobre el propio producto que te compraron. Automáticamente se abrirá entonces una pantalla donde pueden hacer su nuevo pedido.</p><p>El cliente lo percibirá como si se abriera una app, pero <b>al ser una webapp tú no necesitarás gastar un gran presupuesto en desarrollarla y mantenerla, y tus clientes no necesitarán instalársela</b>. De nuevo, ganar-ganar.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-86e1758 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="86e1758" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Añade comodidad y facilidades para tus clientes para fidelizar</h3><p>Si algo caracteriza la sociedad en la que vivimos hoy en día es la falta de tiempo y el estrés para todo. Así pues, tus clientes agradecerán no tener que perder el tiempo en buscar cómo conseguir el recambio o el complemento que desean para el producto que te compraron.</p><p><strong>Esta comodidad y facilidad será fácilmente percibida por tus clientes,</strong> y valorada positivamente por ellos diferenciándote de tus competidores. por tanto,<strong> te alejarás de la competencia posicionando tu marca como innovadora y con un completo servicio de calidad</strong>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-fee750d elementor-widget elementor-widget-image" data-id="fee750d" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="683" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-system.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-system.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-system-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-system-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-02b2e94 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="02b2e94" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Un caso de uso sería, por ejemplo, en el caso de máquinas de café espresso de alta categoría. Estas máquinas requieren una revisión de mantenimiento cada cierto tiempo. Para los clientes que la compraron es una comodidad importante saber que con sólo acercar el móvil se puede abrir el formulario para solicitar la revisión.</p><p>En el caso de máquinas de café de cápsulas y monodosis, para los clientes vuelve a ser muy cómodo poder hacer el pedido de más café desde el propio móvil con sólo acercarlo a la máquina.</p><p>Este mismo ejemplo se puede extrapolar a muchos otros casos. Puede ser desde una impresora de oficina (para la compra de tóner y mantenimiento) como un coche. En el caso del coche, el cliente podría tener toda la información del éste (mantenimiento, reparaciones, etc.) accesible. Sólo tendría que acercar el móvil a la etiqueta para verla. Dicha etiqueta podría estar enganchada en la misma guantera del coche, por ejemplo.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-1aa8812 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="1aa8812" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Una solución simple y asequible para ti</h3><h4><b>Cómo logramos la simplicidad</b></h4><p>Hasta ahora hemos hablado de cómo funciona el sistema para tus clientes y cómo lo perciben. Veamos ahora con más detalle cómo sería para ti.</p><p>Tal y como hemos comentado antes, <b>el sistema que planteamos se basa en colocar una etiqueta NFC/QR de TicTAP en el producto</b>. Cuando tus clientes necesiten hacer la compra, revisión o reparación en cuestión, <b>acercarán su móvil a la etiqueta del producto y accederán automáticamente a la webapp creada por ti fácilmente en la plataforma TicTAP</b>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-6d23ac2 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="6d23ac2" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="682" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-cafetera-sticker-min.jpeg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-cafetera-sticker-min.jpeg 1025w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-cafetera-sticker-min-300x200.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-cafetera-sticker-min-768x512.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-5237246 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="5237246" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Como administrador en la plataforma TicTAP puedes crear desde una webapp basada en un único formulario de contacto a una webapp con múltiples formularios. Los formularios podrán ser para lo que desees y podrás crear tantos como necesites (petición de revisión, compra material, etc). También podrás crear las páginas que que quieras para tu webapp (páginas informativas, acceso al manual de uso, etc).</p><p><b>Con los formularios creados por ti podrás permitir también un seguimiento del mantenimiento o reparaciones del producto</b> (ya sea un coche, una máquina de construcción o una cafetera).</p><p><strong>La versatilidad y potencia de la plataforma TicTAP es tal que podrás crear la webapp que necesites para tu producto</strong>, y <strong>sin tener que contratar un equipo IT </strong> para ello.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-8df4d4b elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="8df4d4b" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h4><b>Cómo es posible que sea tan asequible</b></h4><p>El coste de esta solución es muy asequible. Por lo que sin hacer una gran inversión en IT, puedes ofrecer un servicio innovador que:</p><ol><li>Te diferencia de la competencia</li><li>Fideliza clientes</li><li>Te ayuda a defenderte de las marcas blancas.</li></ol><p>Habrá clientes que siempre seguirán dedicando el tiempo necesario a buscar alternativas más baratas como las mencionadas marcas blancas, aunque no siempre sean las más adecuadas. Ahora bien, habrá también muchos otros que <span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;">preferirán acercar el teléfono a la etiqueta TicTAP de tu producto y dar al botón de comprar</span><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;"> por debido a su apretada agenda o a la desconfianza que le dan las alternativas de menor coste .</span></p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-2dfe699 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="2dfe699" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h4><b>Consigue métricas para tomar mejores decisiones</b></h4><p>Una gran ventaja del uso de TicTAP es que además puedes conseguir métricas y datos del uso que han hecho los clientes. En otras palabras, podrás hacer un análisis fácilmente de qué solicitaron más los clientes. </p><p><strong>Esta información podrá serte de gran utilidad a la hora de tomar nuevas decisiones sobre tus servicios, cómo mejorarlos, etc.</strong></p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-57df8c4 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="57df8c4" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="678" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-metricas-de-eficiencia-de-tu-negocio.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-metricas-de-eficiencia-de-tu-negocio.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-metricas-de-eficiencia-de-tu-negocio-300x199.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-metricas-de-eficiencia-de-tu-negocio-768x509.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-fb1be8f elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="fb1be8f" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h4><b>Envía notificaciones</b></h4><p>Intentar vender sin saber si el cliente desea ese producto o servicio es muy complicado. También parece imposible poder anunciar a un cliente un producto relacionado justo en el momento que lo necesita.</p><p>Pero con TicTAP podrás enviar notificaciones al móvil de los clientes basándote en los datos. Por ejemplo, si vendes maquinaria que requiere un mantenimiento anual, podrías realizar una campaña con una oferta de este servicio y enviarla vía notificación al móvil sólo a los clientes que compraron las máquinas a las que va dirigido el servicio y que no han hecho esa revisión durante los últimos 12 meses.</p><p>Los clientes a los que les puede interesar estarán encantados de recibir la oferta, y el resto también agradecerán no recibirlo puesto que para ellos sería como Spam. Tus mensajes serán percibidos como útiles y acertados por tus clientes, mejorando su satisfacción respecto a tu marca y servicio.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-f373712 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="f373712" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Fideliza clientes con TicTAP</h2><p>Fidelizar clientes con TicTAP es factible y sencillo como hemos visto porque:</p><ol><li>Permite <b>enviar notificaciones a los clientes </b>para ofrecerles el producto o servicio que necesitan cuando lo pueden necesitar.</li><li>Las etiquetas y plataforma tienen un <b>coste asequible</b>.</li><li>La plataforma te permite <b>crear la webapp que necesites</b> para tus productos <b>sin requerir un equipo de IT</b></li><li><b>Ofreces una solución cómoda y fácil para tus clientes</b> para comprar más materiales or productos, o para solicitar revisiones si es el caso.</li></ol><p><strong>Con todo ello, puedes fidelizar clientes de forma sencilla, facilitando a los clientes el contacto contigo y la compra de más productos y servicios a ti.</strong></p><p>Además, <strong>te  permite diferenciarte de la competencia mediante la innovación. </strong>Y, por último, no hay excusa alguna para renunciar a sus beneficios porque es una <strong>solución de coste asequible.</strong></p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</div>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b086c86 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--top tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="b086c86" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fc1b807" data-id="fc1b807" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-75280a4 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="75280a4" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3 style="text-align: center;">Descubre cómo TicTAP puede ayudarte a gestionar el mantenimiento de instalaciones y equipos de trabajo</h3>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9c3c1c4 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--bottom tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="9c3c1c4" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-50a9f53" data-id="50a9f53" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-7d98419 tictap-post-form elementor-widget elementor-widget-html" data-id="7d98419" data-element_type="widget" data-widget_type="html.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<!-- Begin Mailchimp Signup Form -->
<div id="mc_embed_signup" class="tictap-vertical-demo-registration">
    <form action="https://tictap.us9.list-manage.com/subscribe/post?u=aea819b3f3c46100fa9902ecd&amp;id=6698cd35d7&amp;VERTICAL=instalaciones"
          method="post" id="mc-embedded-subscribe-form" name="mc-embedded-subscribe-form" class="validate"
          target="_blank">
        <div id="mc_embed_signup_scroll">
            <div class="mc-field-group form-registration-inputs-container">
                <div class="form-inputs-inner-holder">
                <input type="text" value="" name="FNAME" class="" id="mce-FNAME" placeholder="Nombre">
	            <input type="text" value="" name="LNAME" class="" id="mce-LNAME" placeholder="Apellidos">
                <input type="email" value="" name="EMAIL" placeholder="Tu email"  class="required email" id="mce-EMAIL" required>
                </div>
                
            
            <input type="hidden" value="form-web" name="ONAME" class="required" id="mce-ONAME">
            <input type="hidden" value="/que-tipos-de-mantenimiento-existen-y-puedo-aplicar-a-mis-instalaciones-y-equipos-de-trabajo/" name="URL_SOURCE" class="required" id="URL_SOURCE">
            <div id="mergeRow-gdpr" class="mergeRow gdpr-mergeRow content__gdprBlock mc-field-group">
                <div class="content__gdpr">
                    <fieldset class="mc_fieldset gdprRequired mc-field-group" name="interestgroup_field">
                        <label class="checkbox subfield" for="gdpr_35246"><input type="checkbox" required id="gdpr_35246"
                                                                                 name="gdpr[35246]" value="Y"
                                                                                 class="av-checkbox gdpr"><span>He leído y acepto los <a href="/politica-de-privacidad/" target="_blank">términos y condiciones</a> y la <a href="#" data-togglediv="form-info-1" class="information-registry-link">información de registro</a></span>
                        </label>
                    </fieldset>
                    
                    <div id="form-info-1" class="form-info">
                        <p>Puede desuscribirse en cualquier momento haciendo clic en el enlace que aparece en el pie de
                            página de nuestros correos electrónicos. Para obtener información sobre nuestras prácticas de
                            privacidad, visite nuestro sitio web.</p>
                        <div class="content__gdprLegal">
                            <p>Usamos Mailchimp como nuestra plataforma de marketing. Al hacer clic a continuación para suscribirse, reconoce que su información se transferirá a Mailchimp para su procesamiento.</p>
                        </div>
                    </div>
                </div>
                <input type="submit" value="Solicitar demo" name="subscribe" id="mc-embedded-subscribe"
                       class="button">
              </div>
            </div>
            <div id="mce-responses" class="clear">
                <div class="response" id="mce-error-response" style="display:none"></div>
                <div class="response" id="mce-success-response" style="display:none"></div>
            </div>
            <!-- real people should not fill this in and expect good things - do not remove this or risk form bot signups-->
            <div style="position: absolute; left: -5000px;" aria-hidden="true"><input type="text"
                                                                                      name="b_aea819b3f3c46100fa9902ecd_6698cd35d7"
                                                                                      tabindex="-1" value=""></div>
        </div>
    </form>
</div>
<!--End mc_embed_signup-->		</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
						</div>
						</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/utilizar-la-tecnologia-para-fidelizar-clientes-es-posible-y-asequible/">Utilizar la tecnología para fidelizar clientes es posible y asequible</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
