<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>TicTAP</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Convierte tus productos y servicios en Smart</description>
	<lastBuildDate>Wed, 07 Jun 2023 08:44:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/03/cropped-sello_445-32x32.png</url>
	<title>TicTAP</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Manual de instrucciones</title>
		<link>/manual-de-instrucciones/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Olinta Lopez]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jun 2023 10:11:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Industria]]></category>
		<category><![CDATA[Normativa Europea]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13517</guid>

					<description><![CDATA[<p>El manual de instrucciones es la información proporcionada por el fabricante para el usuario de la máquina. Éste forma parte del expediente técnico, y es también un elemento básico del suministro de cualquier máquina. ¿Para qué sirve? Por un lado describen claramente el modelo de producto al que corresponden. Y después informan al usuario del &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/manual-de-instrucciones/"> <span class="screen-reader-text">Manual de instrucciones</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/manual-de-instrucciones/">Manual de instrucciones</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>El manual de instrucciones es la información proporcionada por el fabricante para el usuario de la máquina. Éste forma parte del expediente técnico, y es también un elemento básico del suministro de cualquier máquina.</p>



<h2>¿Para qué sirve?</h2>



<p>Por un lado describen claramente el modelo de producto al que corresponden. Y después informan al usuario del uso previsto y adecuado de dicha máquina, así como información sobre las precauciones que deban tomarse al utilizar o instalar la máquina, incluida información sobre los aspectos de seguridad, y sobre cómo mantener la seguridad de la máquina o del producto relacionado, y para garantizar que sigue siendo apto para propósito durante toda su vida.</p>



<h2>¿Cómo se deben facilitar?</h2>



<p>Las instrucciones pueden facilitarse en papel, o en<strong> formato digital</strong>. Las instrucciones de uso (así como la información sobre seguridad y el manual de montaje) <strong>estarán redactadas en una lengua o idioma que los usuarios puedan entender fácilmente</strong>, según determine el Estado miembro de que se trate, y serán claras, comprensibles y legibles.</p>



<p>Cuando se presenten en formato digital, el usuario podrá solicitar la copia en papel en el momento de la compra, y el fabricante facilitará gratuitamente las instrucciones de uso en papel en el plazo de un mes.</p>



<p>Cuando se ofrezcan en formato digital, el fabricante deberá:</p>



<ul><li>marcar en la máquina, en su embalaje o en un documento de acompañamiento, cómo acceder a las instrucciones digitales</li></ul>



<ul><li>presentarlas en un formato que permita al usuario imprimir y descargar las instrucciones de uso y guardarlas en un dispositivo electrónico para que pueda acceder a ellas en todo momento.&nbsp;</li></ul>



<ul><li>hacerlos accesibles en línea durante la vida útil prevista de la máquina o producto relacionado y durante al menos diez años después de la comercialización de la máquina o producto relacionado.</li></ul>



<p>En el caso de máquinas destinadas a usuarios no profesionales o que puedan ser utilizados por usuarios no profesionales, aunque no estén destinados a ellos, el fabricante deberá proporcionar: en papel, la información de seguridad esencial para la puesta en servicio de la máquina o del producto relacionado y para su utilización segura.</p>



<h2>¿Cómo debe ser redactado?</h2>



<p>El contenido de las instrucciones de uso no sólo debe abarcar el uso previsto de la máquina o del producto relacionado, sino que también tendrá en cuenta cualquier casuística que pueda conducir al mal uso razonablemente previsible de la misma.</p>



<p>La redacción y el diseño de las instrucciones de uso de aquellas máquinas que puedan ser utilizados por operadores no profesionales, tendrán en cuenta el nivel de educación general y perspicacia que razonablemente puede esperarse de dichos operadores.</p>



<h3>¿Qué hay que incluir?&nbsp;</h3>



<p>Contenido de las instrucciones de uso es extenso y debe al menos lo siguiente información:</p>



<ul><li>el nombre comercial y la dirección completa del fabricante y, en su caso, de su representante autorizado;</li><li>la designación de la máquina o del producto relacionado tal como figura en la máquina o en el propio producto relacionado, con excepción del número de serie</li><li>la declaración de conformidad de la UE o el código al documento digital</li><li>una descripción general de la máquina o del producto relacionado</li><li>los planos, diagramas, descripciones y explicaciones necesarios para la utilización, el mantenimiento y la reparación de la máquina o del producto relacionado y para comprobar su correcto funcionamiento;</li><li>una descripción del puesto(s) de trabajo que puedan ocupar los operadores;</li><li>una descripción del uso previsto de la máquina o del producto relacionado;</li><li>advertencias sobre cómo no debe utilizarse la máquina que la experiencia haya demostrado que pueden producirse</li><li>instrucciones de montaje, instalación y conexión, incluidos planos, diagramas y medios de fijación, así como la designación del chasis o instalación en el que se va a montar la máquina o el producto relacionado;</li><li>instrucciones de instalación y montaje para reducir el ruido o las vibraciones;</li><li>instrucciones para la puesta en servicio y el uso de la máquina o del producto relacionado y, en caso necesario, instrucciones para la formación de los operadores</li><li>información sobre los riesgos residuales que persisten a pesar de las medidas de diseño intrínsecamente seguras, las medidas de salvaguardia y las medidas de protección complementarias adoptadas;</li><li>instrucciones sobre las medidas de protección, incluido, el equipo de protección individual que debe proporcionarse;</li><li>las características de las herramientas que pueden instalarse en la máquina o en el producto relacionado;</li><li>las condiciones en las que la máquina cumplen el requisito de estabilidad durante el uso, el transporte, el montaje, el desmontaje cuando están fuera de servicio, los ensayos o las averías previsibles</li><li>instrucciones para garantizar que las operaciones de transporte, manipulación y almacenamiento puedan realizarse de forma segura. Estas incluirán la masa de la máquina y de sus diversas partes, cuando deban transportarse separado;</li><li>método de funcionamiento en caso de accidente o avería; si es probable que se produzca un bloqueo, qué hacer para el desbloqueo seguro del equipo;&nbsp;</li><li>descripción de las operaciones de ajuste y mantenimiento que debe realizar el usuario y las medidas de mantenimiento preventivo que deben observarse teniendo en cuenta el diseño y el uso de la máquina</li><li>instrucciones destinadas a permitir que el ajuste y el mantenimiento se lleven a cabo de forma segura, incluidas las medidas de protección a aplicar.</li><li>las especificaciones de las piezas de repuesto que deben utilizarse, cuando afecten a la salud y la seguridad de los operadores</li><li>Información sobre las emisiones de ruido aéreo. Se pueden encontrar más detalles en la <a href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/HTML/?uri=CELEX:32006L0042">Directiva 2006/42/EC del Parlamento Europeo y del Consejo. </a></li></ul>



<p>Las instrucciones<strong> benefician tanto al usuario como al fabricante</strong>. Para los usuarios, este documento proporciona una guía clara y detallada sobre cómo utilizar correctamente un producto. El manual les ayuda a comprender las funciones, características y posibles limitaciones del producto, lo que les permite sacar el máximo provecho de él y evitar errores costosos. Por otro lado, para los fabricantes, representa una forma efectiva de comunicarse con los usuarios y garantizar que utilicen el producto de acuerdo con las especificaciones y pautas establecidas. Esto ayuda a minimizar el riesgo de mal uso o daños al producto, al tiempo que aumenta la satisfacción del cliente y la confianza en la marca. </p>



<p>El manual puede servir como <strong>una herramienta de marketing, destacando las ventajas competitivas del producto y demostrando su valor para los consumidores</strong>. </p>



<p>En resumen, el manual de instrucciones beneficia tanto a los usuarios como a los fabricantes al proporcionar una guía clara, mejorar la experiencia del usuario y fomentar relaciones sólidas entre el consumidor y la marca.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/manual-de-instrucciones/">Manual de instrucciones</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Marca de Conformidad Europea (Marcaje CE)</title>
		<link>/marcaje-ce/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Olinta Lopez]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jun 2023 08:14:16 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?p=13511</guid>

					<description><![CDATA[<p>La marca CE, o marca de Conformidad Europea abre las puertas para la comercialización de un producto en la UE. ¿Cómo conseguirlo? ¿qué ventajas tiene? Aquí lo contamos.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/marcaje-ce/">Marca de Conformidad Europea (Marcaje CE)</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La marca CE, o marca de Conformidad Europea, fue establecida por la Comunidad Europea y representa una declaración por parte de los fabricantes, importadores y distribuidores de que un determinado producto cumple con una serie de requisitos técnicos y legales establecidos por las directivas europeas de  productos.</p>



<p>Los fabricantes desempeñan un papel crucial en asegurar que los productos colocados en el mercado único ampliado del Área Económica Europea (AEE) cumplan con los requisitos de seguridad pública.&nbsp;</p>



<p>Cuando un fabricante quiere que su producto se comercialice en la AEE, debe llevar a cabo la evaluación de conformidad, establecer el expediente técnico, emitir la declaración de conformidad de la UE y así poder colocar la marca CE en su producto.&nbsp;</p>



<p>El marcado CE es la declaración del fabricante de que su máquina o producto cumple con los requisitos de seguridad, salud y protección ambiental establecidos por Estados miembros de la Unión Europea, y por lo tanto&nbsp; puede circular libremente dentro de la Unión Europea.&nbsp;</p>



<h2>¿Cómo puedo conseguir el marcaje CE?</h2>



<p>Como fabricante, debes seguir estos 6 pasos para colocar la marca CE en tu producto:</p>



<ol><li>Identificar la(s) directiva(s) y normas armonizadas aplicables.</li><li>Verificar los requisitos específicos del producto.</li><li>Determinar si es necesaria una evaluación de conformidad independiente (realizada por un organismo notificado).</li><li>Probar el producto y verificar su conformidad.</li><li>Elaborar y mantener disponible la documentación técnica requerida.</li><li>Colocar la marca CE y elaborar la Declaración de Conformidad de la UE.</li></ol>



<p>Estos 6 pasos pueden variar según el producto, ya que el procedimiento de evaluación de conformidad varía. Los fabricantes no deben colocar la marca CE en productos que no estén dentro del ámbito de una de las directivas que permiten su colocación.</p>



<p>Por ejemplo, para productos que presentan mayores riesgos de seguridad, como calderas de gas, la seguridad no puede ser verificada únicamente por el fabricante. En estos casos, una organización independiente, específicamente un organismo notificado designado por las autoridades nacionales, debe realizar la verificación de seguridad.&nbsp;</p>



<p>El fabricante solo puede colocar la marca CE en el producto una vez que este se haya completado.</p>



<h2>¿Cuáles son los beneficios del marcaje CE?</h2>



<p>No solo supone cumplir con la legalidad de la UE, sino que también supone una serie de ventajas. Aquí describimos algunas de ellas:</p>



<ol><li>Acceso al mercado europeo: El marcado CE permite a qué productos pueden circular libremente dentro de los Estados miembros de la UE sin restricciones técnicas o barreras comerciales adicionales.</li><li>Cumplimiento de requisitos legales: Obtener el marcado CE significa que el fabricante ha cumplido con los requisitos legales y reglamentarios de la UE en relación con la seguridad, salud y protección ambiental de sus productos.</li><li>Estándares de calidad y seguridad: El marcado CE garantiza que los productos cumplen con los estándares de calidad y seguridad establecidos por la UE. Esto ayuda a proteger a los consumidores y a reducir los riesgos asociados con el uso de productos potencialmente peligrosos o de baja calidad.</li><li>Ventaja competitiva en el mercado: Los productos que llevan la marca CE suelen ser más atractivos para los compradores y pueden ser considerados más confiables y seguros en comparación con aquellos que no cuentan con el certificado.</li><li>Facilitación del comercio internacional: El marcado CE es reconocido y aceptado en muchos países fuera de la UE como un símbolo de conformidad con los estándares europeos. Esto simplifica el proceso de exportación y facilita el comercio internacional para los fabricantes europeos.</li><li>Simplificación documental: Obtener el marcado CE implica cumplir con los requisitos de documentación técnica y de conformidad establecidos por la UE. Esto ayuda a los fabricantes al proporcionar una estructura clara y estandarizada para la preparación de la documentación necesaria, lo cual simplifica el proceso y ahorra tiempo.</li></ol>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="/wp-content/uploads/2023/06/marcado-1024x528.png" alt="Marcado CE vs China Ecport, como diferenciar sus logotipos" class="wp-image-13512" width="768" height="396" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/marcado-1024x528.png 1024w, /wp-content/uploads/2023/06/marcado-300x155.png 300w, /wp-content/uploads/2023/06/marcado-768x396.png 768w, /wp-content/uploads/2023/06/marcado.png 1144w" sizes="(max-width: 768px) 100vw, 768px" /></figure>



<h2>¿Todos los productos con las iniciales CE cumplen con la normativa?</h2>



<p>El símbolo de Exportación de China indica utiliza las mismas iniciales que el marcaje CE de la AEE, pero en su caso no es una garantía de calidad, sino que únicamente indica que el producto fue fabricado en China.</p>



<p>Para el símbolo de exportación de China no se requiere ningún registro, prueba o auditoría para utilizarlo. El símbolo puede ser utilizado de manera arbitraria por los fabricantes chinos. Estos productos no cuentan con ninguna evaluación de riesgos, evaluación de seguridad o prueba de calidad.</p>



<p>Es por lo tanto necesario saber diferenciarlos.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/marcaje-ce/">Marca de Conformidad Europea (Marcaje CE)</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué debe incorporar la Declaración UE de conformidad?</title>
		<link>/industria-que-debe-incorporar-la-declaracion-ue-de-conformidad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Olinta Lopez]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:22:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mantenimiento de instalaciones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13469</guid>

					<description><![CDATA[<p>La declaración de conformidad es un documento necesario para conseguir el marcaje CE y poder comercializar el producto en la Unión Europea. Aquí te explicamos todos los detalles</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/industria-que-debe-incorporar-la-declaracion-ue-de-conformidad/">¿Qué debe incorporar la Declaración UE de conformidad?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La declaración de conformidad de la UE es un documento obligatorio que el fabricante o su representante autorizado deben firmar a fin de declarar que sus productos cumplen los requisitos de la UE.&nbsp;</p>



<h2>¿Qué es la Declaración de Conformidad?</h2>



<p>La Declaración de Conformidad implica evaluar el grado de cumplimiento de las regulaciones, las normas técnicas nacionales o internacionales y otras especificaciones, requisitos o características de un producto o servicio. Abarca procedimientos tales como muestreo, pruebas, calibración, certificación e inspección/verificación. Todos los productos, máquinas, procesos, métodos, instalaciones, servicios o actividades deben cumplir con alguna forma de normas o reglamentos técnicos.</p>



<p>Los fabricantes de maquinaria tendrán de comprobar si hay normas de la UE que se apliquen a sus máquinas y asegurarse de que las cumplen antes de que puedan comercializarse libremente en la UE. En muchos casos existen las normas armonizadas, éstas pueden ayudar a demostrar el cumplimiento de la normativa de la UE.</p>



<p>Mediante la firma de la declaración de conformidad, el fabricante asume toda la responsabilidad del cumplimiento de su producto con la legislación aplicable de la UE.</p>



<p>Es importante tener en cuenta que la información requerida puede variar según la legislación aplicable y el tipo de producto. Y que esta declaración se refiere exclusivamente a la máquina en el estado en que se comercializó, y excluye los componentes añadidos y/o las operaciones realizadas posteriormente por el usuario final.</p>



<h2>¿Dónde se guarda y cómo ha de ser este documento?</h2>



<p>Este documento debe acompañar físicamente al equipo y debe ser redactada en el idioma oficial del Estado miembro en el que el producto esté siendo comercializado. Asimismo, debe traducirse a la lengua o las lenguas requeridas por el país de la UE en el que se venda el producto.</p>



<h2>¿Qué elementos debe incluir?</h2>



<p>En la siguiente lista encontrarás los detalles de todos los elementos necesarios en la declaración de conformidad. También puedes optar por <a href="/wp-content/uploads/2023/06/Plantilla-DECLARACION-CE_UE-DE-CONFORMIDAD-Maquinaria.pdf">descargarte nuestra plantilla</a>. En todo caso, el fabricante es responsable debe incluir la siguiente información en la declaración de Conformidad:</p>



<ul><li>&nbsp;<strong>razón social y dirección completa</strong> del fabricante y, en su caso, de su representante autorizado;</li></ul>



<ul><li><strong>nombre y dirección de la persona autorizada para elaborar el expediente técnico</strong>, que deberá estar establecida en la Comunidad;</li></ul>



<ul><li><strong>descripción e identificación de la máquina</strong>, incluida la denominación genérica, la función, el modelo, el tipo, número de serie y nombre comercial;</li></ul>



<ul><li>una frase en la que se <strong>declare expresamente que la máquina cumple todas las disposiciones pertinentes de la presente</strong> Directiva y en su caso, una frase similar que declare la conformidad con otras Directivas y/o disposiciones que la máquina cumple. Estas referencias deberán ser las de los textos publicados en el Diario Oficial de la Unión Europea;</li></ul>



<ul><li>en su caso, <strong>nombre, dirección y número de identificación del organismo notificado que haya efectuado el examen CE</strong> de tipo mencionado en el anexo IX y el número del certificado de examen CE de tipo;</li></ul>



<ul><li>en su caso, <strong>nombre, dirección y número de identificación del organismo notificado que haya aprobado el sistema completo de garantía de calidad</strong>;</li></ul>



<ul><li>cuando proceda, una <strong>referencia a las normas armonizadas utilizadas</strong>;</li></ul>



<ul><li>cuando proceda, la referencia a otras normas y especificaciones técnicas utilizadas;</li></ul>



<ul><li><strong>el lugar y la fecha de la declaración;</strong></li></ul>



<ul><li><strong>la identidad y la firma de la persona</strong> facultada para elaborar la declaración en nombre del fabricante o de su representante autorizado.</li></ul>



<ul><li>información adicional (cuando proceda).</li></ul>



<p>Por lo que se refiere a los productos importados, el importador debe garantizar que el producto vaya acompañado de la declaración de conformidad y debe conservar una copia de ella durante diez años a partir de la fecha de introducción del producto en el mercado.</p>



<p>La declaración UE de conformidad debe traducirse a la lengua o las lenguas requeridas por el país de la UE en el que se venda el producto.</p>



<p></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/industria-que-debe-incorporar-la-declaracion-ue-de-conformidad/">¿Qué debe incorporar la Declaración UE de conformidad?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué documentación técnica tienen que tener tus máquinas con la nueva directiva Europea?</title>
		<link>/industria-que-documentacion-tecnica-tienen-que-tener-tus-maquinas-con-la-nueva-directiva-europea/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Olinta Lopez]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Jun 2023 10:54:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Industria]]></category>
		<category><![CDATA[Normativa Europea]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13464</guid>

					<description><![CDATA[<p>La documentación técnica proporciona información sobre el diseño, la fabricación y el funcionamiento de un producto, y debe incluir todos los datos necesarios para demostrar que el producto se ajusta a los requisitos aplicables. Los fabricantes de maquinaria deben realizar un análisis de riesgos de sus máquinas y asegurarse de que cumplen normas específicas antes &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/industria-que-documentacion-tecnica-tienen-que-tener-tus-maquinas-con-la-nueva-directiva-europea/"> <span class="screen-reader-text">¿Qué documentación técnica tienen que tener tus máquinas con la nueva directiva Europea?</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/industria-que-documentacion-tecnica-tienen-que-tener-tus-maquinas-con-la-nueva-directiva-europea/">¿Qué documentación técnica tienen que tener tus máquinas con la nueva directiva Europea?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="13464" class="elementor elementor-13464">
						<div class="elementor-inner">
				<div class="elementor-section-wrap">
									<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-59533f55 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="59533f55" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2c7b3ed1" data-id="2c7b3ed1" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-437349cf elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="437349cf" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p></p>
<p>La documentación técnica proporciona información sobre el <strong>diseño</strong>, la <strong>fabricación</strong> y el <strong>funcionamiento</strong> de un producto, y debe incluir todos los datos necesarios para demostrar que el producto se ajusta a los requisitos aplicables. Los fabricantes de maquinaria deben realizar un análisis de riesgos de sus máquinas y asegurarse de que cumplen normas específicas antes de introducirlas en el mercado de la UE.&nbsp;</p>
<p></p>
<p>Los fabricantes deben seguir determinadas normas para introducir un producto en el mercado. Por ello, el fabricante debe:</p>
<p></p>
<ul>
<li>Preparar la documentación técnica antes de introducir el producto en el mercado</li>
<li>Asegurarse de poner <strong>a disposición de las autoridades</strong> de vigilancia del mercado la documentación técnica</li>
<li>Conservar la documentación técnica durante <strong>10 años</strong> a partir de la fecha de introducción del producto en el mercado (salvo que se especifique expresamente lo contrario).</li>
</ul>
<p>La documentación técnica es necesaria para demostrar que el producto cumple los requisitos esenciales y, por tanto, justifica y apoya la <strong>declaración UE de conformidad</strong>. Esta documentación es necesaria para colocar el <a href="https://europa.eu/youreurope/business/product-requirements/labels-markings/ce-marking/index_es.htm">marcado CE</a> en el producto.</p>
<p></p>
<p>En este artículo encontrará una descripción de toda la documentación técnica necesaria para cumplir con el nuevo Reglamento del Parlamento Europeo y del Consejo sobre maquinaria (<a href="https://data.consilium.europa.eu/doc/document/PE-6-2023-INIT/en/pdf">PE-6-2023-INIT</a>).</p>
<p></p>
<h2>&nbsp;</h2>
<h2>¿Qué documentación técnica es necesaria para maquinaria y productos relacionados?</h2>
<p></p>
<p>La documentación técnica especificará los medios utilizados por el fabricante para cumplir con los requisitos establecidos para proteger la salud y la seguridad esenciales.</p>
<p></p>
<p>La documentación técnica incluirá al menos los siguientes elementos:</p>
<p></p>
<ol>
<li>Descripción completa de la máquina o producto relacionado y de su uso previsto;</li>
<li>Documentación sobre la <strong>evaluación del riesgo</strong> que demuestre el procedimiento llevado a cabo, incluyendo:
<ul>
<li>Lista de los requisitos esenciales de salud y seguridad aplicables a la maquinaria o producto relacionado;</li>
<li>Descripción de las<strong> medidas de protección </strong>aplicadas para cumplir cada uno de los requisitos esenciales de salud y seguridad y, cuando proceda, la indicación de los riesgos residuales asociados a la máquina o al producto relacionado</li>
</ul>
</li>
</ol>
<ol start="3">
<li>Dibujos y esquemas de diseño y fabricación de la maquinaria o del producto relacionado y de sus componentes, subconjuntos y circuitos;</li>
</ol>
<ol start="4">
<li>Descripciones y explicaciones necesarias para la comprensión de los planos y sistemas mencionados en el punto anterior (3) y del funcionamiento de la máquina;</li>
</ol>
<p>Según si se apliquen normas armonizadas o no, será necesario sólo uno de los siguientes puntos (5 o 6).&nbsp;</p>
<p></p>
<p class="has-pale-cyan-blue-background-color has-background"><strong>Las normas armonizadas</strong> son aquellas que han sido adoptadas por un organismo europeo de normalización, sobre la base de una solicitud presentada por la Comisión y publicadas en el Diario Oficial de la Unión Europea. Puede consultarse el listado de normas armonizadas referenciadas a cada uno de los Reglamentos y Directivas de la Unión en la siguiente página: <a href="https://ec.europa.eu/growth/single-market/european-standards/harmonised-standards_es">Normas armonizadasdel Mercado Interior, Industria, Emprendimiento y Pymes (europa.eu).</a></p>
<p></p>
<ol start="5">
<li>Referencias de las <strong>normas armonizadas</strong>, cuando el producto se ajuste a normas armonizadas o partes de ellas, o <strong>especificaciones técnicas comunes adoptadas</strong> por la Comisión que se hayan aplicado para el diseño y la fabricación de la máquina o producto relacionado. En caso de aplicación parcial de normas armonizadas o especificaciones comunes, la documentación especificará las partes que se hayan aplicado.</li>
</ol>
<ol start="6">
<li>Cuando no se hayan aplicado normas armonizadas o especificaciones técnicas comunes o sólo se hayan aplicado parcialmente, habrá que incluir en la documentación técnica las <strong>descripciones de las demás especificaciones técnicas que se hayan aplicado</strong> para cumplir cada uno de los requisitos esenciales de salud y seguridad aplicables;</li>
</ol>
<ol start="7">
<li>informes y/o resultados de los cálculos de diseño, ensayos, inspecciones y exámenes realizados para verificar la conformidad de la máquina o producto relacionado con los requisitos esenciales de salud y seguridad aplicables;</li>
</ol>
<ol start="8">
<li>Descripción de los medios utilizados por el fabricante durante la producción de la máquina o producto relacionado para garantizar la conformidad de la máquina producido con las especificaciones de diseño&nbsp;</li>
</ol>
<ol start="9">
<li>Copia de las <strong>instrucciones de uso</strong> y de las <strong>instrucciones de mantenimiento</strong>.</li>
</ol>
<p class="has-pale-cyan-blue-background-color has-background"><strong>Principios básicos para escribir instrucciones de uso:</strong>&nbsp; las instrucciones de uso deben explicar cómo usar correctamente la maquinaria o el producto, y también tener en cuenta posibles formas incorrectas de uso. Si la maquinaria o el producto está destinado a ser utilizado por personas no profesionales, las instrucciones deben ser fáciles de entender y adaptadas al nivel educativo y habilidades generales de esas personas.</p>
<p></p>
<ol start="10">
<li>Cuando sea necesario, <strong>la declaración UE de incorporación</strong> de la máquina parcialmente terminada, y <strong>las instrucciones de montaje</strong></li>
</ol>
<ol start="11">
<li>Cuando sea necesario, copias de las declaraciones de conformidad de la UE de la máquina o productos relacionados, así como de cualquier producto cubierto por otra legislación de armonización de la Unión incorporado a la máquina o producto relacionado;</li>
</ol>
<ol start="12">
<li>Para las máquinas o productos relacionados producidos en serie, <strong>las medidas internas</strong> que se aplicarán para garantizar que la máquina o el producto relacionado siguen siendo conformes con el presente Reglamento;</li>
</ol>
<ol start="13">
<li><strong>El código fuente o la lógica de programación del software relacionado con la seguridad</strong> para demostrar la conformidad de la máquina o el producto relacionado con el presente Reglamento a petición motivada de una autoridad nacional competente, siempre que sea necesario para que dichas autoridades puedan comprobar el cumplimiento de los requisitos esenciales de salud y seguridad.</li>
</ol>
<ol start="14">
<li>en el caso de las máquinas o productos relacionados alimentados por sensores, accionadas a distancia o autónomas, si las operaciones relacionadas con la seguridad están controladas por datos del sensor, <strong>una descripción</strong>, cuando proceda, <strong>de las características, capacidades y limitaciones generales del sistema, procesos de datos, desarrollo, ensayo y validación utilizados;</strong></li>
</ol>
<ol start="15">
<li>los resultados de las investigaciones y pruebas realizadas por el fabricante sobre los componentes, accesorios o la máquina o productos relacionados para determinar si, por su diseño o construcción, puede montarse y ponerse en servicio de forma segura.</li>
</ol>
<h2>&nbsp;</h2>
<h2>¿Cómo se debe presentar la información?</h2>
<p></p>
<p>Toda la documentación pertinente, como las instrucciones de uso, aunque contenga información precisa y comprensible, debe ser redactada de forma <b>fácilmente comprensible</b> y esté disponible en un idioma que los usuarios puedan entender fácilmente, según lo determine el Estado miembro en cuestión, tenga en cuenta los avances y cambios tecnológicos al comportamiento del usuario, y está lo más actualizado posible.&nbsp;</p>
<p></p>
<p>Cuando los productos incluidos en el ámbito de aplicación del presente Reglamento se comercialicen en envases que contengan varias unidades, las instrucciones y la información deberán acompañar a la unidad comercial más pequeña disponible.</p>
<p></p>
<p>Las instrucciones y otra documentación relevante pueden proporcionarse en un formato imprimible digital. No obstante, el fabricante debe asegurarse de que los distribuidores puedan facilitar, a petición del usuario en el momento de la compra, las instrucciones de uso en formato papel de forma gratuita. El fabricante también debe considerar proporcionar los datos de contacto donde el usuario puede solicitar las instrucciones para ser enviadas por correo.</p>
<p><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;">¿ Quieres saber qué tipo de información tiene que mantener cada uno de los distintos agentes económicos durante la vida de una máquina? Consulta nuestra&nbsp;</span><a href="https://www.tictap.me/industry-nueva-normativa-eu-maquinas-y-documentacion/" target="_blank" style="font-size: 17px; font-family: var( --e-global-typography-text-font-family ), Sans-serif; background-color: rgb(255, 255, 255);">más información aquí</a></p>
<p></p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
									</div>
			</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/industria-que-documentacion-tecnica-tienen-que-tener-tus-maquinas-con-la-nueva-directiva-europea/">¿Qué documentación técnica tienen que tener tus máquinas con la nueva directiva Europea?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Cómo conseguir una subvención Kit Digital para tu empresa? </title>
		<link>/como-conseguir-una-subvencion-kit-digital-para-tu-empresa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Olinta Lopez]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Mar 2022 17:28:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Digitalización]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11727</guid>

					<description><![CDATA[<p>Kit Digital ofrece hasta 12.000 euros en subvenciones a fondo perdido para digitalizar tu empresa Si tienes menos de 50 empleados, estas al día de las obligaciones tributarias y de seguridad social ¡esto te interesa! ¿Qué es el Kit Digital? El Kit Digital o Digital Toolkit, es un programa público en España y lo compone el Plan &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/como-conseguir-una-subvencion-kit-digital-para-tu-empresa/"> <span class="screen-reader-text">¿Cómo conseguir una subvención Kit Digital para tu empresa? </span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/como-conseguir-una-subvencion-kit-digital-para-tu-empresa/">¿Cómo conseguir una subvención Kit Digital para tu empresa? </a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="11727" class="elementor elementor-11727">
						<div class="elementor-inner">
				<div class="elementor-section-wrap">
									<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f8d9f43 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="f8d9f43" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f1dbed7" data-id="f1dbed7" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-7a16693 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="7a16693" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
									</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-bbe52ef elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="bbe52ef" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Kit Digital ofrece hasta 12.000 euros en subvenciones a fondo perdido para digitalizar tu empresa</p><p>Si tienes menos de 50 empleados, estas al día de las obligaciones tributarias y de seguridad social ¡esto te interesa!</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-76b0377 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="76b0377" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f393ee9" data-id="f393ee9" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-c26a609 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="c26a609" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3><strong>¿Qué es el Kit Digital?</strong></h3><p>El Kit Digital o <em>Digital Toolkit</em>, es un programa público en España y lo compone el Plan de Recuperación, Transformación y Resiliencia de ayudas y está financiado por la Unión Europea a través de los fondos Next Generation UE. <span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;"> </span></p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e6498fa elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="e6498fa" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1996260" data-id="1996260" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-ca1ca5c elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="ca1ca5c" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>El programa va dirigido a autónomos y pymes en España que contribuirá a la adopción de soluciones tecnológicas para su digitalización.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
				<div class="elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2a0335a" data-id="2a0335a" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-75a9cd8 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="75a9cd8" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="271" height="100" src="/wp-content/uploads/2022/03/kit-digital-logos_c03.png" class="attachment-medium size-medium" alt="" loading="lazy" />														</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b7e1723 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="b7e1723" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a0ed751" data-id="a0ed751" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-96c4f63 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="96c4f63" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3><strong>¿Quién puede beneficiarse de las ayudas del Kit Digital?</strong></h3><p>El Gobierno ha segmentado los negocios que se pueden beneficiar del kit digital tanto en la convocatoria de las ayudas, como en la cuantía de las mismas, en tres grupos distintos:</p><ul><li>Segmento I: Pequeñas empresas, de 10 a 49 empleados, con un importe del bono digital por empresa de 12.000€.</li><li>Segmento II: Pequeñas empresas o microempresas, de 3 a 9 empleados, con un importe del bono digital por empresa de 6.000€.</li><li>Segmento III: Pequeñas empresas o microempresas y autónomos (personas en situación de autoempleo), de 1 a 2 empleados, con un importe del bono digital de 2.000€.</li></ul>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f2bc16d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="f2bc16d" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-30cece1" data-id="30cece1" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-3e1327b elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="3e1327b" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3><strong>¿Qué requisitos y condiciones debo cumplir para poder solicitar el Kit Digital?</strong></h3>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
				<div class="elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9df344b" data-id="9df344b" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-fc18343 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="fc18343" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="150" height="150" src="/wp-content/uploads/2022/03/checkbox-303113_1280-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" />														</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d5a11fc elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="d5a11fc" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e495230" data-id="e495230" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-53ecd8a elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="53ecd8a" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<ol><li>Ser una pequeña empresa, una microempresa o un autónomo.</li><li>No tener consideración de empresa en crisis.</li><li>Estar al corriente de pagos de las obligaciones tributarias y frente a la Seguridad Social.</li><li>No incurrir en ninguna de las prohibiciones previstas en Ley General de Subvenciones.</li><li>Estar inscrito en el Censo de empresarios, profesionales y retenedores de la Agencia Estatal de Administración Tributaria o en el censo equivalente de la Administración Tributaria Foral.</li><li>No estar sujeta a una orden de recuperación pendiente tras una decisión previa de la Comisión Europea.</li><li>No superar el límite de ayudas <em>minimis</em> (200.000€).</li><li>Disponer de la evaluación del Nivel de Madurez Digital de acuerdo con el test de diagnóstico en la plataforma Acelera pyme.</li></ol><p>(Bases reguladoras de programa Kit Digital <a href="https://www.acelerapyme.gob.es/sites/acelerapyme/files/2021-12/BOE-A-2021-21873.pdf">Disposición 21873 del BOE núm. 313 de 2021</a>)</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ea28e2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="5ea28e2" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6e697bb" data-id="6e697bb" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-5688877 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="5688877" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3><strong>¿Qué tengo que hacer?</strong></h3><h4><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;">1. Solicita tu bono Kit Digital</span></h4><p> </p><ul><li><strong>Regístrate</strong> en <a href="https://www.acelerapyme.gob.es/user">gob.es</a> y completa el test de <a href="https://www.acelerapyme.gob.es/quieres-conocer-el-grado-de-digitalizacion-de-tu-pyme">autodiagnóstico</a>. De esta forma, sabrás qué nivel de digitalización tiene tu empresa para poder comprender mejor tus necesidades y elegir los mejores servicios para solucionarlas.</li><li><strong>Consulta </strong>la información disponible de las <a href="https://www.acelerapyme.gob.es/kit-digital/soluciones-digitales">soluciones de digitalización</a> que pondrá a tu disposición el programa Kit Digital. Elige las soluciones digitales en el catálogo de soluciones. Puede contactar un agente especializado en Tictap que le ayudará a encontrar la subvención que mejor se adapte a las necesidades de su empresa teniendo en cuenta la inversión que quieras realizar y el máximo que se va a subvencionar.</li><li><strong>Accede </strong>a los trámites para <a href="https://sede.red.gob.es/es/procedimientos/convocatoria-de-ayudas-destinadas-la-digitalizacion-de-empresas-del-segmento-i-entre" data-extlink="">solicitar tu<strong> bono Kit Digital</strong></a> (Las solicitudes se podrán presentar a partir del 15 de marzo). Una vez solicitada deberás esperar a que te llegue la notificación de que se te ha concedido la ayuda, puede demorarse hasta 3 meses.</li></ul><h4>2. Usa el bono Kit Digital en tu agente digitalizador</h4><p> </p><p>Selecciona TicTap como tu Agente Digitalizador que se encuentra dentro del catálogo de agentes digitalizadores.</p><p>Por último, hay que formalizar la colaboración firmado un acuerdo con TicTap.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e6cf166 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="e6cf166" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2cfd94b" data-id="2cfd94b" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-b020e59 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="b020e59" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3><strong>TicTAP es Agente Digitalizador registrado</strong></h3><p>TicTAP es un Agente Digitalizador y ofrece soluciones digitales y está habilitado para suscribir un acuerdo de colaboración con los beneficiarios de las ayudas del <em>Kit Digital o programa Digital Toolkit</em>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1fa418c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="1fa418c" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6028e80" data-id="6028e80" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-cbe5f4e elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="cbe5f4e" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3><strong>¿Qué soluciones digitalizadoras ofrece Tictap?</strong></h3>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c9a1f56 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="c9a1f56" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-07060d9" data-id="07060d9" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-0af98cd elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="0af98cd" data-element_type="widget" data-settings="{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>1</h2><p>Gestión de clientes y/o proveedores</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
				<div class="elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8d7b7c8" data-id="8d7b7c8" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-61623e1 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="61623e1" data-element_type="widget" data-settings="{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>2</h2><p>Servicios y herramientas de oficina virtual</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
				<div class="elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-88c1340" data-id="88c1340" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-86a653b caja-contenido-blog elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="86a653b" data-element_type="widget" data-settings="{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>3</h2><p>Gestión de procesos</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
				<div class="elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-547910a" data-id="547910a" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-f838cc9 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="f838cc9" data-element_type="widget" data-settings="{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>4</h2><p>Comercio electrónico</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d98a96b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="d98a96b" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e2ebad0" data-id="e2ebad0" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-27b4797 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="27b4797" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3><strong>¿En qué areas TicTAP puedes usar tu bono?</strong></h3>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-491e563 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="491e563" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7f9327b" data-id="7f9327b" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-df0f127 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="df0f127" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="300" height="298" src="/wp-content/uploads/2021/02/vcards-7-min-300x298.png" class="attachment-medium size-medium" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/02/vcards-7-min-300x298.png 300w, /wp-content/uploads/2021/02/vcards-7-min-1024x1017.png 1024w, /wp-content/uploads/2021/02/vcards-7-min-150x150.png 150w, /wp-content/uploads/2021/02/vcards-7-min-768x763.png 768w, /wp-content/uploads/2021/02/vcards-7-min.png 1124w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" />														</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
				<div class="elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e61159a" data-id="e61159a" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-21c0e75 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="21c0e75" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>vCards</h2><p><span style="color: #010101; font-size: 17px; font-style: normal; font-weight: 400; font-family: var( --e-global-typography-text-font-family ), Sans-serif;">Digitaliza tu tarjeta de presentación y conviértela en una herramienta de comunicación de dos direcciones y conversión de tus contactos.</span></p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-9d45dd6 botones-blog elementor-widget elementor-widget-button" data-id="9d45dd6" data-element_type="widget" data-widget_type="button.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-button-wrapper">
			<a href="/kit-digital/" class="elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm" role="button">
						<span class="elementor-button-content-wrapper">
						<span class="elementor-button-text">Contacte ahora</span>
		</span>
					</a>
		</div>
				</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-69d1b2c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="69d1b2c" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-00294ad" data-id="00294ad" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-2193de9 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="2193de9" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Industria</h2><p><span style="color: #000000; font-size: 17px; font-style: normal; font-weight: 400; font-family: var( --e-global-typography-text-font-family ), Sans-serif;">Digitaliza tu industria y consigue una completa trazabilidad de los activos y maquinaria, y el mantenimiento industrial eficiente de forma sencilla y práctica.</span></p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-93de381 botones-blog elementor-widget elementor-widget-button" data-id="93de381" data-element_type="widget" data-widget_type="button.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-button-wrapper">
			<a href="/kit-digital/" class="elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm" role="button" id="blog-kitdigital-vcards">
						<span class="elementor-button-content-wrapper">
						<span class="elementor-button-text">Contacte ahora</span>
		</span>
					</a>
		</div>
				</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
				<div class="elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c422235" data-id="c422235" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-9e5919d elementor-widget elementor-widget-image" data-id="9e5919d" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="300" height="254" src="/wp-content/uploads/2021/02/bogie-min-300x254.png" class="attachment-medium size-medium" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/02/bogie-min-300x254.png 300w, /wp-content/uploads/2021/02/bogie-min-1024x868.png 1024w, /wp-content/uploads/2021/02/bogie-min-768x651.png 768w, /wp-content/uploads/2021/02/bogie-min.png 1180w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" />														</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-aa1a714 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="aa1a714" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-204b6f5" data-id="204b6f5" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-3bad2f3 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="3bad2f3" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="300" height="241" src="/wp-content/uploads/2021/04/REAL-ESTATE-02-300x241.png" class="attachment-medium size-medium" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/REAL-ESTATE-02-300x241.png 300w, /wp-content/uploads/2021/04/REAL-ESTATE-02-768x616.png 768w, /wp-content/uploads/2021/04/REAL-ESTATE-02.png 997w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" />														</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
				<div class="elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3821e16" data-id="3821e16" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-fafa1dd elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="fafa1dd" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Mantenimiento e Instalaciones</h2><p><span style="color: #000000; font-family: Lato, sans-serif; font-size: 17px; font-style: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal;">Digitaliza tus instalaciones, gestiona y controla el mantenimiento de instalaciones de forma completa, efectiva y productiva.</span></p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-6a584ed botones-blog elementor-widget elementor-widget-button" data-id="6a584ed" data-element_type="widget" data-widget_type="button.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-button-wrapper">
			<a href="/kit-digital/" class="elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm" role="button" id="blog-kitdigital-vcards">
						<span class="elementor-button-content-wrapper">
						<span class="elementor-button-text">Contacte ahora</span>
		</span>
					</a>
		</div>
				</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ee92dc8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="ee92dc8" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6a20457" data-id="6a20457" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-40bc72b elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="40bc72b" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Real State</h2><p>Digitaliza y gestiona tus edificios y ofrece un canal de comunicación con tus inquilinos.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-03d19f1 botones-blog elementor-widget elementor-widget-button" data-id="03d19f1" data-element_type="widget" data-widget_type="button.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-button-wrapper">
			<a href="/kit-digital/" class="elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm" role="button" id="blog-kitdigital-vcards">
						<span class="elementor-button-content-wrapper">
						<span class="elementor-button-text">Contacte ahora</span>
		</span>
					</a>
		</div>
				</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
				<div class="elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-72b387e" data-id="72b387e" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-c95fb1c elementor-widget elementor-widget-image" data-id="c95fb1c" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="300" height="268" src="/wp-content/uploads/2021/04/REAL-ESTATE-03-1-300x268.png" class="attachment-medium size-medium" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/REAL-ESTATE-03-1-300x268.png 300w, /wp-content/uploads/2021/04/REAL-ESTATE-03-1-1024x915.png 1024w, /wp-content/uploads/2021/04/REAL-ESTATE-03-1-768x686.png 768w, /wp-content/uploads/2021/04/REAL-ESTATE-03-1.png 1494w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" />														</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
									</div>
			</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/como-conseguir-una-subvencion-kit-digital-para-tu-empresa/">¿Cómo conseguir una subvención Kit Digital para tu empresa? </a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo convertir tus productos en objetos inteligentes para aumentar la fidelización de clientes y las ventas</title>
		<link>/como-convertir-tus-productos-en-objetos-inteligentes-para-aumentar-la-fidelizacion-de-clientes-y-las-ventas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maria Pascual]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Jul 2021 08:22:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Retail]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10887</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes convertir cualquier producto o las instalaciones que gestiones, en objetos inteligentes para diferenciarte, optimizar tu trabajo y aumentar las ventas.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/como-convertir-tus-productos-en-objetos-inteligentes-para-aumentar-la-fidelizacion-de-clientes-y-las-ventas/">Cómo convertir tus productos en objetos inteligentes para aumentar la fidelización de clientes y las ventas</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="10887" class="elementor elementor-10887">
						<div class="elementor-inner">
				<div class="elementor-section-wrap">
									<div class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4190d4c elementor-section-content-top tictap-w2021 tictap-outter-section tictap-text-dark elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="4190d4c" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c16f306" data-id="c16f306" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-0c807f1 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="0c807f1" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Hoy en día existen las neveras inteligentes. Se trata de esos maravillosos modelos de nevera que ofrecen un buen abanico de funcionalidades para facilitar la vida al usuario. Incluso algunos de estos objetos inteligentes vienen con asistente de voz incluido. Sólo tienes que hablar a la nevera para averiguar la fecha de caducidad de un producto o hacer la la compra online.</p><p>Lo realmente maravilloso del asunto sería poder trasladar esta inteligencia a cualquier objeto, ¿no crees? Es decir, que cualquier objeto pudiera dar al usuario la información que este necesita, le avise de ciertos eventos, etc.</p><p>Puede ser que pienses que no es viable que cualquier objeto ofrezca estas posibilidades. Puede parecerte impagable hacer la conversión de objeto inerte a objeto inteligente. O puede que creas que no vale la pena si el objeto o máquina no es de alta gama y de un cierto precio mínimo.</p><p>Sin embargo, no hay nada más lejos de la realidad. <span style="font-size: 20px; font-style: normal;"><b>Con TicTAP puedes convertir cualquier objeto en un objeto inteligente de forma fácil y asequible</b></span><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;">. </span></p>					</div>
						</div>
				</div>
				<section class="elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-5ffcee0 elementor-section-content-top tictap-blog-highlighted elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="5ffcee0" data-element_type="section" data-settings="{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e0c0c88" data-id="e0c0c88" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-81ec8e1 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="81ec8e1" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Si lo aplicas a los productos que vendes o a las instalaciones que gestionas (salas de calderas, aparatos acondicionados, ascensores, etc), <strong>esta conversión puede ser la clave para diferenciarte de la competencia y optimizar tu trabajo</strong>.</p><p>En otras palabras: <strong>mejorar tus ventas y tu rendimiento</strong>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<div class="elementor-element elementor-element-802384b elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="802384b" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>El motivo es de tal afirmación es que la conversión de tus productos o instalaciones en objetos inteligentes te permitirá:</p><ul><li><strong>Optimizar sistemas de trabajo</strong> en tu empresa</li><li><strong>Diferenciarte</strong> de la competencia</li><li>Incluso<strong> crear un canal uno-a-uno con tus clientes</strong> para<strong> fidelizarlos y aumentar tus ventas</strong></li></ul><p>En este artículo te explicamos:</p><ol><li> Cómo hacerlo. </li><li>Algunas de las funcionalidades principales que podrías añadir a tus productos o instalaciones, y los beneficios que tendrían para tu negocio.</li></ol>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-e90d66d elementor-widget elementor-widget-image" data-id="e90d66d" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="682" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-estrategia-diferenciarse-optimizar-min.jpeg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-estrategia-diferenciarse-optimizar-min.jpeg 1025w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-estrategia-diferenciarse-optimizar-min-300x200.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-estrategia-diferenciarse-optimizar-min-768x512.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-11d0336 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="11d0336" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>De objetos inertes a objetos inteligentes</h2><p>Para convertir los objetos que desees en elementos inteligentes, <strong>el primer paso es disponer de una cuenta en TicTAP y hacer un pedido de etiquetas TicTAP-NFC</strong>. También es posible crear códigos QR desde la plataforma de TicTAP. Así puedes imprimirlos tú mismo, sin tener que solicitar las etiquetas NFC.</p><p>Ahora bien, <strong>si quieres ofrecer la comodidad del contactless desde el móvil a tus usuarios/clientes</strong> cuando interactúen con el objeto inteligente a través de su propio móvil, necesitarás las<strong> etiquetas TicTAP NFC</strong>.</p><p>Como decíamos antes, todo ello <strong>a un precio mucho más asequible que cualquier otra alternativa </strong>que te puedas plantear (Internet of Things, apps desarrolladas por tu equipo IT a medida, etc).</p><p><strong>Desde la plataforma TicTAP puedes crear tantas webapps como desees</strong>. El sistema está basado en plantillas, formularios, etc. Tú mismo podrás crearlos arrastrando y soltando (¨drag &amp; drop) los elementos que quieras en cada página/formulario de la webapp. <strong>No necesitarás disponer de un equipo IT</strong> para ello.</p><p>Si en vez de vender productos concretos, <strong>gestionas el mantenimiento de productos o instalaciones</strong> (mantenimiento de extintores, ascensores, salas de máquinas, etc), el sistema es el mismo. Sólo necesitarás <strong>enganchar etiquetas TicTAP NFC a cada uno de estos elementos a gestionar</strong>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-fee750d elementor-widget elementor-widget-image" data-id="fee750d" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="576" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-min.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-min.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-min-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-min-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-86e1758 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="86e1758" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Beneficios de ofrecer objetos inteligentes</h2><p>La lista de beneficios de convertir los productos en objetos inteligentes es larga. A continuación destacamos los beneficios principales que te ayudarán a mejorar ventas y fidelizar clientes. </p><h3>El propio objeto facilita la información al usuario</h3><p>¿Cuántas veces sucede que un usuario quiere interactuar con una máquina y se desespera buscando el manual del instrucciones, si es que lo encuentra?</p><p>Situaciones tan sencillas como saber qué material fungible recomendaría el fabricante o el vendedor (tú); O que se va la luz y cuando vuelve el usuario necesita configurar de nuevo el producto; O que en una fábrica se desea saber cómo se debe mantener una máquina en concreto.</p><p>Para el usuario es ideal si en ese momento no necesita hacer nada más que acercar de nuevo su móvil a la etiqueta TicTAP NFC que está en la misma máquina y acceder a la webapp con su contraseña. Allí mismo podrás haber puesto a su disposición tanto el manual de usuario, como las piezas que son compatibles para reparaciones, ensamblajes, etc. Incluso podrás facilitarles el enlace para que te hagan a ti el pedido del nuevo material fungible o los recambios.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-4056e45 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="4056e45" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="756" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-satisfaction-min.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-satisfaction-min.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-satisfaction-min-300x221.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-satisfaction-min-768x567.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-02b2e94 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="02b2e94" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Maximiza el impacto de tus acciones de marketing enviando tus promociones sólo a los clientes que les interesarán</h3><p>Cada vez recibimos en el correo más ofertas, newsletters con promociones, etc. El volumen de este tipo de correos es tan elevado que los usuarios cada vez tenemos un filtro más fino, de manera que sólo abrimos aquellos mensajes que realmente nos interesan. El resto a menudo se acaba marcando como Spam.</p><p>Por eso es tan importante que el título del mensaje resuene en el destinatario. Pero por muy bien que escribas y muy creativo que seas con los títulos, si lo que ofreces no interesa, nadie te va a comprar nada. Tus mensajes sea acabarán percibiendo como ruido y los usuarios se darán de baja.</p><p>Por fortuna, ahora existe una manera de saber a qué clientes de los que nos han comprado un producto les puede interesar una promoción en concreto. <span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;">Así podremos enviársela sólo a ellos.</span><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;"> </span><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;">También existe la manera de enviar el mensaje al móvil como notificación en vez de como correo, donde compites con tanta newsletter.  Esta manera es TicTAP.</span></p><p>Imagínate una empresa que vende impresoras láser a empresas. A cada impresora le añade una etiqueta TicTAP. Gracias a ella, los clientes hacen sus pedidos de tóner acercando su móvil a la impresora. Este mes la empresa vendedora quiere promover la compra de tóners, pero sólo los de ciertos modelos. Desde la plataforma de administración de TicTAP puede enviar una notificación vía móvil a los usuarios con la promoción. Eso sí, indica que sólo la reciban los clientes de modelos de impresoras para los que la promoción tiene sentido.</p><p>De esta manera, los usuarios reciben notificaciones que realmente les pueden interesar. Nunca recibirán el anuncio de una promoción relacionada con un modelo que no tienen. Por lo que a medio plazo percibirán tus avisos como valiosos, ya que serán realmente personalizados y pertinentes para ellos.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-6d23ac2 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="6d23ac2" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="682" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-optimiza-tu-sistema.jpeg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-optimiza-tu-sistema.jpeg 1025w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-optimiza-tu-sistema-300x200.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-optimiza-tu-sistema-768x512.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-1aa8812 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="1aa8812" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Ofrece un contacto directo a los clientes para ganar su confianza</h3><p>Cuando una máquina, electrodoméstico, objeto, etc. se rompe, presenta una tara o necesitas algún tipo de recambio/material fungible, y tienes que buscar la información de contacto sobre el fabricante o vendedor, es muy frustrante cuánto cuesta encontrarlo.</p><p>Este suele ser además es el típico momento en el que no hay manera de encontrar cómo contactar con el fabricante o con el vendedor. Cuando por fin encuentras un teléfono o un email de contacto en la web, al llamar o escribir te reenvían a otro.</p><p>En estos casos el cliente quiere un canal fácil y directo para poder expresar su descontento. Lo que desea es poder decir: “hey! Estoy aquí, con este producto que te he comprado depositando mi confianza en ti, y ahora no funciona o tengo dudas sobre un aspecto y no encuentro a quién preguntar”. Además, en esta situación el cliente quiere sentirse escuchado de la forma más rápida y fácil posible.</p><p>De nuevo, puedes facilitar a tus clientes el contacto contigo usando TicTAP. A través de su plataforma de administración, puedes crear una pantalla con la información de contacto e incluso con un formulario de contacto.</p><p>En el caso de que el cliente tenga un problema, sólo tendrá que acercar el móvil y se abrirá la webapp que has creado. En ella, podrá acceder a esa pantalla y contactar contigo fácilmente mediante el canal que tú hayas determinado (teléfono, e-mail, etc).</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-6bb67e2 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="6bb67e2" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="684" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-trust-min.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-trust-min.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-trust-min-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-trust-min-768x513.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-5237246 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="5237246" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Registra la revisiones en el propio objeto inteligente para optimizar tu sistema de trabajo</h3><p>Tanto si produces o vendes máquinas que requieren revisiones periódicas, como si realizas y gestionas el mantenimiento de instalaciones, productos de seguridad, ascensores, etc., esta funcionalidad tendrá un elevado impacto en la optimización del trabajo en tu empresa, en tu rentabilidad, y en cómo percibe el cliente tus productos.</p><p>Si vendes productos que requieren una revisión periódica (p.e. Coches, máquinas de cocina como cafeteras de alta gama, extintores, etc), las etiquetas TicTAP NFC junto con la plataforma TicTAP permitirán registrar las revisiones.</p><p>Tú sólo necesitarás crear la webapp y crear en ella el formulario de revisiones. La plataforma te permite crear las páginas y formularios de la webapp de forma visual e intuitiva arrastrando y soltando los campos que desees en el formulario a crear.</p><p>De esta manera no necesitas contratar un equipo de IT para hacerlo, y tampoco depender de él para cualquier futuro cambio que desees hacer en las páginas y formularios que crees.</p><p>Cada vez que un técnico haga una revisión del aparato o instalación podrá acercar su móvil a la etiqueta del objeto inteligente o instalación, y apuntar la información en los campos del formulario que tú hayas configurado (resultados de la revisión, fecha, etc.).</p><p>De esta manera, si el cliente o el técnico de la siguiente revisión necesita ver cualquier dato de la anterior revisión/reparación como puede ser la fecha en la que se hizo, el mantenimiento realizado, etc., sólo tiene que acercar el móvil.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-57df8c4 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="57df8c4" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="682" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-your-working-system-min.jpeg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-your-working-system-min.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-your-working-system-min-300x200.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-your-working-system-min-768x512.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-8df4d4b elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="8df4d4b" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Registra las reparaciones desde el móvil para mejorar la calidad de tu servicio y la satisfacción del cliente</h3><p>En caso de que la máquina o instalación con etiqueta TciTAP NFC se averíe o tenga una avería en alguno de sus componentes, el técnico puede apuntar el motivo de la avería y la solución aplicada. </p><p>De esta manera, si vuelve a averiarse al cabo del tiempo, puede comprobarse si el motivo es el mismo, la solución aplicada la última vez, etc.</p><p><strong>El cliente percibirá una sensación de control y de buena gestión de la avería al dejarla registrada</strong>. Él mismo podrá acceder a esta información, manuales etc. de la máquina si tú lo deseas desde su mismo móvil acercándolo también a la etiqueta NFC.</p><p>Para tu empresa, <b>realizar las reparaciones y revisions de esta manera, implicará una optimización en este tipo de acciones</b>. Los registros obtenidos y las acciones realizadas por los técnicos y registradas en el formulario, estarán automáticamente disponibles para el resto del equipo.</p><p>Ello permite que los datos sean gestionables, se puedan realizar informes automáticamente, controlar ciertos aspectos para tomar mejores decisiones en el modo de trabajar, etc.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-c81c917 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="c81c917" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="469" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-maximize-client-satisfaction-work-system-min.jpeg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-maximize-client-satisfaction-work-system-min.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-maximize-client-satisfaction-work-system-min-300x137.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-maximize-client-satisfaction-work-system-min-768x352.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-2dfe699 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="2dfe699" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Ofrece objetos inteligentes para diferenciarte y optimizar tu trabajo y así aumentar las ventas y la satisfacción de tus clientes</h2><p>Tal y como hemos visto en este artículo, p<strong>uedes convertir cualquier máquina o piezas</strong> que vendas, o las <strong>instalaciones</strong> que controles y gestiones, <strong>en objetos inteligentes</strong>.</p><p>En otras palabras, <strong>elementos que contienen y facilitan su propia información</strong>. Sólo necesitarás para hacerlo: las <strong>plataforma TicTAP y las etiquetas TicTAP NFC</strong>. </p><p><span style="font-weight: 400;">Sus beneficios son muchos. Hoy hemos destacado que con TicTAP podrás:</span></p><ul><li><strong>Registrar revisiones</strong></li><li><strong>Registrar reparaciones</strong></li><li><strong>Enviar notificaciones directas sólo a los clientes a los que les va a interesar</strong> la notificición en concreto</li><li><strong>Ofrecer un contacto directo</strong> a los clientes</li></ul><p>Si quieres saber más sobre cómo convertir los productos que vendes, o las instalaciones que gestionas, en objetos inteligentes y conseguir los beneficios presentados en este artículo, <a href="/contacto/" target="_blank" rel="noopener">contacta con nosotros aquí</a>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</div>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b086c86 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--top tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="b086c86" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fc1b807" data-id="fc1b807" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-75280a4 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="75280a4" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3 style="text-align: center;">Descubre cómo puedes convertir tus productos o instalaciones en objetos inteligentes, para optimizar tu sistema de trabajo y aumentar las ventas<br /></h3>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-b927f0b elementor-align-center elementor-widget__width-inherit elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-button" data-id="b927f0b" data-element_type="widget" data-settings="{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}" data-widget_type="button.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-button-wrapper">
			<a href="/contacto/" class="elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm" role="button" id="contactanosdelblog">
						<span class="elementor-button-content-wrapper">
						<span class="elementor-button-text">Contáctenos</span>
		</span>
					</a>
		</div>
				</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
									</div>
			</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/como-convertir-tus-productos-en-objetos-inteligentes-para-aumentar-la-fidelizacion-de-clientes-y-las-ventas/">Cómo convertir tus productos en objetos inteligentes para aumentar la fidelización de clientes y las ventas</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Utilizar la tecnología para fidelizar clientes es posible y asequible</title>
		<link>/utilizar-la-tecnologia-para-fidelizar-clientes-es-posible-y-asequible/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maria Pascual]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Jul 2021 23:56:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Retail]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10793</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hemos pasado un 2020 con una pandemia que era impensable que viviríamos. Hemos pasado ya la mitad del 2021 y seguimos sin ver coches voladores. Tampoco tenemos un robot-mayordomo liberándonos de todos los quehaceres de la casa. Sin embargo, sí que existe ya la tecnología para que tus productos puedan contener toda la información de &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/utilizar-la-tecnologia-para-fidelizar-clientes-es-posible-y-asequible/"> <span class="screen-reader-text">Utilizar la tecnología para fidelizar clientes es posible y asequible</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/utilizar-la-tecnologia-para-fidelizar-clientes-es-posible-y-asequible/">Utilizar la tecnología para fidelizar clientes es posible y asequible</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="10793" class="elementor elementor-10793">
						<div class="elementor-inner">
				<div class="elementor-section-wrap">
									<div class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4190d4c elementor-section-content-top tictap-w2021 tictap-outter-section tictap-text-dark elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="4190d4c" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c16f306" data-id="c16f306" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-0c807f1 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="0c807f1" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Hemos pasado un 2020 con una pandemia que era impensable que viviríamos. Hemos pasado ya la mitad del 2021 y seguimos sin ver coches voladores. Tampoco tenemos un robot-mayordomo liberándonos de todos los quehaceres de la casa.</p><p>Sin embargo,<strong> sí que existe ya la tecnología para que tus productos puedan contener toda la información de ellos mismos, añadir nueva información, y ofrecer servicios que faciliten la vida a tus clientes</strong>.</p><p>¿No le ves la gracia a estas posibilidades o crees que será muy caro? Pues estás muy lejos de la realidad y las posibilidades que ésta te brinda.</p><p>Si vendes maquinaria o electrodomésticos que requieren otros productos (recambios, accesorios, material fusible) o que necesitan revisiones periódicas, puedes disponer de un sistema para fidelizar los clientes actuales.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<section class="elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-5ffcee0 elementor-section-content-top tictap-blog-highlighted elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="5ffcee0" data-element_type="section" data-settings="{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e0c0c88" data-id="e0c0c88" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-81ec8e1 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="81ec8e1" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>De esta manera, esos mismos clientes te comprarán el nuevo material y/o te contratarán las revisiones a ti. Lo cual es <strong>especialmente interesante porque te permite generar más ventas con los mismos clientes. </strong></p><p>Y de sobras es sabido que<strong> captar nuevos clientes tiene un gran coste</strong>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<div class="elementor-element elementor-element-802384b elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="802384b" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;"> Ahora bien, mantener los actuales tampoco es sencillo: las marcas blancas, la competencia directa y la indirecta, y la transformación del uso de los tradicionales canales de publicidad y venta, dificultan la fidelización de clientes.</span></p><h2>La estrategia ganar-ganar para fidelizar</h2><p>La ventaja de esta fidelización no es sólo para tu empresa, sino que empieza en el cliente en sí. El motivo es que para tus clientes todo es mucho más fácil si cuando necesitan recambios, reparaciones, revisiones etc. del producto que te compraron, no tienen que perder tiempo buscando a quién y dónde conseguirlo.</p><p>En este artículo te mostramos cómo crear este sistema “fidelizador” con TicTAP. Además, como está solución está basada en ganar-ganar para tus clientes y para tu negocio, tus clientes:</p><ul><li> estarán más satisfechos con el servicio/producto obtenido</li><li>lo percibirán como producto/servicio de mayor calidad</li><li>sentirán un mejor trato al cliente</li></ul>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-e90d66d elementor-widget elementor-widget-image" data-id="e90d66d" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="785" height="1000" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-despiece-info-de-activo-min.jpeg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-despiece-info-de-activo-min.jpeg 785w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-despiece-info-de-activo-min-236x300.jpeg 236w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-despiece-info-de-activo-min-768x978.jpeg 768w" sizes="(max-width: 785px) 100vw, 785px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-11d0336 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="11d0336" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Acceso directo a ti desde cualquier producto</h2><p>La solución que te presentamos consiste en poner etiquetas NFC/QR de TicTAP en los productos que fabricas o vendes.</p><p>Cuando tus clientes quieran comprar un producto relacionado con el producto que te compraron (material fusible, complementos, recambios, etc), o solicitar una revisón/reparación, lo único que tienen que hacer es acercar su móvil a la etiqueta colocada sobre el propio producto que te compraron. Automáticamente se abrirá entonces una pantalla donde pueden hacer su nuevo pedido.</p><p>El cliente lo percibirá como si se abriera una app, pero <b>al ser una webapp tú no necesitarás gastar un gran presupuesto en desarrollarla y mantenerla, y tus clientes no necesitarán instalársela</b>. De nuevo, ganar-ganar.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-86e1758 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="86e1758" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Añade comodidad y facilidades para tus clientes para fidelizar</h3><p>Si algo caracteriza la sociedad en la que vivimos hoy en día es la falta de tiempo y el estrés para todo. Así pues, tus clientes agradecerán no tener que perder el tiempo en buscar cómo conseguir el recambio o el complemento que desean para el producto que te compraron.</p><p><strong>Esta comodidad y facilidad será fácilmente percibida por tus clientes,</strong> y valorada positivamente por ellos diferenciándote de tus competidores. por tanto,<strong> te alejarás de la competencia posicionando tu marca como innovadora y con un completo servicio de calidad</strong>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-fee750d elementor-widget elementor-widget-image" data-id="fee750d" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="683" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-system.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-system.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-system-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-system-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-02b2e94 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="02b2e94" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Un caso de uso sería, por ejemplo, en el caso de máquinas de café espresso de alta categoría. Estas máquinas requieren una revisión de mantenimiento cada cierto tiempo. Para los clientes que la compraron es una comodidad importante saber que con sólo acercar el móvil se puede abrir el formulario para solicitar la revisión.</p><p>En el caso de máquinas de café de cápsulas y monodosis, para los clientes vuelve a ser muy cómodo poder hacer el pedido de más café desde el propio móvil con sólo acercarlo a la máquina.</p><p>Este mismo ejemplo se puede extrapolar a muchos otros casos. Puede ser desde una impresora de oficina (para la compra de tóner y mantenimiento) como un coche. En el caso del coche, el cliente podría tener toda la información del éste (mantenimiento, reparaciones, etc.) accesible. Sólo tendría que acercar el móvil a la etiqueta para verla. Dicha etiqueta podría estar enganchada en la misma guantera del coche, por ejemplo.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-1aa8812 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="1aa8812" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Una solución simple y asequible para ti</h3><h4><b>Cómo logramos la simplicidad</b></h4><p>Hasta ahora hemos hablado de cómo funciona el sistema para tus clientes y cómo lo perciben. Veamos ahora con más detalle cómo sería para ti.</p><p>Tal y como hemos comentado antes, <b>el sistema que planteamos se basa en colocar una etiqueta NFC/QR de TicTAP en el producto</b>. Cuando tus clientes necesiten hacer la compra, revisión o reparación en cuestión, <b>acercarán su móvil a la etiqueta del producto y accederán automáticamente a la webapp creada por ti fácilmente en la plataforma TicTAP</b>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-6d23ac2 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="6d23ac2" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="682" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-cafetera-sticker-min.jpeg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-cafetera-sticker-min.jpeg 1025w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-cafetera-sticker-min-300x200.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-cafetera-sticker-min-768x512.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-5237246 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="5237246" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Como administrador en la plataforma TicTAP puedes crear desde una webapp basada en un único formulario de contacto a una webapp con múltiples formularios. Los formularios podrán ser para lo que desees y podrás crear tantos como necesites (petición de revisión, compra material, etc). También podrás crear las páginas que que quieras para tu webapp (páginas informativas, acceso al manual de uso, etc).</p><p><b>Con los formularios creados por ti podrás permitir también un seguimiento del mantenimiento o reparaciones del producto</b> (ya sea un coche, una máquina de construcción o una cafetera).</p><p><strong>La versatilidad y potencia de la plataforma TicTAP es tal que podrás crear la webapp que necesites para tu producto</strong>, y <strong>sin tener que contratar un equipo IT </strong> para ello.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-8df4d4b elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="8df4d4b" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h4><b>Cómo es posible que sea tan asequible</b></h4><p>El coste de esta solución es muy asequible. Por lo que sin hacer una gran inversión en IT, puedes ofrecer un servicio innovador que:</p><ol><li>Te diferencia de la competencia</li><li>Fideliza clientes</li><li>Te ayuda a defenderte de las marcas blancas.</li></ol><p>Habrá clientes que siempre seguirán dedicando el tiempo necesario a buscar alternativas más baratas como las mencionadas marcas blancas, aunque no siempre sean las más adecuadas. Ahora bien, habrá también muchos otros que <span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;">preferirán acercar el teléfono a la etiqueta TicTAP de tu producto y dar al botón de comprar</span><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;"> por debido a su apretada agenda o a la desconfianza que le dan las alternativas de menor coste .</span></p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-2dfe699 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="2dfe699" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h4><b>Consigue métricas para tomar mejores decisiones</b></h4><p>Una gran ventaja del uso de TicTAP es que además puedes conseguir métricas y datos del uso que han hecho los clientes. En otras palabras, podrás hacer un análisis fácilmente de qué solicitaron más los clientes. </p><p><strong>Esta información podrá serte de gran utilidad a la hora de tomar nuevas decisiones sobre tus servicios, cómo mejorarlos, etc.</strong></p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-57df8c4 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="57df8c4" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="678" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-metricas-de-eficiencia-de-tu-negocio.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-metricas-de-eficiencia-de-tu-negocio.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-metricas-de-eficiencia-de-tu-negocio-300x199.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-metricas-de-eficiencia-de-tu-negocio-768x509.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-fb1be8f elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="fb1be8f" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h4><b>Envía notificaciones</b></h4><p>Intentar vender sin saber si el cliente desea ese producto o servicio es muy complicado. También parece imposible poder anunciar a un cliente un producto relacionado justo en el momento que lo necesita.</p><p>Pero con TicTAP podrás enviar notificaciones al móvil de los clientes basándote en los datos. Por ejemplo, si vendes maquinaria que requiere un mantenimiento anual, podrías realizar una campaña con una oferta de este servicio y enviarla vía notificación al móvil sólo a los clientes que compraron las máquinas a las que va dirigido el servicio y que no han hecho esa revisión durante los últimos 12 meses.</p><p>Los clientes a los que les puede interesar estarán encantados de recibir la oferta, y el resto también agradecerán no recibirlo puesto que para ellos sería como Spam. Tus mensajes serán percibidos como útiles y acertados por tus clientes, mejorando su satisfacción respecto a tu marca y servicio.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-f373712 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="f373712" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Fideliza clientes con TicTAP</h2><p>Fidelizar clientes con TicTAP es factible y sencillo como hemos visto porque:</p><ol><li>Permite <b>enviar notificaciones a los clientes </b>para ofrecerles el producto o servicio que necesitan cuando lo pueden necesitar.</li><li>Las etiquetas y plataforma tienen un <b>coste asequible</b>.</li><li>La plataforma te permite <b>crear la webapp que necesites</b> para tus productos <b>sin requerir un equipo de IT</b></li><li><b>Ofreces una solución cómoda y fácil para tus clientes</b> para comprar más materiales or productos, o para solicitar revisiones si es el caso.</li></ol><p><strong>Con todo ello, puedes fidelizar clientes de forma sencilla, facilitando a los clientes el contacto contigo y la compra de más productos y servicios a ti.</strong></p><p>Además, <strong>te  permite diferenciarte de la competencia mediante la innovación. </strong>Y, por último, no hay excusa alguna para renunciar a sus beneficios porque es una <strong>solución de coste asequible.</strong></p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</div>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b086c86 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--top tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-content-space-around elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="b086c86" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fc1b807" data-id="fc1b807" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-75280a4 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="75280a4" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3 style="text-align: center;">Descubre cómo TicTAP puede ayudarte a gestionar el mantenimiento de instalaciones y equipos de trabajo

<br />
<br />
</h3>

					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-9200875 elementor-widget__width-inherit elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button" data-id="9200875" data-element_type="widget" data-widget_type="button.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-button-wrapper">
			<a href="/contacto/" class="elementor-button-link elementor-button elementor-size-md" role="button" id="pedir_contactar">
						<span class="elementor-button-content-wrapper">
						<span class="elementor-button-text">Contactar TicTAP</span>
		</span>
					</a>
		</div>
				</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
									</div>
			</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/utilizar-la-tecnologia-para-fidelizar-clientes-es-posible-y-asequible/">Utilizar la tecnología para fidelizar clientes es posible y asequible</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hannover Messe 2021: Por qué te vale la pena asistir este año especialmente</title>
		<link>/hannover-messe-2021-por-que-asistir/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maria Pascual]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Mar 2021 16:02:49 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?p=9119</guid>

					<description><![CDATA[<p>El motivo por el que recomendamos asistir a la Hannover Messe es bien simple: ¿qué pasa cuándo lo que buscas para tu planta de producción son soluciones a problemas como por ejemplo conseguir la identificación de activos o su trazabilidad completa y de forma fácil, guardando un histórico al que se pueda acceder y mantener de forma sencilla y rápida, e integrado con tu el software que necesitas en tu planta?</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/hannover-messe-2021-por-que-asistir/">Hannover Messe 2021: Por qué te vale la pena asistir este año especialmente</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="9119" class="elementor elementor-9119">
						<div class="elementor-inner">
				<div class="elementor-section-wrap">
									<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d6e8def elementor-section-content-top tictap-w2021  tictap-text-dark elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="d6e8def" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a2bf1e0" data-id="a2bf1e0" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-ccbb7ce elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="ccbb7ce" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>La Hannover Messe es la feria industrial más importante del año y puede marcar un antes y un después en tu planta de producción o en los productos que fabricas. En ella puedes encontrar soluciones a problemas de producción, o mejoras que te ayuden a mejorar la productividad, y por tanto los beneficios de tu empresa.</p><p>Este año se presenta en versión digital, por lo que ya no hay excusa para perderse todo lo que que puede aportar a tus productos y su fabricación. </p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<div class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-bd43c9e elementor-section-content-top tictap-w2021 tictap-text-dark elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="bd43c9e" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-04bec25" data-id="04bec25" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-8e7e741 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="8e7e741" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="683" src="/wp-content/uploads/2021/03/hannover-messe-picture-1024x683.jpeg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/03/hannover-messe-picture-1024x683.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2021/03/hannover-messe-picture-300x200.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2021/03/hannover-messe-picture-768x512.jpeg 768w, /wp-content/uploads/2021/03/hannover-messe-picture.jpeg 1146w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</div>
				<div class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b1869a3 elementor-section-content-top tictap-w2021 tictap-outter-section tictap-text-dark elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="b1869a3" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-17f0480" data-id="17f0480" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-93a58c6 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="93a58c6" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>¿Por qué asistir a Hannover Messe 2021?</h2><p>El motivo por el que recomendamos asistir a la Hannover Messe es bien simple: Si en tu fábrica o plantas de producción estáis sufriendo pequeños problemas que requieren una solución ya existente y muy estandarizada en el mercado, no te será difícil encontrarla. Pero, ¿qué pasa cuándo lo que buscas son soluciones a problemas como por ejemplo conseguir la identificación de activos o su trazabilidad completa y de forma fácil, guardando un histórico al que se pueda acceder y mantener de forma sencilla y rápida, y con integración Plug&amp;Play BI OEE?</p><p>Si no tienes ningún conocido, asesor o proveedor a quién llamar y que ya cuente con una solución, probablemente lo primero que harás sea abrir el navegador y empezar a buscar.</p><p>Pero como puedes imaginar, o incluso ya hayas sufrido, encontrar los resultados que buscas no es fácil.</p><p>El buscador te da miles de resultados relativos a tu búsqueda. El tema empieza a complicarse. Y encima, no sabes si estás obteniendo en esos resultados todo lo que realmente el mercado ofrece, ni si en ellos está la solución más conveniente para tu producción, o si los productos y soluciones encontrados son los que tienen más expectativas de futuro, etc.</p><p>Nuestra recomendación es que si quieres encontrar soluciones a problemas en tu producción diaria, o que te ayuden a rentabilizarla, es muy aconsejable considerar hacia dónde está yendo la industria, y así poder aplicar soluciones con más futuro a los problemas y tareas que enfrentas en tu fábrica cada día. Por eso, <strong>te invitamos a unirte a la Hannover Messe 2021</strong>.</p><p>A modo de resumen para aquellos que desconozcan la Hannover Messe, se trata de la mayor feria industrial a nivel mundial. Tiene lugar en Alemania, en concreto en Hannover, y cuenta con más de 6.000 expositores y 200.000 visitantes.<span style="font-family: 'Varela Round', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 30px; font-style: normal; font-weight: normal;"> </span></p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-2a2ee03 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="2a2ee03" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="900" height="599" src="/wp-content/uploads/2021/03/hannover-messe-2021-digital-edition.jpeg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/03/hannover-messe-2021-digital-edition.jpeg 900w, /wp-content/uploads/2021/03/hannover-messe-2021-digital-edition-300x200.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2021/03/hannover-messe-2021-digital-edition-768x511.jpeg 768w" sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-89681dd elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="89681dd" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2><span style="font-size: 30px; font-style: normal; font-weight: normal;">La Hannover Messe 2021 es online</span></h2><h3>Lo mejor de todo es que este año no hay excusa para perderse la Hannover Messe 2021 porque viene en formato digital. Así que estés donde estés, podrás acceder a los expositores, conferencias y networking.</h3><p>Por tanto, te invitamos a aprovechar la oportunidad y unirte a esta primera edición digital de la Hannover Messe, la feria industrial más importante del año. Allí nos encontrarás, ya que <strong>TicTAP estará también presente en ella como solución innovadora y disruptiva</strong> para:</p><ul><li>Identificación de activos (máquinas, piezas, vehículos, vagones de tren, etc.)</li><li>Trazabilidad de activos</li><li>Manteniendo de activos, maquinaria e instalaciones</li><li>Generación de historial de fácil acceso y simple de mantener y actualizar.</li><li>Gestión incidental</li><li>Aftermarket</li><li>Sensores</li><li>Plug&amp;Play BI OEE</li></ul><p>En resumen, si te estás enfrentando a cualquiera de los problemas y necesidades mencionados en este artículo, te recomendamos que te apuntes ya a la Hannover Messe 2021. </p><p>Allí nos encontrarás en el expositor digital de TicTAP, podremos atender todas tus consultas, mostrarte nuestra solución con más detalle y cómo se puede adaptar fácilmente a tu proceso de fabricación y productos.</p><h3>Más información sobre Hannover Messe 2021</h3><p>Podrás encontrar toda la información sobre Hannover Messe 2021 en la <a href="https://www.hannovermesse.de/en/" target="_blank" rel="noopener">web oficial</a>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</div>
									</div>
			</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/hannover-messe-2021-por-que-asistir/">Hannover Messe 2021: Por qué te vale la pena asistir este año especialmente</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>9 ventajas y 3 inconvenientes de las tarjetas de negocio digitales</title>
		<link>/9-ventajas-y-3-inconvenientes-de-las-tarjetas-de-negocio-digitales/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maria Pascual]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Mar 2021 10:08:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[vcard TicTAP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9772</guid>

					<description><![CDATA[<p>Las tarjetas de negocio digitales tienen sus ventajas e inconvenientes, como todo en esta vida. Veamos ahora mismo estas virtudes y limitaciones para que puedas decidir si te conviene a ti y a tu negocio dar el paso a la digitaliación de este material de presentación y contacto. Sin ánimos de ser spoiler, te avanzo &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/9-ventajas-y-3-inconvenientes-de-las-tarjetas-de-negocio-digitales/"> <span class="screen-reader-text">9 ventajas y 3 inconvenientes de las tarjetas de negocio digitales</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/9-ventajas-y-3-inconvenientes-de-las-tarjetas-de-negocio-digitales/">9 ventajas y 3 inconvenientes de las tarjetas de negocio digitales</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="9772" class="elementor elementor-9772">
						<div class="elementor-inner">
				<div class="elementor-section-wrap">
									<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7685b1e8 tictap-w2021 tictap-outter-section elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="7685b1e8" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-56a0c477" data-id="56a0c477" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-8dec5eb elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="8dec5eb" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Las tarjetas de negocio digitales tienen sus ventajas e inconvenientes, como todo en esta vida. Veamos ahora mismo estas virtudes y limitaciones para que puedas decidir si te conviene a ti y a tu negocio dar el paso a la digitaliación de este material de presentación y contacto.</p><p><i>Sin ánimos de ser spoiler, te avanzo ya que las tarjetas de negocio digitales pueden ser muy útiles. Ahora bien, son muy limitadas respecto a las tarjetas de negocio Smart, tal y como también veremos en este mismo artículo.</i></p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-b6d1e56 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="b6d1e56" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img src="/wp-content/uploads/elementor/thumbs/vcards-7-min-pgyxjr1wy0gmu48fh98mxthcnu8qxjod7z4w27ipds.png" title="TicTAP vCard" alt="TicTAP vCard" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-93f5e1d elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="93f5e1d" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Ventajas de las tarjetas de negocio digitales</h2><h3>1. Ideal durante la pandemia</h3><p>Con la situación actual las reuniones presenciales han decaído . Una gran parte de estos encuentros se hacen ahora mediante calls y videoconferencias. Esta transformación no sólo se ha dado para las reuniones. Incluso otros eventos como las ferias se están haciendo en formato digital. Prueba de ello es la <a href="/hannover-messe-2021-por-que-asistir/" target="_blank" rel="noopener">Hannover Messe</a>.</p><p>En este nuevo entorno, las tarjetas tradicionales en papel están totalmente obsoletas. No las puedes dar al cliente, ya que probablemente no estéis ni físicamente reunidos. Una tarjeta de negocio digital es la solución, ya que te permitirá compartirla fácilmente mediante el código QR o facilitando el enlace a la persona de interés.</p><h3>2. Contenidos flexibles y más variados</h3><p>Aparte del nombre, apellidos , cargo, dirección, email y teléfono, una tarjeta de negocio digital permite incluir muchos otros tipos de contenidos. Algunos ejemplos de ello son: enlaces a redes sociales, el currículum e información sobre la experiencia laboral del titular, etc.</p><p>Además, si en algún momento cambia algún dato (nombre del puesto, dirección, teléfono…) la actualización es inmediata. </p><p>Con el formato papel, tendrías que tirar todas y esperar a la impresión, o tachar y escribir a mano el nuevo dato, y pedir más actualizadas.</p><h3>3. Colabora a cuidar el medio ambiente con las tarjetas de negocio digitales</h3><p>Al ser digitales evitas el papel y, no sólo eso, sino también la impresión, tintas, etc. De esta manera consigues contribuir en la mejora y cuidado del medio ambiente.</p><p>Este punto es además especialmente interesante porque muchas veces las tarjetas de negocio acaban en la papelera incluso antes de que la persona que la recibió la registre en su móvil. Es decir, que todos esos recursos naturales utilizados o el impacto que provocan en el medio ambiente, encima no aportan nada en el crecimiento de tu negocio, ventas, etc.</p><p>Puedes creer que este punto tampoco es tan importante. Pero hoy en día las marcas ya no pueden limitarse a decir “Hacemos las cosas bien, con calidad”, porque el público ya suele dar estos dos puntos por hecho. No te diferencian. Es por eso que se está dando un cambio en el branding y los negocios apelan cada vez más a más valores.</p><p>Si te paras a pensar en los anuncios que ves hoy en día, en cuántos hablan de hacer las cosas bien y en cuántos se da mucha más importancia a otros valores como seguridad, libertad, ser unos triunfadores, o buenos padres o tener calidad de vida si consumes su producto…</p><p>La ecología y sostenibilidad son dos buenos valores con los que cada vez más personas conectan. Si se encuentran entre la indecisión de comprar a dos posibles proveedores, estos valores son los que les pueden sumar puntos extra para mover la balanza por uno de ellos y descartar al que no los tiene.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-9dbe9a7 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="9dbe9a7" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="682" src="/wp-content/uploads/2021/04/forest-paper-waste.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/forest-paper-waste.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/04/forest-paper-waste-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/04/forest-paper-waste-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-26ddbbd elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="26ddbbd" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2> 4. Menor coste para su creación</h2><p>El coste logístico y económico de las tarjetas de negocio tradicionales es elevado. No sólo tienes que pagar los materiales y la impresión. En muchas empresas con una plantilla de trabajadores ya un poco numerosa, acaban teniendo una persona que dedica parte de su trabajo a la tarea de recopilar los datos para nuevas tarjetas, comprobar que son correctos, hablar con la imprenta&#8230;</p><p>En líneas generales, esta persona suele crear un excel o una hoja de cálculo de Google. Allí incluye todos los datos de las nuevas tarjetas que deban pedirse. Una vez hecho esto lo envía al departamento de diseño, o al estudio externo de diseño que prepara el diseño si ha habido algún cambio en éste. Una vez tenga ya los originales deberá repasarlos, pues si hay un error ya no habrá marcha atrás después de la impresión.</p><p>Finalmente, los archivos se han validado y se envían a imprenta. Si no ha habido cambio en diseño, igualmente la imprenta le pedirá que valide los datos antes de imprimirlos. Esta persona siempre tendrá que ir revisando y validando los datos en cada paso del proceso. Si hay cualquier cosa que está mal, se modificará y se enviará de nuevo a la empresa para que la persona valide si los archivos son completamente correctos ahora, antes de imprimirlos. Todo este proceso acaba siendo muy lento y consumiendo muchas horas para una persona de la empresa.</p><p>Las tarjetas de negocio digitales evitan estos costes. La persona encargada de realizar las tarjetas de negocio de la empresa puede introducir directamente los datos de los nuevos trabajadores o modificar los existentes en la aplicación o plataforma de tarjetas digitales.</p><p>Si se quiere cambiar el diseño, se tendrá que pasar por la parte de diseño, pero será mucho más ágil y sencilla por no tener las limitaciones de la impresión. Si un dato es incorrecto, aunque el responsable de la realización de las tarjetas digitales no se de cuenta, basta que el titular de la tarjeta lo comunique a ese responsable para que en un momento entre en la plataforma de gestión de las tarjetas y lo modifique. Sin costes extras y siempre más ágil que con el formato en papel.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-c3f946a elementor-widget elementor-widget-image" data-id="c3f946a" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="683" src="/wp-content/uploads/2021/04/tictap-helps-reduce-costs.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/tictap-helps-reduce-costs.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/04/tictap-helps-reduce-costs-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/04/tictap-helps-reduce-costs-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-adfd977 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="adfd977" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>5. Menor coste en el registro de datos</h2><p>Las tarjetas de negocios en papel implican que si vas a una reunión des una tarjeta a la otra persona y ésta, después de la reunión, la tendrá que registrar en su móvil y guardarla en su tarjetero físico en la oficina. Esto conlleva dos limitaciones:</p><ol><li>Es posible que la otra persona se olvide después de registrarla y tus datos caigan en el olvido de una chaqueta o una cartera.</li><li>Si la persona que recibe tu tarjeta no se olvida, la registrará cuando llegue a su oficina, o se la dará a su asistente para que lo haga. Este registro es un gasto de tiempo en una tarea mecánica que no aporta ningún tipo de crecimiento profesional ni interés para quién lo hace, ya sea tu contacto directo o su asistente.</li></ol><p>La situación empeora si en vez de una reunión el evento ha sido una feria o un congreso. En estos tipos de eventos, los contactos que has hecho no vuelven a su oficina sólo con tu tarjeta, sino con un buen puñado de ellas. Con lo cual, el tiempo dedicado a registrar los datos se incrementa notablemente. Es más, a ti te pasará igual con todas las tarjetas que tú también recibes.</p><p>Con las tarjetas de negocio digitales, quien recibe la tarjeta la registra directamente en su móvil. Con el formato vCard, introducir la tarjeta en el sistema digital de registro de tarjetas de la empresa resultará también mucho más ágil y cómodo.</p><h3>6. Las tarjetas de negocio digitales están siempre disponibles</h3><p>Con las tarjetas de negocio digitales sólo debes asegurarte de que llevas el móvil, y con batería ¡claro!. Aunque esto probablemente<span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;"> ya lo tienes en cuenta en tus eventos de networking y reuniones actuales.</span></p><p>Por tanto, ya no se dará el caso de que te olvides las tarjetas en la oficina o en el coche, o de que te quedes sin y tengas que esperarte a imprimir más de nuevo.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-6df377d elementor-widget elementor-widget-image" data-id="6df377d" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="768" src="/wp-content/uploads/2021/04/tictap-vcards-always-available.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/tictap-vcards-always-available.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/04/tictap-vcards-always-available-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/04/tictap-vcards-always-available-768x576.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-ad1f8b2 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="ad1f8b2" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2><span style="font-size: 26px; font-style: normal; font-weight: normal;">7. Multi canal</span></h2><p>Las tarjetas de negocio digitales suelen disponer de varias maneras para poder compartirse: código QR, envío de enlace por Whatsapp, correo electrónico, sms, Bluetooth, Redes sociales….</p><p>Cómo puedes compartirlas dependerá de la elección de tarjeta digital que hagas y las opciones que la plataforma para crearla que de.</p><h3>8. Diferenciación</h3><p>Mientras a tu competencia sigue dando tarjetas en papel, tú puedes presentarte ya con tu tarjeta digital mostrando tu diferenciación en todos los detalles. La primera impresión es crucial. Te puede ayudar a crear un buen impacto presentarte con una tarjeta de negocios digital que permite a tus clientes potenciales integrar tus datos de forma automática en su móvil y/o sistema de contactos sin hacerles perder tiempo.</p><p>Cuando les hables luego de hacer las cosas bien hechas, de forma eficaz, etc. tendrás más credibilidad cuando vean que realmente te mueves con esa forma de hacer incluso en los detalles.</p><p>La ventaja de la diferenciación irá desapareciendo con el tiempo porque este tipo de tarjetas están más extendidas. Pero aún así, su impacto positivo de facilidad en la compartición de datos sin perder el tiempo, se mantendrá para tus clientes potenciales y prospectos.</p><h3>9. Muchas más posibilidades a ofrecer a tus clientes y prospectos</h3><p>Las tarjetas de negocio digitales aparecieron en el mercado hace ya algún tiempo, pero aún se está explorando todo lo que se puede ofrecer con ellas. La realidad es que cada vez se van añadiendo más posibilidades. En TicTAP hacemos una diferenciación entre las tarjetas de negocio digitales, que son básicamente la tarjeta de toda la vida en papel convertida a formato online, y las tarjetas de negocio Smart.</p><p>Una tarjeta de negocio Smart va mucho más allá de ofrecer los datos. Se trata de tener una tarjeta digital que cuando la otra persona la recibe y la abre se encuentra no sólo con esa información, si no con muchas más herramientas y opciones. Puedes incluso tener varias secciones con texto, formularios, o enviar notificaciones, etc.</p><p>De esta manera, cuando la otra persona quiera, puede volver a abrir tu enlace o usar el código QR que le facilitaste en el producto que le vendiste, y contactar contigo a través de un formulario de contacto. O puedes hacer campañas de marketing one-to-one ofreciendo un nuevo producto u oferta sólo a los contactos que sabes que les interesará. Ellos recibirán ese mensaje en forma de notificación y SMS en su mismo móvil.</p><p>Un ejemplo de tarjeta de negocios Smart es la Vcard de TicTAP. SI quieres más información sobre ellas, puedes <a href="/vcards/" target="_blank" rel="noopener">encontrarla aquí</a> .</p><p>Con las TicTAP vCards, tus tarjetas de negocio se convierten en una especie de webapp fácil de crear y mantener para ti, a la cual tus clientes o contactos podrán acceder y percibirán como si fueran una sencilla aplicación con diferentes opciones, pero no les requerirá ningún tipo de instalación en su móvil porque accederán a través del mismo navegador web de su dispositivo.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-1d341eb elementor-widget elementor-widget-image" data-id="1d341eb" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img src="/wp-content/uploads/elementor/thumbs/vcards-2-min-pgyxjgpouu2haeng5mrqoe3a4lnpkvjbijyjs5y1a8.png" title="TicTAP vcards &#8211; Mçultiples opciones a ofrecer a tus clientes" alt="TicTAP vcards - Mçultiples opciones a ofrecer a tus clientes" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-8a4adf1 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="8a4adf1" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Desventajas de las tarjetas de negocio digitales</h2><p>Como hemos visto, este tipo de tarjetas tiene muchas ventajas, pero no es oro todo lo que brilla. Hay que estar bien informados de los pros y los contras para que puedas tomar la decisión que más te conviene al respecto. Así que vamos a ver ahora las desventajas que deberemos también considerar:</p><h3>1. Limitaciones en diseño</h3><p>Esta limitación dependerá en gran medida de la solución o plataforma usada para crear la tarjeta digital. Dependiendo de cuál sea la elegida, podremos disfrutar de una gran variedad de posibilidades de diseño o de unas pocas opciones muy limitadas.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-1f364ba elementor-widget elementor-widget-image" data-id="1f364ba" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="768" height="511" src="/wp-content/uploads/2021/04/paper-card-example-768x511.jpg" class="attachment-medium_large size-medium_large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/paper-card-example-768x511.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/04/paper-card-example-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/04/paper-card-example.jpg 1024w" sizes="(max-width: 768px) 100vw, 768px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-4385e86 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="4385e86" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>2. Asegurar una buena adaptación del diseño en los dispositivos</h3><p>Es cierto que el papel es mucho más restrictivo porque es un espacio físico limitado. Pero si tiene una ventaja es que una vez impreso ya es así para todo el mundo. No va a cambiar ni se va a ver diferente porque la persona lo guarde en un tarjetero u otro, etc.</p><p>En cambio, una tarjeta de negocios digital va a verse en un móvil o una tablet. La medida de la pantalla hará que en algunos casos, si no se habían considerado las pantallas muy pequeñas, los datos se vean mal posicionados o incluso queden fuera de la pantalla.</p><p>Aunque es cierto que se puede jugar con la opción del scroll para pantallas muy pequeñas, o de ofrecer diferentes páginas y secciones (como en el caso de vCard de ticTAP, etc) para evitar la saturación de datos en una sola pantalla y poder a la vez dar más información, información y opciones, es importante pensar bien el diseño y adaptabilidad de tus tarjetas de visita digitales.</p><p>Es decir, el diseño de las tarjetas digitales debe estar bien cuidado para asegurar que tus tarjetas de negocio virtuales:</p><ol><li><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;">se adaptan correctamente a los diferentes dispositivos;</span></li><li>son funcionales;</li><li>ofrecen una elevada usabilidad a los usuarios.</li></ol><p>Y para ello, valdrá la pena invertir en la fase de diseño y que alguien experto en este área haga un buen diseño que cumpla con todos los requerimientos de uso y técnicos. No se trata sólo de un tema de branding y estética deseada. De lo contrario, puedes acabar con unas tarjetas de negocios digitales difíciles de leer o de usar por parte de quién las reciba.</p><p>Este punto no es exactamente una desventaja sino más bien un riesgo en el caso de no hacer un buen diseño. Nos lleva a la clave de que el diseño bien entendido es tanto funcional como atractivo. Y nos recuerda que, si bien siempre es importante en nuestros materiales de comunicación, todavía lo es más en el mundo digital donde puede implicar que los usuarios no vean los datos, etc. si no está bien pensado y adaptado.</p><h3>3. Nivel de aceptación de las tarjetas de negocio digitales</h3><p>Esta ha sido una desventaja que frenaba a muchos profesionales y empresas a lanzarse a usar este tipo de tarjetas. Muchas personas sentían que su público objetivo no aceptaría fácilmente este tipo de tarjetas, que preferirían las tradicionales o que el papel tenía más impacto.</p><p>Con la pandemia hemos avanzado a nivel tecnológico en un año lo que habríamos avanzado en años sin ella. No se trata sólo de un avance respecto a lo que las tecnologías y el mundo digital ofrece. Estamos hablando también de la aceptación del mundo digital por parte de las empresas y la sociedad en general.</p><p>Así pues, la barrera de la aceptación de las tarjetas de negocios digitales parece haber decrecido en gran medida, por no decir casi desaparecido. Sin embargo, puede ser una posible barrera todavía para algunos perfiles de público objetivo o para ciertos sectores más conservadores.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-14b42b6 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="14b42b6" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2><span style="font-size: 30px; font-style: normal; font-weight: normal;">¿Te convienen las tarjetas de negocio digitales?</span></h2><p>Después de ver qué son las tarjetas de negocio digitales, sus muchas ventajas y sus pocas desventajas, es el momento de tomar la decisión.</p><p>Si una de las desventajas tiene el peso suficiente como para desmarcar todas sus ventajas, la cosa está clara. Pero probablemente todas sus ventajas te aportarán mucho más, ya que la mayoría de inconvenientes son fácilmente salvables. Además, con la pandemia actual, el mundo digital está ganando posiciones de forma rápida.</p><p>Así pues, el siguiente debate interesante sea más bien qué plataforma de tarjeta de negocios digital, o tarjeta de negocios digital Smart, te da más juego a la hora de crear las plantillas de las tarjetas. </p><p>También deberás considerar el punto de cómo disponer de un experto en diseño, ya sea interno o externo, para las fases puntuales de diseño que debas hacer si ves que este punto se te escapa para hacerlo tú mismo. Ten en cuenta que la fase de diseño es sobretodo inicialmente para crear la plantilla, y luego sólo alguna fase más cuando quieras hacer algún cambio de diseño o añadir alguna funcionalidad.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
									</div>
			</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/9-ventajas-y-3-inconvenientes-de-las-tarjetas-de-negocio-digitales/">9 ventajas y 3 inconvenientes de las tarjetas de negocio digitales</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué es una tarjeta de presentación online o tarjeta de negocio digital?</title>
		<link>/que-es-una-tarjeta-de-presentacion-online-o-tarjeta-de-negocio-digital/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maria Pascual]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Mar 2021 10:08:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[vcard TicTAP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8514</guid>

					<description><![CDATA[<p>Una tarjeta de negocios o tarjeta de presentación online es  la tarjeta de negocios de siempre digitalizada. En otras palabras, en vez de tener una tarjeta de negocios en papel, dispones de una tarjeta en formato digital a la cual se accede a través de un código QR o un enlace.  Tradicionalmente, en las reuniones &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/que-es-una-tarjeta-de-presentacion-online-o-tarjeta-de-negocio-digital/"> <span class="screen-reader-text">¿Qué es una tarjeta de presentación online o tarjeta de negocio digital?</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/que-es-una-tarjeta-de-presentacion-online-o-tarjeta-de-negocio-digital/">¿Qué es una tarjeta de presentación online o tarjeta de negocio digital?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="8514" class="elementor elementor-8514">
						<div class="elementor-inner">
				<div class="elementor-section-wrap">
									<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7685b1e8 tictap-w2021 tictap-outter-section elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="7685b1e8" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-56a0c477" data-id="56a0c477" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<section class="elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-0559408 tictap-blog-highlighted elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="0559408" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e2adecf" data-id="e2adecf" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-c595c75 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="c595c75" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Una tarjeta de negocios o tarjeta de presentación online es  la tarjeta de negocios de siempre digitalizada. En otras palabras, en vez de tener una tarjeta de negocios en papel, dispones de una tarjeta en formato digital a la cual se accede a través de un código QR o un enlace. </p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<div class="elementor-element elementor-element-14b42b6 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="14b42b6" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Tradicionalmente, en las reuniones o eventos de networking llegaba ese momento en el que intercambiabas tu tarjeta de presentación con un posible cliente, proveedor o un contacto que podía ser interesante para tu trabajo o tu negocio.</p><p>En los últimos años ha aparecido la tarjeta de presentación digital, o tarjeta de negocio digital. Al principio había cierto recelo. Por eso, eran muchos los profesionales y empresas que seguían apostando por la tarjeta en cartulina o papel de toda la vida.</p><p>Una de las barreras que se mencionaba era que el impacto creado por la tarjeta en papel era insustituible. Eso sí, para ello era necesario que tuviera un diseño y papel muy bien elegidos y acordes con la marca. </p><p>Sin embargo, llegó la pandemia de la COVID-19. Las tornas cambiaron de la noche a la mañana. Como consecuencia, los eventos (reuniones, ferias, congresos&#8230;) se han digitalizado. Así pues en muchas ocasionas el networking no se hace mediante presencia física sino en videoconferencias, etc.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-145016f elementor-widget elementor-widget-image" data-id="145016f" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="558" height="381" src="/wp-content/uploads/2021/03/tictap-vcard-for-digitalized-environment.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/03/tictap-vcard-for-digitalized-environment.jpg 558w, /wp-content/uploads/2021/03/tictap-vcard-for-digitalized-environment-300x205.jpg 300w" sizes="(max-width: 558px) 100vw, 558px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-466a2b6 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="466a2b6" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Las tarjetas en papel no tienen cabida en este entorno. Es en él precisamente donde las tarjetas de presentación digitales toman el relevo como nuevo substituto.</p><p>Con una tarjeta de presentación online podrás seguir compartiendo tus datos de contacto fácilmente mediante un código QR, un enlace, etc. Existen diferentes plataformas para crear tus tarjetas de presentación digitales. Según la plataforma, podrás compartirlas de una manera u otra.</p><p>Aparte de que podrás compartirla en el nuevo entorno que nos encontramos por la pandemia, la tarjeta de presentación online tiene muchas otras ventajas a considerar. Eso sí, también tienen algunos aspectos no tan positivos o limitaciones que no debes infravalorar. </p><p>Si quieres saber los pros y contras de Tarjeta de presentación online para ver si te conviene este formato de tarjeta, te invitamos a saber de ellos en nuestro artículo <a href="/9-ventajas-y-3-inconvenientes-de-las-tarjetas-de-negocio-digitales/" target="_blank" rel="noopener">9 ventajas y 3 inconvenientes de las tarjetas de negocios digitales</a>.</p><p>Así pues, adaptarte a la fuerte tendencia de digitalización actual en la que nos encontramos ahora mismo es fácil, pues, en cuanto a tus tarjetas de presentación. Puedes ver aquí cómo te podemos ayudar con ello con las <a href="/vcards/" target="_blank" rel="noopener">TicTAP vCards</a>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
									</div>
			</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/que-es-una-tarjeta-de-presentacion-online-o-tarjeta-de-negocio-digital/">¿Qué es una tarjeta de presentación online o tarjeta de negocio digital?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
