<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Artículos sobre las tarjetas de negocios online vcard - TicTAP</title>
	<atom:link href="/category/vcard-tictap/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Convierte tus productos y servicios en Smart</description>
	<lastBuildDate>Sun, 04 Apr 2021 10:53:12 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/03/cropped-sello_445-32x32.png</url>
	<title>Artículos sobre las tarjetas de negocios online vcard - TicTAP</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>9 ventajas y 3 inconvenientes de las tarjetas de negocio digitales</title>
		<link>/9-ventajas-y-3-inconvenientes-de-las-tarjetas-de-negocio-digitales/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maria Pascual]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Mar 2021 10:08:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[vcard TicTAP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9772</guid>

					<description><![CDATA[<p>Las tarjetas de negocio digitales tienen sus ventajas e inconvenientes, como todo en esta vida. Veamos ahora mismo estas virtudes y limitaciones para que puedas decidir si te conviene a ti y a tu negocio dar el paso a la digitaliación de este material de presentación y contacto. Sin ánimos de ser spoiler, te avanzo &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/9-ventajas-y-3-inconvenientes-de-las-tarjetas-de-negocio-digitales/"> <span class="screen-reader-text">9 ventajas y 3 inconvenientes de las tarjetas de negocio digitales</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/9-ventajas-y-3-inconvenientes-de-las-tarjetas-de-negocio-digitales/">9 ventajas y 3 inconvenientes de las tarjetas de negocio digitales</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="9772" class="elementor elementor-9772">
						<div class="elementor-inner">
				<div class="elementor-section-wrap">
									<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7685b1e8 tictap-w2021 tictap-outter-section elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="7685b1e8" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-56a0c477" data-id="56a0c477" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-8dec5eb elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="8dec5eb" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Las tarjetas de negocio digitales tienen sus ventajas e inconvenientes, como todo en esta vida. Veamos ahora mismo estas virtudes y limitaciones para que puedas decidir si te conviene a ti y a tu negocio dar el paso a la digitaliación de este material de presentación y contacto.</p><p><i>Sin ánimos de ser spoiler, te avanzo ya que las tarjetas de negocio digitales pueden ser muy útiles. Ahora bien, son muy limitadas respecto a las tarjetas de negocio Smart, tal y como también veremos en este mismo artículo.</i></p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-b6d1e56 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="b6d1e56" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img src="/wp-content/uploads/elementor/thumbs/vcards-7-min-pgyxjr1wy0gmu48fh98mxthcnu8qxjod7z4w27ipds.png" title="TicTAP vCard" alt="TicTAP vCard" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-93f5e1d elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="93f5e1d" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Ventajas de las tarjetas de negocio digitales</h2><h3>1. Ideal durante la pandemia</h3><p>Con la situación actual las reuniones presenciales han decaído . Una gran parte de estos encuentros se hacen ahora mediante calls y videoconferencias. Esta transformación no sólo se ha dado para las reuniones. Incluso otros eventos como las ferias se están haciendo en formato digital. Prueba de ello es la <a href="/hannover-messe-2021-por-que-asistir/" target="_blank" rel="noopener">Hannover Messe</a>.</p><p>En este nuevo entorno, las tarjetas tradicionales en papel están totalmente obsoletas. No las puedes dar al cliente, ya que probablemente no estéis ni físicamente reunidos. Una tarjeta de negocio digital es la solución, ya que te permitirá compartirla fácilmente mediante el código QR o facilitando el enlace a la persona de interés.</p><h3>2. Contenidos flexibles y más variados</h3><p>Aparte del nombre, apellidos , cargo, dirección, email y teléfono, una tarjeta de negocio digital permite incluir muchos otros tipos de contenidos. Algunos ejemplos de ello son: enlaces a redes sociales, el currículum e información sobre la experiencia laboral del titular, etc.</p><p>Además, si en algún momento cambia algún dato (nombre del puesto, dirección, teléfono…) la actualización es inmediata. </p><p>Con el formato papel, tendrías que tirar todas y esperar a la impresión, o tachar y escribir a mano el nuevo dato, y pedir más actualizadas.</p><h3>3. Colabora a cuidar el medio ambiente con las tarjetas de negocio digitales</h3><p>Al ser digitales evitas el papel y, no sólo eso, sino también la impresión, tintas, etc. De esta manera consigues contribuir en la mejora y cuidado del medio ambiente.</p><p>Este punto es además especialmente interesante porque muchas veces las tarjetas de negocio acaban en la papelera incluso antes de que la persona que la recibió la registre en su móvil. Es decir, que todos esos recursos naturales utilizados o el impacto que provocan en el medio ambiente, encima no aportan nada en el crecimiento de tu negocio, ventas, etc.</p><p>Puedes creer que este punto tampoco es tan importante. Pero hoy en día las marcas ya no pueden limitarse a decir “Hacemos las cosas bien, con calidad”, porque el público ya suele dar estos dos puntos por hecho. No te diferencian. Es por eso que se está dando un cambio en el branding y los negocios apelan cada vez más a más valores.</p><p>Si te paras a pensar en los anuncios que ves hoy en día, en cuántos hablan de hacer las cosas bien y en cuántos se da mucha más importancia a otros valores como seguridad, libertad, ser unos triunfadores, o buenos padres o tener calidad de vida si consumes su producto…</p><p>La ecología y sostenibilidad son dos buenos valores con los que cada vez más personas conectan. Si se encuentran entre la indecisión de comprar a dos posibles proveedores, estos valores son los que les pueden sumar puntos extra para mover la balanza por uno de ellos y descartar al que no los tiene.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-9dbe9a7 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="9dbe9a7" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="682" src="/wp-content/uploads/2021/04/forest-paper-waste.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/forest-paper-waste.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/04/forest-paper-waste-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/04/forest-paper-waste-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-26ddbbd elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="26ddbbd" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2> 4. Menor coste para su creación</h2><p>El coste logístico y económico de las tarjetas de negocio tradicionales es elevado. No sólo tienes que pagar los materiales y la impresión. En muchas empresas con una plantilla de trabajadores ya un poco numerosa, acaban teniendo una persona que dedica parte de su trabajo a la tarea de recopilar los datos para nuevas tarjetas, comprobar que son correctos, hablar con la imprenta&#8230;</p><p>En líneas generales, esta persona suele crear un excel o una hoja de cálculo de Google. Allí incluye todos los datos de las nuevas tarjetas que deban pedirse. Una vez hecho esto lo envía al departamento de diseño, o al estudio externo de diseño que prepara el diseño si ha habido algún cambio en éste. Una vez tenga ya los originales deberá repasarlos, pues si hay un error ya no habrá marcha atrás después de la impresión.</p><p>Finalmente, los archivos se han validado y se envían a imprenta. Si no ha habido cambio en diseño, igualmente la imprenta le pedirá que valide los datos antes de imprimirlos. Esta persona siempre tendrá que ir revisando y validando los datos en cada paso del proceso. Si hay cualquier cosa que está mal, se modificará y se enviará de nuevo a la empresa para que la persona valide si los archivos son completamente correctos ahora, antes de imprimirlos. Todo este proceso acaba siendo muy lento y consumiendo muchas horas para una persona de la empresa.</p><p>Las tarjetas de negocio digitales evitan estos costes. La persona encargada de realizar las tarjetas de negocio de la empresa puede introducir directamente los datos de los nuevos trabajadores o modificar los existentes en la aplicación o plataforma de tarjetas digitales.</p><p>Si se quiere cambiar el diseño, se tendrá que pasar por la parte de diseño, pero será mucho más ágil y sencilla por no tener las limitaciones de la impresión. Si un dato es incorrecto, aunque el responsable de la realización de las tarjetas digitales no se de cuenta, basta que el titular de la tarjeta lo comunique a ese responsable para que en un momento entre en la plataforma de gestión de las tarjetas y lo modifique. Sin costes extras y siempre más ágil que con el formato en papel.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-c3f946a elementor-widget elementor-widget-image" data-id="c3f946a" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="683" src="/wp-content/uploads/2021/04/tictap-helps-reduce-costs.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/tictap-helps-reduce-costs.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/04/tictap-helps-reduce-costs-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/04/tictap-helps-reduce-costs-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-adfd977 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="adfd977" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>5. Menor coste en el registro de datos</h2><p>Las tarjetas de negocios en papel implican que si vas a una reunión des una tarjeta a la otra persona y ésta, después de la reunión, la tendrá que registrar en su móvil y guardarla en su tarjetero físico en la oficina. Esto conlleva dos limitaciones:</p><ol><li>Es posible que la otra persona se olvide después de registrarla y tus datos caigan en el olvido de una chaqueta o una cartera.</li><li>Si la persona que recibe tu tarjeta no se olvida, la registrará cuando llegue a su oficina, o se la dará a su asistente para que lo haga. Este registro es un gasto de tiempo en una tarea mecánica que no aporta ningún tipo de crecimiento profesional ni interés para quién lo hace, ya sea tu contacto directo o su asistente.</li></ol><p>La situación empeora si en vez de una reunión el evento ha sido una feria o un congreso. En estos tipos de eventos, los contactos que has hecho no vuelven a su oficina sólo con tu tarjeta, sino con un buen puñado de ellas. Con lo cual, el tiempo dedicado a registrar los datos se incrementa notablemente. Es más, a ti te pasará igual con todas las tarjetas que tú también recibes.</p><p>Con las tarjetas de negocio digitales, quien recibe la tarjeta la registra directamente en su móvil. Con el formato vCard, introducir la tarjeta en el sistema digital de registro de tarjetas de la empresa resultará también mucho más ágil y cómodo.</p><h3>6. Las tarjetas de negocio digitales están siempre disponibles</h3><p>Con las tarjetas de negocio digitales sólo debes asegurarte de que llevas el móvil, y con batería ¡claro!. Aunque esto probablemente<span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;"> ya lo tienes en cuenta en tus eventos de networking y reuniones actuales.</span></p><p>Por tanto, ya no se dará el caso de que te olvides las tarjetas en la oficina o en el coche, o de que te quedes sin y tengas que esperarte a imprimir más de nuevo.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-6df377d elementor-widget elementor-widget-image" data-id="6df377d" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="768" src="/wp-content/uploads/2021/04/tictap-vcards-always-available.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/tictap-vcards-always-available.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/04/tictap-vcards-always-available-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/04/tictap-vcards-always-available-768x576.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-ad1f8b2 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="ad1f8b2" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2><span style="font-size: 26px; font-style: normal; font-weight: normal;">7. Multi canal</span></h2><p>Las tarjetas de negocio digitales suelen disponer de varias maneras para poder compartirse: código QR, envío de enlace por Whatsapp, correo electrónico, sms, Bluetooth, Redes sociales….</p><p>Cómo puedes compartirlas dependerá de la elección de tarjeta digital que hagas y las opciones que la plataforma para crearla que de.</p><h3>8. Diferenciación</h3><p>Mientras a tu competencia sigue dando tarjetas en papel, tú puedes presentarte ya con tu tarjeta digital mostrando tu diferenciación en todos los detalles. La primera impresión es crucial. Te puede ayudar a crear un buen impacto presentarte con una tarjeta de negocios digital que permite a tus clientes potenciales integrar tus datos de forma automática en su móvil y/o sistema de contactos sin hacerles perder tiempo.</p><p>Cuando les hables luego de hacer las cosas bien hechas, de forma eficaz, etc. tendrás más credibilidad cuando vean que realmente te mueves con esa forma de hacer incluso en los detalles.</p><p>La ventaja de la diferenciación irá desapareciendo con el tiempo porque este tipo de tarjetas están más extendidas. Pero aún así, su impacto positivo de facilidad en la compartición de datos sin perder el tiempo, se mantendrá para tus clientes potenciales y prospectos.</p><h3>9. Muchas más posibilidades a ofrecer a tus clientes y prospectos</h3><p>Las tarjetas de negocio digitales aparecieron en el mercado hace ya algún tiempo, pero aún se está explorando todo lo que se puede ofrecer con ellas. La realidad es que cada vez se van añadiendo más posibilidades. En TicTAP hacemos una diferenciación entre las tarjetas de negocio digitales, que son básicamente la tarjeta de toda la vida en papel convertida a formato online, y las tarjetas de negocio Smart.</p><p>Una tarjeta de negocio Smart va mucho más allá de ofrecer los datos. Se trata de tener una tarjeta digital que cuando la otra persona la recibe y la abre se encuentra no sólo con esa información, si no con muchas más herramientas y opciones. Puedes incluso tener varias secciones con texto, formularios, o enviar notificaciones, etc.</p><p>De esta manera, cuando la otra persona quiera, puede volver a abrir tu enlace o usar el código QR que le facilitaste en el producto que le vendiste, y contactar contigo a través de un formulario de contacto. O puedes hacer campañas de marketing one-to-one ofreciendo un nuevo producto u oferta sólo a los contactos que sabes que les interesará. Ellos recibirán ese mensaje en forma de notificación y SMS en su mismo móvil.</p><p>Un ejemplo de tarjeta de negocios Smart es la Vcard de TicTAP. SI quieres más información sobre ellas, puedes <a href="/vcards/" target="_blank" rel="noopener">encontrarla aquí</a> .</p><p>Con las TicTAP vCards, tus tarjetas de negocio se convierten en una especie de webapp fácil de crear y mantener para ti, a la cual tus clientes o contactos podrán acceder y percibirán como si fueran una sencilla aplicación con diferentes opciones, pero no les requerirá ningún tipo de instalación en su móvil porque accederán a través del mismo navegador web de su dispositivo.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-1d341eb elementor-widget elementor-widget-image" data-id="1d341eb" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img src="/wp-content/uploads/elementor/thumbs/vcards-2-min-pgyxjgpouu2haeng5mrqoe3a4lnpkvjbijyjs5y1a8.png" title="TicTAP vcards &#8211; Mçultiples opciones a ofrecer a tus clientes" alt="TicTAP vcards - Mçultiples opciones a ofrecer a tus clientes" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-8a4adf1 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="8a4adf1" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Desventajas de las tarjetas de negocio digitales</h2><p>Como hemos visto, este tipo de tarjetas tiene muchas ventajas, pero no es oro todo lo que brilla. Hay que estar bien informados de los pros y los contras para que puedas tomar la decisión que más te conviene al respecto. Así que vamos a ver ahora las desventajas que deberemos también considerar:</p><h3>1. Limitaciones en diseño</h3><p>Esta limitación dependerá en gran medida de la solución o plataforma usada para crear la tarjeta digital. Dependiendo de cuál sea la elegida, podremos disfrutar de una gran variedad de posibilidades de diseño o de unas pocas opciones muy limitadas.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-1f364ba elementor-widget elementor-widget-image" data-id="1f364ba" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="768" height="511" src="/wp-content/uploads/2021/04/paper-card-example-768x511.jpg" class="attachment-medium_large size-medium_large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/paper-card-example-768x511.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/04/paper-card-example-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/04/paper-card-example.jpg 1024w" sizes="(max-width: 768px) 100vw, 768px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-4385e86 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="4385e86" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>2. Asegurar una buena adaptación del diseño en los dispositivos</h3><p>Es cierto que el papel es mucho más restrictivo porque es un espacio físico limitado. Pero si tiene una ventaja es que una vez impreso ya es así para todo el mundo. No va a cambiar ni se va a ver diferente porque la persona lo guarde en un tarjetero u otro, etc.</p><p>En cambio, una tarjeta de negocios digital va a verse en un móvil o una tablet. La medida de la pantalla hará que en algunos casos, si no se habían considerado las pantallas muy pequeñas, los datos se vean mal posicionados o incluso queden fuera de la pantalla.</p><p>Aunque es cierto que se puede jugar con la opción del scroll para pantallas muy pequeñas, o de ofrecer diferentes páginas y secciones (como en el caso de vCard de ticTAP, etc) para evitar la saturación de datos en una sola pantalla y poder a la vez dar más información, información y opciones, es importante pensar bien el diseño y adaptabilidad de tus tarjetas de visita digitales.</p><p>Es decir, el diseño de las tarjetas digitales debe estar bien cuidado para asegurar que tus tarjetas de negocio virtuales:</p><ol><li><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;">se adaptan correctamente a los diferentes dispositivos;</span></li><li>son funcionales;</li><li>ofrecen una elevada usabilidad a los usuarios.</li></ol><p>Y para ello, valdrá la pena invertir en la fase de diseño y que alguien experto en este área haga un buen diseño que cumpla con todos los requerimientos de uso y técnicos. No se trata sólo de un tema de branding y estética deseada. De lo contrario, puedes acabar con unas tarjetas de negocios digitales difíciles de leer o de usar por parte de quién las reciba.</p><p>Este punto no es exactamente una desventaja sino más bien un riesgo en el caso de no hacer un buen diseño. Nos lleva a la clave de que el diseño bien entendido es tanto funcional como atractivo. Y nos recuerda que, si bien siempre es importante en nuestros materiales de comunicación, todavía lo es más en el mundo digital donde puede implicar que los usuarios no vean los datos, etc. si no está bien pensado y adaptado.</p><h3>3. Nivel de aceptación de las tarjetas de negocio digitales</h3><p>Esta ha sido una desventaja que frenaba a muchos profesionales y empresas a lanzarse a usar este tipo de tarjetas. Muchas personas sentían que su público objetivo no aceptaría fácilmente este tipo de tarjetas, que preferirían las tradicionales o que el papel tenía más impacto.</p><p>Con la pandemia hemos avanzado a nivel tecnológico en un año lo que habríamos avanzado en años sin ella. No se trata sólo de un avance respecto a lo que las tecnologías y el mundo digital ofrece. Estamos hablando también de la aceptación del mundo digital por parte de las empresas y la sociedad en general.</p><p>Así pues, la barrera de la aceptación de las tarjetas de negocios digitales parece haber decrecido en gran medida, por no decir casi desaparecido. Sin embargo, puede ser una posible barrera todavía para algunos perfiles de público objetivo o para ciertos sectores más conservadores.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-14b42b6 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="14b42b6" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2><span style="font-size: 30px; font-style: normal; font-weight: normal;">¿Te convienen las tarjetas de negocio digitales?</span></h2><p>Después de ver qué son las tarjetas de negocio digitales, sus muchas ventajas y sus pocas desventajas, es el momento de tomar la decisión.</p><p>Si una de las desventajas tiene el peso suficiente como para desmarcar todas sus ventajas, la cosa está clara. Pero probablemente todas sus ventajas te aportarán mucho más, ya que la mayoría de inconvenientes son fácilmente salvables. Además, con la pandemia actual, el mundo digital está ganando posiciones de forma rápida.</p><p>Así pues, el siguiente debate interesante sea más bien qué plataforma de tarjeta de negocios digital, o tarjeta de negocios digital Smart, te da más juego a la hora de crear las plantillas de las tarjetas. </p><p>También deberás considerar el punto de cómo disponer de un experto en diseño, ya sea interno o externo, para las fases puntuales de diseño que debas hacer si ves que este punto se te escapa para hacerlo tú mismo. Ten en cuenta que la fase de diseño es sobretodo inicialmente para crear la plantilla, y luego sólo alguna fase más cuando quieras hacer algún cambio de diseño o añadir alguna funcionalidad.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
									</div>
			</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/9-ventajas-y-3-inconvenientes-de-las-tarjetas-de-negocio-digitales/">9 ventajas y 3 inconvenientes de las tarjetas de negocio digitales</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué es una tarjeta de presentación online o tarjeta de negocio digital?</title>
		<link>/que-es-una-tarjeta-de-presentacion-online-o-tarjeta-de-negocio-digital/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maria Pascual]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Mar 2021 10:08:22 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?p=8514</guid>

					<description><![CDATA[<p>Una tarjeta de negocios o tarjeta de presentación online es  la tarjeta de negocios de siempre digitalizada. En otras palabras, en vez de tener una tarjeta de negocios en papel, dispones de una tarjeta en formato digital a la cual se accede a través de un código QR o un enlace.  Tradicionalmente, en las reuniones &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/que-es-una-tarjeta-de-presentacion-online-o-tarjeta-de-negocio-digital/"> <span class="screen-reader-text">¿Qué es una tarjeta de presentación online o tarjeta de negocio digital?</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/que-es-una-tarjeta-de-presentacion-online-o-tarjeta-de-negocio-digital/">¿Qué es una tarjeta de presentación online o tarjeta de negocio digital?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="8514" class="elementor elementor-8514">
						<div class="elementor-inner">
				<div class="elementor-section-wrap">
									<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7685b1e8 tictap-w2021 tictap-outter-section elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="7685b1e8" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-56a0c477" data-id="56a0c477" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<section class="elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-0559408 tictap-blog-highlighted elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="0559408" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e2adecf" data-id="e2adecf" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-c595c75 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="c595c75" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Una tarjeta de negocios o tarjeta de presentación online es  la tarjeta de negocios de siempre digitalizada. En otras palabras, en vez de tener una tarjeta de negocios en papel, dispones de una tarjeta en formato digital a la cual se accede a través de un código QR o un enlace. </p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<div class="elementor-element elementor-element-14b42b6 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="14b42b6" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Tradicionalmente, en las reuniones o eventos de networking llegaba ese momento en el que intercambiabas tu tarjeta de presentación con un posible cliente, proveedor o un contacto que podía ser interesante para tu trabajo o tu negocio.</p><p>En los últimos años ha aparecido la tarjeta de presentación digital, o tarjeta de negocio digital. Al principio había cierto recelo. Por eso, eran muchos los profesionales y empresas que seguían apostando por la tarjeta en cartulina o papel de toda la vida.</p><p>Una de las barreras que se mencionaba era que el impacto creado por la tarjeta en papel era insustituible. Eso sí, para ello era necesario que tuviera un diseño y papel muy bien elegidos y acordes con la marca. </p><p>Sin embargo, llegó la pandemia de la COVID-19. Las tornas cambiaron de la noche a la mañana. Como consecuencia, los eventos (reuniones, ferias, congresos&#8230;) se han digitalizado. Así pues en muchas ocasionas el networking no se hace mediante presencia física sino en videoconferencias, etc.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-145016f elementor-widget elementor-widget-image" data-id="145016f" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="558" height="381" src="/wp-content/uploads/2021/03/tictap-vcard-for-digitalized-environment.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" loading="lazy" srcset="/wp-content/uploads/2021/03/tictap-vcard-for-digitalized-environment.jpg 558w, /wp-content/uploads/2021/03/tictap-vcard-for-digitalized-environment-300x205.jpg 300w" sizes="(max-width: 558px) 100vw, 558px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-466a2b6 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="466a2b6" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Las tarjetas en papel no tienen cabida en este entorno. Es en él precisamente donde las tarjetas de presentación digitales toman el relevo como nuevo substituto.</p><p>Con una tarjeta de presentación online podrás seguir compartiendo tus datos de contacto fácilmente mediante un código QR, un enlace, etc. Existen diferentes plataformas para crear tus tarjetas de presentación digitales. Según la plataforma, podrás compartirlas de una manera u otra.</p><p>Aparte de que podrás compartirla en el nuevo entorno que nos encontramos por la pandemia, la tarjeta de presentación online tiene muchas otras ventajas a considerar. Eso sí, también tienen algunos aspectos no tan positivos o limitaciones que no debes infravalorar. </p><p>Si quieres saber los pros y contras de Tarjeta de presentación online para ver si te conviene este formato de tarjeta, te invitamos a saber de ellos en nuestro artículo <a href="/9-ventajas-y-3-inconvenientes-de-las-tarjetas-de-negocio-digitales/" target="_blank" rel="noopener">9 ventajas y 3 inconvenientes de las tarjetas de negocios digitales</a>.</p><p>Así pues, adaptarte a la fuerte tendencia de digitalización actual en la que nos encontramos ahora mismo es fácil, pues, en cuanto a tus tarjetas de presentación. Puedes ver aquí cómo te podemos ayudar con ello con las <a href="/vcards/" target="_blank" rel="noopener">TicTAP vCards</a>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
									</div>
			</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/que-es-una-tarjeta-de-presentacion-online-o-tarjeta-de-negocio-digital/">¿Qué es una tarjeta de presentación online o tarjeta de negocio digital?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
