<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Normativa Europea Archives - TicTAP</title>
	<atom:link href="/tag/normativa-europea/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Convierte tus productos y servicios en Smart</description>
	<lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2023 12:42:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/03/cropped-sello_445-32x32.png</url>
	<title>Normativa Europea Archives - TicTAP</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>¿Qué documentación técnica tienen que tener tus máquinas con la nueva directiva Europea?</title>
		<link>/blog/industria-que-documentacion-tecnica-tienen-que-tener-tus-maquinas-con-la-nueva-directiva-europea/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Olinta Lopez]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Jul 2023 08:30:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Industria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13464</guid>

					<description><![CDATA[<p>La documentación técnica proporciona información sobre el&#160;diseño, la&#160;fabricación&#160;y el&#160;funcionamiento&#160;de un producto, y debe incluir todos los datos necesarios para demostrar que el producto se ajusta a los requisitos aplicables. Los fabricantes de maquinaria deben realizar un análisis de riesgos de sus máquinas y asegurarse de que cumplen normas específicas antes de introducirlas en el mercado &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/blog/industria-que-documentacion-tecnica-tienen-que-tener-tus-maquinas-con-la-nueva-directiva-europea/"> <span class="screen-reader-text">¿Qué documentación técnica tienen que tener tus máquinas con la nueva directiva Europea?</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/blog/industria-que-documentacion-tecnica-tienen-que-tener-tus-maquinas-con-la-nueva-directiva-europea/">¿Qué documentación técnica tienen que tener tus máquinas con la nueva directiva Europea?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="13464" class="elementor elementor-13464">
						<div class="elementor-inner">
				<div class="elementor-section-wrap">
									<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e58c26c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="e58c26c" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2faa4f9" data-id="2faa4f9" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-4eb6d99 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="4eb6d99" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>La documentación técnica proporciona información sobre el&nbsp;<span style="font-size: 20px; font-weight: bold;">diseño</span>, la&nbsp;<span style="font-size: 20px; font-weight: bold;">fabricación</span>&nbsp;y el&nbsp;<span style="font-size: 20px; font-weight: bold;">funcionamiento</span>&nbsp;de un producto, y debe incluir todos los datos necesarios para demostrar que el producto se ajusta a los requisitos aplicables. Los fabricantes de maquinaria deben realizar un análisis de riesgos de sus máquinas y asegurarse de que cumplen normas específicas antes de introducirlas en el mercado de la UE.&nbsp;</p><p><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;">Los fabricantes deben seguir determinadas normas para introducir un producto en el mercado. Por ello, el fabricante debe:</span></p>
<p></p>
<ul style="font-size: 17px; font-style: normal; font-weight: 400;">
<li>Preparar la documentación técnica antes de introducir el producto en el mercado</li>
<li>Asegurarse de poner&nbsp;<span style="font-size: 20px; font-weight: bold;">a disposición de las autoridades</span>&nbsp;de vigilancia del mercado la documentación técnica</li>
<li>Conservar la documentación técnica durante&nbsp;<span style="font-size: 20px; font-weight: bold;">10 años</span>&nbsp;a partir de la fecha de introducción del producto en el mercado (salvo que se especifique expresamente lo contrario).</li>
</ul>
<p>La documentación técnica es necesaria para demostrar que el producto cumple los requisitos esenciales y, por tanto, justifica y apoya la&nbsp;<span style="font-size: 20px; font-weight: bold;">declaración UE de conformidad</span>. Esta documentación es necesaria para colocar el&nbsp;<a style="font-size: 20px;" href="https://europa.eu/youreurope/business/product-requirements/labels-markings/ce-marking/index_es.htm">marcado CE</a>&nbsp;en el producto.</p>
<p></p>
<p>En este artículo encontrará una descripción de toda la documentación técnica necesaria para cumplir con el nuevo Reglamento del Parlamento Europeo y del Consejo sobre maquinaria (<a style="font-size: 20px;" href="https://data.consilium.europa.eu/doc/document/PE-6-2023-INIT/en/pdf">PE-6-2023-INIT</a>).</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-59533f55 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="59533f55" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2c7b3ed1" data-id="2c7b3ed1" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-437349cf elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="437349cf" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p> </p><p> </p><h2>¿Qué documentación técnica es necesaria para maquinaria y productos relacionados?</h2><p> </p><p>La documentación técnica especificará los medios utilizados por el fabricante para cumplir con los requisitos establecidos para proteger la salud y la seguridad esenciales.</p><p> </p><p>La documentación técnica incluirá al menos los siguientes elementos:</p><p> </p><ol><li>Descripción completa de la máquina o producto relacionado y de su uso previsto;</li><li>Documentación sobre la <strong>evaluación del riesgo</strong> que demuestre el procedimiento llevado a cabo, incluyendo:<ul><li>Lista de los requisitos esenciales de salud y seguridad aplicables a la maquinaria o producto relacionado;</li><li>Descripción de las<strong> medidas de protección </strong>aplicadas para cumplir cada uno de los requisitos esenciales de salud y seguridad y, cuando proceda, la indicación de los riesgos residuales asociados a la máquina o al producto relacionado</li></ul></li></ol><ol start="3"><li>Dibujos y esquemas de diseño y fabricación de la maquinaria o del producto relacionado y de sus componentes, subconjuntos y circuitos;</li></ol><ol start="4"><li>Descripciones y explicaciones necesarias para la comprensión de los planos y sistemas mencionados en el punto anterior (3) y del funcionamiento de la máquina;</li></ol><p>Según si se apliquen normas armonizadas o no, será necesario sólo uno de los siguientes puntos (5 o 6). </p><p> </p><p class="has-pale-cyan-blue-background-color has-background"><strong>Las normas armonizadas</strong> son aquellas que han sido adoptadas por un organismo europeo de normalización, sobre la base de una solicitud presentada por la Comisión y publicadas en el Diario Oficial de la Unión Europea. Puede consultarse el listado de normas armonizadas referenciadas a cada uno de los Reglamentos y Directivas de la Unión en la siguiente página: <a href="https://ec.europa.eu/growth/single-market/european-standards/harmonised-standards_es">Normas armonizadasdel Mercado Interior, Industria, Emprendimiento y Pymes (europa.eu).</a></p><p> </p><ol start="5"><li>Referencias de las <strong>normas armonizadas</strong>, cuando el producto se ajuste a normas armonizadas o partes de ellas, o <strong>especificaciones técnicas comunes adoptadas</strong> por la Comisión que se hayan aplicado para el diseño y la fabricación de la máquina o producto relacionado. En caso de aplicación parcial de normas armonizadas o especificaciones comunes, la documentación especificará las partes que se hayan aplicado.</li></ol><ol start="6"><li>Cuando no se hayan aplicado normas armonizadas o especificaciones técnicas comunes o sólo se hayan aplicado parcialmente, habrá que incluir en la documentación técnica las <strong>descripciones de las demás especificaciones técnicas que se hayan aplicado</strong> para cumplir cada uno de los requisitos esenciales de salud y seguridad aplicables;</li></ol><ol start="7"><li>informes y/o resultados de los cálculos de diseño, ensayos, inspecciones y exámenes realizados para verificar la conformidad de la máquina o producto relacionado con los requisitos esenciales de salud y seguridad aplicables;</li></ol><ol start="8"><li>Descripción de los medios utilizados por el fabricante durante la producción de la máquina o producto relacionado para garantizar la conformidad de la máquina producido con las especificaciones de diseño </li></ol><ol start="9"><li>Copia de las <strong>instrucciones de uso</strong> y de las <strong>instrucciones de mantenimiento</strong>.</li></ol><p class="has-pale-cyan-blue-background-color has-background"><strong>Principios básicos para escribir instrucciones de uso:</strong>  las instrucciones de uso deben explicar cómo usar correctamente la maquinaria o el producto, y también tener en cuenta posibles formas incorrectas de uso. Si la maquinaria o el producto está destinado a ser utilizado por personas no profesionales, las instrucciones deben ser fáciles de entender y adaptadas al nivel educativo y habilidades generales de esas personas.</p><p> </p><ol start="10"><li>Cuando sea necesario, <strong>la declaración UE de incorporación</strong> de la máquina parcialmente terminada, y <strong>las instrucciones de montaje</strong></li></ol><ol start="11"><li>Cuando sea necesario, copias de las declaraciones de conformidad de la UE de la máquina o productos relacionados, así como de cualquier producto cubierto por otra legislación de armonización de la Unión incorporado a la máquina o producto relacionado;</li></ol><ol start="12"><li>Para las máquinas o productos relacionados producidos en serie, <strong>las medidas internas</strong> que se aplicarán para garantizar que la máquina o el producto relacionado siguen siendo conformes con el presente Reglamento;</li></ol><ol start="13"><li><strong>El código fuente o la lógica de programación del software relacionado con la seguridad</strong> para demostrar la conformidad de la máquina o el producto relacionado con el presente Reglamento a petición motivada de una autoridad nacional competente, siempre que sea necesario para que dichas autoridades puedan comprobar el cumplimiento de los requisitos esenciales de salud y seguridad.</li></ol><ol start="14"><li>en el caso de las máquinas o productos relacionados alimentados por sensores, accionadas a distancia o autónomas, si las operaciones relacionadas con la seguridad están controladas por datos del sensor, <strong>una descripción</strong>, cuando proceda, <strong>de las características, capacidades y limitaciones generales del sistema, procesos de datos, desarrollo, ensayo y validación utilizados;</strong></li></ol><ol start="15"><li>los resultados de las investigaciones y pruebas realizadas por el fabricante sobre los componentes, accesorios o la máquina o productos relacionados para determinar si, por su diseño o construcción, puede montarse y ponerse en servicio de forma segura.</li></ol>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2b24bb9 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="2b24bb9" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-01b8ea0" data-id="01b8ea0" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-07dc650 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="07dc650" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p><span style="color: #3a3a3a; font-family: 'Varela Round', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 30px; font-style: normal; font-weight: normal;">¿Cómo se debe presentar la información?</span></p><p> </p><p>Toda la documentación pertinente, como las instrucciones de uso, aunque contenga información precisa y comprensible, debe ser redactada de forma <span style="font-weight: bold;">fácilmente comprensible</span> y esté disponible en un idioma que los usuarios puedan entender fácilmente, según lo determine el Estado miembro en cuestión, tenga en cuenta los avances y cambios tecnológicos al comportamiento del usuario, y está lo más actualizado posible. </p><p> </p><p>Cuando los productos incluidos en el ámbito de aplicación del presente Reglamento se comercialicen en envases que contengan varias unidades, las instrucciones y la información deberán acompañar a la unidad comercial más pequeña disponible.</p><p> </p><p>Las instrucciones y otra documentación relevante pueden proporcionarse en un formato imprimible digital. No obstante, el fabricante debe asegurarse de que los distribuidores puedan facilitar, a petición del usuario en el momento de la compra, las instrucciones de uso en formato papel de forma gratuita. El fabricante también debe considerar proporcionar los datos de contacto donde el usuario puede solicitar las instrucciones para ser enviadas por correo.</p><p><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;">¿ Quieres saber qué tipo de información tiene que mantener cada uno de los distintos agentes económicos durante la vida de una máquina? Encontrará toda la </span><a style="font-size: 17px; background-color: #ffffff; font-family: var( --e-global-typography-text-font-family ), Sans-serif;" href="https://www.tictap.me/industry-nueva-normativa-eu-maquinas-y-documentacion/" target="_blank" rel="noopener">información aquí</a>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
									</div>
			</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/blog/industria-que-documentacion-tecnica-tienen-que-tener-tus-maquinas-con-la-nueva-directiva-europea/">¿Qué documentación técnica tienen que tener tus máquinas con la nueva directiva Europea?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué debe incluir el Manual de Instrucciones?</title>
		<link>/blog/manual-de-instrucciones/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Olinta Lopez]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jun 2023 10:11:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Industria]]></category>
		<category><![CDATA[Normativa Europea]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13517</guid>

					<description><![CDATA[<p>El Manual de instrucciones describe claramente el modelo de producto, informa al usuario del uso previsto y adecuado, y da información sobre las precauciones. Hay mucho más y aqui lo explicamos</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/blog/manual-de-instrucciones/">¿Qué debe incluir el Manual de Instrucciones?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El manual de instrucciones es la información proporcionada por el fabricante para el usuario de la máquina. Éste forma parte del expediente técnico, y es también un elemento básico del suministro de cualquier máquina.</p>
<h2>¿Para qué sirve?</h2>
<p>Por un lado describen claramente el modelo de producto al que corresponden. Y después informan al usuario del uso previsto y adecuado de dicha máquina, así como información sobre las precauciones que deban tomarse al utilizar o instalar la máquina, incluida información sobre los aspectos de seguridad, y sobre cómo mantener la seguridad de la máquina o del producto relacionado, y para garantizar que sigue siendo apto para propósito durante toda su vida.</p>
<h2>¿Cómo se deben facilitar?</h2>
<p>Las instrucciones pueden facilitarse en papel, o en<strong> formato digital</strong>. Las instrucciones de uso (así como la información sobre seguridad y el manual de montaje) <strong>estarán redactadas en una lengua o idioma que los usuarios puedan entender fácilmente</strong>, según determine el Estado miembro de que se trate, y serán claras, comprensibles y legibles.</p>
<p>Cuando se presenten en formato digital, el usuario podrá solicitar la copia en papel en el momento de la compra, y el fabricante facilitará gratuitamente las instrucciones de uso en papel en el plazo de un mes.</p>
<p>Cuando se ofrezcan en formato digital, el fabricante deberá:</p>
<ul>
<li>marcar en la máquina, en su embalaje o en un documento de acompañamiento, cómo acceder a las instrucciones digitales</li>
</ul>
<ul>
<li>presentarlas en un formato que permita al usuario imprimir y descargar las instrucciones de uso y guardarlas en un dispositivo electrónico para que pueda acceder a ellas en todo momento.&nbsp;</li>
</ul>
<ul>
<li>hacerlos accesibles en línea durante la vida útil prevista de la máquina o producto relacionado y durante al menos diez años después de la comercialización de la máquina o producto relacionado.</li>
</ul>
<p>En el caso de máquinas destinadas a usuarios no profesionales o que puedan ser utilizados por usuarios no profesionales, aunque no estén destinados a ellos, el fabricante deberá proporcionar: en papel, la información de seguridad esencial para la puesta en servicio de la máquina o del producto relacionado y para su utilización segura.</p>
<h2>¿Cómo debe ser redactado?</h2>
<p>El contenido de las instrucciones de uso no sólo debe abarcar el uso previsto de la máquina o del producto relacionado, sino que también tendrá en cuenta cualquier casuística que pueda conducir al mal uso razonablemente previsible de la misma.</p>
<p>La redacción y el diseño de las instrucciones de uso de aquellas máquinas que puedan ser utilizados por operadores no profesionales, tendrán en cuenta el nivel de educación general y perspicacia que razonablemente puede esperarse de dichos operadores.</p>
<h3>¿Qué hay que incluir?&nbsp;</h3>
<p>Contenido de las instrucciones de uso es extenso y debe al menos lo siguiente información:</p>
<ul>
<li>el nombre comercial y la dirección completa del fabricante y, en su caso, de su representante autorizado;</li>
<li>la designación de la máquina o del producto relacionado tal como figura en la máquina o en el propio producto relacionado, con excepción del número de serie</li>
<li>la declaración de conformidad de la UE o el código al documento digital</li>
<li>una descripción general de la máquina o del producto relacionado</li>
<li>los planos, diagramas, descripciones y explicaciones necesarios para la utilización, el mantenimiento y la reparación de la máquina o del producto relacionado y para comprobar su correcto funcionamiento;</li>
<li>una descripción del puesto(s) de trabajo que puedan ocupar los operadores;</li>
<li>una descripción del uso previsto de la máquina o del producto relacionado;</li>
<li>advertencias sobre cómo no debe utilizarse la máquina que la experiencia haya demostrado que pueden producirse</li>
<li>instrucciones de montaje, instalación y conexión, incluidos planos, diagramas y medios de fijación, así como la designación del chasis o instalación en el que se va a montar la máquina o el producto relacionado;</li>
<li>instrucciones de instalación y montaje para reducir el ruido o las vibraciones;</li>
<li>instrucciones para la puesta en servicio y el uso de la máquina o del producto relacionado y, en caso necesario, instrucciones para la formación de los operadores</li>
<li>información sobre los riesgos residuales que persisten a pesar de las medidas de diseño intrínsecamente seguras, las medidas de salvaguardia y las medidas de protección complementarias adoptadas;</li>
<li>instrucciones sobre las medidas de protección, incluido, el equipo de protección individual que debe proporcionarse;</li>
<li>las características de las herramientas que pueden instalarse en la máquina o en el producto relacionado;</li>
<li>las condiciones en las que la máquina cumplen el requisito de estabilidad durante el uso, el transporte, el montaje, el desmontaje cuando están fuera de servicio, los ensayos o las averías previsibles</li>
<li>instrucciones para garantizar que las operaciones de transporte, manipulación y almacenamiento puedan realizarse de forma segura. Estas incluirán la masa de la máquina y de sus diversas partes, cuando deban transportarse separado;</li>
<li>método de funcionamiento en caso de accidente o avería; si es probable que se produzca un bloqueo, qué hacer para el desbloqueo seguro del equipo;&nbsp;</li>
<li>descripción de las operaciones de ajuste y mantenimiento que debe realizar el usuario y las medidas de mantenimiento preventivo que deben observarse teniendo en cuenta el diseño y el uso de la máquina</li>
<li>instrucciones destinadas a permitir que el ajuste y el mantenimiento se lleven a cabo de forma segura, incluidas las medidas de protección a aplicar.</li>
<li>las especificaciones de las piezas de repuesto que deben utilizarse, cuando afecten a la salud y la seguridad de los operadores</li>
<li>Información sobre las emisiones de ruido aéreo. Se pueden encontrar más detalles en la <a href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/HTML/?uri=CELEX:32006L0042">Directiva 2006/42/EC del Parlamento Europeo y del Consejo. </a></li>
</ul>
<p>Las instrucciones<strong> benefician tanto al usuario como al fabricante</strong>. Para los usuarios, este documento proporciona una guía clara y detallada sobre cómo utilizar correctamente un producto. El manual les ayuda a comprender las funciones, características y posibles limitaciones del producto, lo que les permite sacar el máximo provecho de él y evitar errores costosos. Por otro lado, para los fabricantes, representa una forma efectiva de comunicarse con los usuarios y garantizar que utilicen el producto de acuerdo con las especificaciones y pautas establecidas. Esto ayuda a minimizar el riesgo de mal uso o daños al producto, al tiempo que aumenta la satisfacción del cliente y la confianza en la marca. </p>
<p>El manual puede servir como <strong>una herramienta de marketing, destacando las ventajas competitivas del producto y demostrando su valor para los consumidores</strong>. </p>
<p>En resumen, el manual de instrucciones beneficia tanto a los usuarios como a los fabricantes al proporcionar una guía clara, mejorar la experiencia del usuario y fomentar relaciones sólidas entre el consumidor y la marca.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/blog/manual-de-instrucciones/">¿Qué debe incluir el Manual de Instrucciones?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Marca de Conformidad Europea (Marcaje CE)</title>
		<link>/blog/marcaje-ce/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Olinta Lopez]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jun 2023 08:14:16 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?p=13511</guid>

					<description><![CDATA[<p>La marca CE, o marca de Conformidad Europea abre las puertas para la comercialización de un producto en la UE. ¿Cómo conseguirlo? ¿qué ventajas tiene? Aquí lo contamos.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/blog/marcaje-ce/">Marca de Conformidad Europea (Marcaje CE)</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La marca CE, o marca de Conformidad Europea, fue establecida por la Comunidad Europea y representa una declaración por parte de los fabricantes, importadores y distribuidores de que un determinado producto cumple con una serie de requisitos técnicos y legales establecidos por las directivas europeas de  productos.</p>



<p>Los fabricantes desempeñan un papel crucial en asegurar que los productos colocados en el mercado único ampliado del Área Económica Europea (AEE) cumplan con los requisitos de seguridad pública.&nbsp;</p>



<p>Cuando un fabricante quiere que su producto se comercialice en la AEE, debe llevar a cabo la evaluación de conformidad, establecer el expediente técnico, emitir la declaración de conformidad de la UE y así poder colocar la marca CE en su producto.&nbsp;</p>



<p>El marcado CE es la declaración del fabricante de que su máquina o producto cumple con los requisitos de seguridad, salud y protección ambiental establecidos por Estados miembros de la Unión Europea, y por lo tanto&nbsp; puede circular libremente dentro de la Unión Europea.&nbsp;</p>



<h2>¿Cómo puedo conseguir el marcaje CE?</h2>



<p>Como fabricante, debes seguir estos 6 pasos para colocar la marca CE en tu producto:</p>



<ol><li>Identificar la(s) directiva(s) y normas armonizadas aplicables.</li><li>Verificar los requisitos específicos del producto.</li><li>Determinar si es necesaria una evaluación de conformidad independiente (realizada por un organismo notificado).</li><li>Probar el producto y verificar su conformidad.</li><li>Elaborar y mantener disponible la documentación técnica requerida.</li><li>Colocar la marca CE y elaborar la Declaración de Conformidad de la UE.</li></ol>



<p>Estos 6 pasos pueden variar según el producto, ya que el procedimiento de evaluación de conformidad varía. Los fabricantes no deben colocar la marca CE en productos que no estén dentro del ámbito de una de las directivas que permiten su colocación.</p>



<p>Por ejemplo, para productos que presentan mayores riesgos de seguridad, como calderas de gas, la seguridad no puede ser verificada únicamente por el fabricante. En estos casos, una organización independiente, específicamente un organismo notificado designado por las autoridades nacionales, debe realizar la verificación de seguridad.&nbsp;</p>



<p>El fabricante solo puede colocar la marca CE en el producto una vez que este se haya completado.</p>



<h2>¿Cuáles son los beneficios del marcaje CE?</h2>



<p>No solo supone cumplir con la legalidad de la UE, sino que también supone una serie de ventajas. Aquí describimos algunas de ellas:</p>



<ol><li>Acceso al mercado europeo: El marcado CE permite a qué productos pueden circular libremente dentro de los Estados miembros de la UE sin restricciones técnicas o barreras comerciales adicionales.</li><li>Cumplimiento de requisitos legales: Obtener el marcado CE significa que el fabricante ha cumplido con los requisitos legales y reglamentarios de la UE en relación con la seguridad, salud y protección ambiental de sus productos.</li><li>Estándares de calidad y seguridad: El marcado CE garantiza que los productos cumplen con los estándares de calidad y seguridad establecidos por la UE. Esto ayuda a proteger a los consumidores y a reducir los riesgos asociados con el uso de productos potencialmente peligrosos o de baja calidad.</li><li>Ventaja competitiva en el mercado: Los productos que llevan la marca CE suelen ser más atractivos para los compradores y pueden ser considerados más confiables y seguros en comparación con aquellos que no cuentan con el certificado.</li><li>Facilitación del comercio internacional: El marcado CE es reconocido y aceptado en muchos países fuera de la UE como un símbolo de conformidad con los estándares europeos. Esto simplifica el proceso de exportación y facilita el comercio internacional para los fabricantes europeos.</li><li>Simplificación documental: Obtener el marcado CE implica cumplir con los requisitos de documentación técnica y de conformidad establecidos por la UE. Esto ayuda a los fabricantes al proporcionar una estructura clara y estandarizada para la preparación de la documentación necesaria, lo cual simplifica el proceso y ahorra tiempo.</li></ol>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="/wp-content/uploads/2023/06/marcado-1024x528.png" alt="Marcado CE vs China Ecport, como diferenciar sus logotipos" class="wp-image-13512" width="768" height="396" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/marcado-1024x528.png 1024w, /wp-content/uploads/2023/06/marcado-300x155.png 300w, /wp-content/uploads/2023/06/marcado-768x396.png 768w, /wp-content/uploads/2023/06/marcado.png 1144w" sizes="(max-width: 768px) 100vw, 768px" /></figure>



<h2>¿Todos los productos con las iniciales CE cumplen con la normativa?</h2>



<p>El símbolo de Exportación de China indica utiliza las mismas iniciales que el marcaje CE de la AEE, pero en su caso no es una garantía de calidad, sino que únicamente indica que el producto fue fabricado en China.</p>



<p>Para el símbolo de exportación de China no se requiere ningún registro, prueba o auditoría para utilizarlo. El símbolo puede ser utilizado de manera arbitraria por los fabricantes chinos. Estos productos no cuentan con ninguna evaluación de riesgos, evaluación de seguridad o prueba de calidad.</p>



<p>Es por lo tanto necesario saber diferenciarlos.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/blog/marcaje-ce/">Marca de Conformidad Europea (Marcaje CE)</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué debe incorporar la Declaración UE de conformidad?</title>
		<link>/blog/industria-que-debe-incorporar-la-declaracion-ue-de-conformidad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Olinta Lopez]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:22:06 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?p=13469</guid>

					<description><![CDATA[<p>La declaración de conformidad es un documento necesario para conseguir el marcaje CE y poder comercializar el producto en la Unión Europea. Aquí te explicamos todos los detalles</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/blog/industria-que-debe-incorporar-la-declaracion-ue-de-conformidad/">¿Qué debe incorporar la Declaración UE de conformidad?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La declaración de conformidad de la UE es un documento obligatorio que el fabricante o su representante autorizado deben firmar a fin de declarar que sus productos cumplen los requisitos de la UE.&nbsp;</p>



<h2>¿Qué es la Declaración de Conformidad?</h2>



<p>La Declaración de Conformidad implica evaluar el grado de cumplimiento de las regulaciones, las normas técnicas nacionales o internacionales y otras especificaciones, requisitos o características de un producto o servicio. Abarca procedimientos tales como muestreo, pruebas, calibración, certificación e inspección/verificación. Todos los productos, máquinas, procesos, métodos, instalaciones, servicios o actividades deben cumplir con alguna forma de normas o reglamentos técnicos.</p>



<p>Los fabricantes de maquinaria tendrán de comprobar si hay normas de la UE que se apliquen a sus máquinas y asegurarse de que las cumplen antes de que puedan comercializarse libremente en la UE. En muchos casos existen las normas armonizadas, éstas pueden ayudar a demostrar el cumplimiento de la normativa de la UE.</p>



<p>Mediante la firma de la declaración de conformidad, el fabricante asume toda la responsabilidad del cumplimiento de su producto con la legislación aplicable de la UE.</p>



<p>Es importante tener en cuenta que la información requerida puede variar según la legislación aplicable y el tipo de producto. Y que esta declaración se refiere exclusivamente a la máquina en el estado en que se comercializó, y excluye los componentes añadidos y/o las operaciones realizadas posteriormente por el usuario final.</p>



<h2>¿Dónde se guarda y cómo ha de ser este documento?</h2>



<p>Este documento debe acompañar físicamente al equipo y debe ser redactada en el idioma oficial del Estado miembro en el que el producto esté siendo comercializado. Asimismo, debe traducirse a la lengua o las lenguas requeridas por el país de la UE en el que se venda el producto.</p>



<h2>¿Qué elementos debe incluir?</h2>



<p>En la siguiente lista encontrarás los detalles de todos los elementos necesarios en la declaración de conformidad. También puedes optar por <a href="/wp-content/uploads/2023/06/Plantilla-DECLARACION-CE_UE-DE-CONFORMIDAD-Maquinaria.pdf">descargarte nuestra plantilla</a>. En todo caso, el fabricante es responsable debe incluir la siguiente información en la declaración de Conformidad:</p>



<ul><li>&nbsp;<strong>razón social y dirección completa</strong> del fabricante y, en su caso, de su representante autorizado;</li></ul>



<ul><li><strong>nombre y dirección de la persona autorizada para elaborar el expediente técnico</strong>, que deberá estar establecida en la Comunidad;</li></ul>



<ul><li><strong>descripción e identificación de la máquina</strong>, incluida la denominación genérica, la función, el modelo, el tipo, número de serie y nombre comercial;</li></ul>



<ul><li>una frase en la que se <strong>declare expresamente que la máquina cumple todas las disposiciones pertinentes de la presente</strong> Directiva y en su caso, una frase similar que declare la conformidad con otras Directivas y/o disposiciones que la máquina cumple. Estas referencias deberán ser las de los textos publicados en el Diario Oficial de la Unión Europea;</li></ul>



<ul><li>en su caso, <strong>nombre, dirección y número de identificación del organismo notificado que haya efectuado el examen CE</strong> de tipo mencionado en el anexo IX y el número del certificado de examen CE de tipo;</li></ul>



<ul><li>en su caso, <strong>nombre, dirección y número de identificación del organismo notificado que haya aprobado el sistema completo de garantía de calidad</strong>;</li></ul>



<ul><li>cuando proceda, una <strong>referencia a las normas armonizadas utilizadas</strong>;</li></ul>



<ul><li>cuando proceda, la referencia a otras normas y especificaciones técnicas utilizadas;</li></ul>



<ul><li><strong>el lugar y la fecha de la declaración;</strong></li></ul>



<ul><li><strong>la identidad y la firma de la persona</strong> facultada para elaborar la declaración en nombre del fabricante o de su representante autorizado.</li></ul>



<ul><li>información adicional (cuando proceda).</li></ul>



<p>Por lo que se refiere a los productos importados, el importador debe garantizar que el producto vaya acompañado de la declaración de conformidad y debe conservar una copia de ella durante diez años a partir de la fecha de introducción del producto en el mercado.</p>



<p>La declaración UE de conformidad debe traducirse a la lengua o las lenguas requeridas por el país de la UE en el que se venda el producto.</p>



<p></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/blog/industria-que-debe-incorporar-la-declaracion-ue-de-conformidad/">¿Qué debe incorporar la Declaración UE de conformidad?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
