<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Artículos de Mantenimiento de instalaciones - TicTAP</title>
	<atom:link href="/category/mantenimiento-de-instalaciones/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Convierte tus productos y servicios en Smart</description>
	<lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2021 22:23:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.2</generator>
	<item>
		<title>Cómo convertir tus productos en objetos inteligentes para aumentar la fidelización de clientes y las ventas</title>
		<link>/como-convertir-tus-productos-en-objetos-inteligentes-para-aumentar-la-fidelizacion-de-clientes-y-las-ventas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maria Pascual]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Jul 2021 08:22:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mantenimiento de instalaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Retail]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10887</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes convertir cualquier producto o las instalaciones que gestiones, en objetos inteligentes para diferenciarte, optimizar tu trabajo y aumentar las ventas.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/como-convertir-tus-productos-en-objetos-inteligentes-para-aumentar-la-fidelizacion-de-clientes-y-las-ventas/">Cómo convertir tus productos en objetos inteligentes para aumentar la fidelización de clientes y las ventas</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="10887" class="elementor elementor-10887" data-elementor-settings="[]">
						<div class="elementor-inner">
							<div class="elementor-section-wrap">
							<div class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4190d4c elementor-section-content-top tictap-w2021 tictap-outter-section tictap-text-dark elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="4190d4c" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c16f306" data-id="c16f306" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-0c807f1 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="0c807f1" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Hoy en día existen las neveras inteligentes. Se trata de esos maravillosos modelos de nevera que ofrecen un buen abanico de funcionalidades para facilitar la vida al usuario. Incluso algunos de estos objetos inteligentes vienen con asistente de voz incluido. Sólo tienes que hablar a la nevera para averiguar la fecha de caducidad de un producto o hacer la la compra online.</p><p>Lo realmente maravilloso del asunto sería poder trasladar esta inteligencia a cualquier objeto, ¿no crees? Es decir, que cualquier objeto pudiera dar al usuario la información que este necesita, le avise de ciertos eventos, etc.</p><p>Puede ser que pienses que no es viable que cualquier objeto ofrezca estas posibilidades. Puede parecerte impagable hacer la conversión de objeto inerte a objeto inteligente. O puede que creas que no vale la pena si el objeto o máquina no es de alta gama y de un cierto precio mínimo.</p><p>Sin embargo, no hay nada más lejos de la realidad. <span style="font-size: 20px; font-style: normal;"><b>Con TicTAP puedes convertir cualquier objeto en un objeto inteligente de forma fácil y asequible</b></span><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;">. </span></p>					</div>
						</div>
				</div>
				<section class="elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-5ffcee0 elementor-section-content-top tictap-blog-highlighted elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="5ffcee0" data-element_type="section" data-settings="{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e0c0c88" data-id="e0c0c88" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-81ec8e1 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="81ec8e1" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Si lo aplicas a los productos que vendes o a las instalaciones que gestionas (salas de calderas, aparatos acondicionados, ascensores, etc), <strong>esta conversión puede ser la clave para diferenciarte de la competencia y optimizar tu trabajo</strong>.</p><p>En otras palabras: <strong>mejorar tus ventas y tu rendimiento</strong>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<div class="elementor-element elementor-element-802384b elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="802384b" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>El motivo es de tal afirmación es que la conversión de tus productos o instalaciones en objetos inteligentes te permitirá:</p><ul><li><strong>Optimizar sistemas de trabajo</strong> en tu empresa</li><li><strong>Diferenciarte</strong> de la competencia</li><li>Incluso<strong> crear un canal uno-a-uno con tus clientes</strong> para<strong> fidelizarlos y aumentar tus ventas</strong></li></ul><p>En este artículo te explicamos:</p><ol><li> Cómo hacerlo. </li><li>Algunas de las funcionalidades principales que podrías añadir a tus productos o instalaciones, y los beneficios que tendrían para tu negocio.</li></ol>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-e90d66d elementor-widget elementor-widget-image" data-id="e90d66d" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="682" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-estrategia-diferenciarse-optimizar-min.jpeg" class="attachment-large size-large" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-estrategia-diferenciarse-optimizar-min.jpeg 1025w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-estrategia-diferenciarse-optimizar-min-300x200.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-estrategia-diferenciarse-optimizar-min-768x512.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-11d0336 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="11d0336" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>De objetos inertes a objetos inteligentes</h2><p>Para convertir los objetos que desees en elementos inteligentes, <strong>el primer paso es disponer de una cuenta en TicTAP y hacer un pedido de etiquetas TicTAP-NFC</strong>. También es posible crear códigos QR desde la plataforma de TicTAP. Así puedes imprimirlos tú mismo, sin tener que solicitar las etiquetas NFC.</p><p>Ahora bien, <strong>si quieres ofrecer la comodidad del contactless desde el móvil a tus usuarios/clientes</strong> cuando interactúen con el objeto inteligente a través de su propio móvil, necesitarás las<strong> etiquetas TicTAP NFC</strong>.</p><p>Como decíamos antes, todo ello <strong>a un precio mucho más asequible que cualquier otra alternativa </strong>que te puedas plantear (Internet of Things, apps desarrolladas por tu equipo IT a medida, etc).</p><p><strong>Desde la plataforma TicTAP puedes crear tantas webapps como desees</strong>. El sistema está basado en plantillas, formularios, etc. Tú mismo podrás crearlos arrastrando y soltando (¨drag &amp; drop) los elementos que quieras en cada página/formulario de la webapp. <strong>No necesitarás disponer de un equipo IT</strong> para ello.</p><p>Si en vez de vender productos concretos, <strong>gestionas el mantenimiento de productos o instalaciones</strong> (mantenimiento de extintores, ascensores, salas de máquinas, etc), el sistema es el mismo. Sólo necesitarás <strong>enganchar etiquetas TicTAP NFC a cada uno de estos elementos a gestionar</strong>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-fee750d elementor-widget elementor-widget-image" data-id="fee750d" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="576" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-min.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-min.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-min-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-simple-min-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-86e1758 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="86e1758" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Beneficios de ofrecer objetos inteligentes</h2><p>La lista de beneficios de convertir los productos en objetos inteligentes es larga. A continuación destacamos los beneficios principales que te ayudarán a mejorar ventas y fidelizar clientes. </p><h3>El propio objeto facilita la información al usuario</h3><p>¿Cuántas veces sucede que un usuario quiere interactuar con una máquina y se desespera buscando el manual del instrucciones, si es que lo encuentra?</p><p>Situaciones tan sencillas como saber qué material fungible recomendaría el fabricante o el vendedor (tú); O que se va la luz y cuando vuelve el usuario necesita configurar de nuevo el producto; O que en una fábrica se desea saber cómo se debe mantener una máquina en concreto.</p><p>Para el usuario es ideal si en ese momento no necesita hacer nada más que acercar de nuevo su móvil a la etiqueta TicTAP NFC que está en la misma máquina y acceder a la webapp con su contraseña. Allí mismo podrás haber puesto a su disposición tanto el manual de usuario, como las piezas que son compatibles para reparaciones, ensamblajes, etc. Incluso podrás facilitarles el enlace para que te hagan a ti el pedido del nuevo material fungible o los recambios.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-4056e45 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="4056e45" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="756" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-satisfaction-min.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-satisfaction-min.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-satisfaction-min-300x221.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-satisfaction-min-768x567.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-02b2e94 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="02b2e94" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Maximiza el impacto de tus acciones de marketing enviando tus promociones sólo a los clientes que les interesarán</h3><p>Cada vez recibimos en el correo más ofertas, newsletters con promociones, etc. El volumen de este tipo de correos es tan elevado que los usuarios cada vez tenemos un filtro más fino, de manera que sólo abrimos aquellos mensajes que realmente nos interesan. El resto a menudo se acaba marcando como Spam.</p><p>Por eso es tan importante que el título del mensaje resuene en el destinatario. Pero por muy bien que escribas y muy creativo que seas con los títulos, si lo que ofreces no interesa, nadie te va a comprar nada. Tus mensajes sea acabarán percibiendo como ruido y los usuarios se darán de baja.</p><p>Por fortuna, ahora existe una manera de saber a qué clientes de los que nos han comprado un producto les puede interesar una promoción en concreto. <span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;">Así podremos enviársela sólo a ellos.</span><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;"> </span><span style="font-size: 20px; font-style: normal; font-weight: 400;">También existe la manera de enviar el mensaje al móvil como notificación en vez de como correo, donde compites con tanta newsletter.  Esta manera es TicTAP.</span></p><p>Imagínate una empresa que vende impresoras láser a empresas. A cada impresora le añade una etiqueta TicTAP. Gracias a ella, los clientes hacen sus pedidos de tóner acercando su móvil a la impresora. Este mes la empresa vendedora quiere promover la compra de tóners, pero sólo los de ciertos modelos. Desde la plataforma de administración de TicTAP puede enviar una notificación vía móvil a los usuarios con la promoción. Eso sí, indica que sólo la reciban los clientes de modelos de impresoras para los que la promoción tiene sentido.</p><p>De esta manera, los usuarios reciben notificaciones que realmente les pueden interesar. Nunca recibirán el anuncio de una promoción relacionada con un modelo que no tienen. Por lo que a medio plazo percibirán tus avisos como valiosos, ya que serán realmente personalizados y pertinentes para ellos.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-6d23ac2 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="6d23ac2" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="682" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-optimiza-tu-sistema.jpeg" class="attachment-large size-large" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-optimiza-tu-sistema.jpeg 1025w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-optimiza-tu-sistema-300x200.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-optimiza-tu-sistema-768x512.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-1aa8812 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="1aa8812" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Ofrece un contacto directo a los clientes para ganar su confianza</h3><p>Cuando una máquina, electrodoméstico, objeto, etc. se rompe, presenta una tara o necesitas algún tipo de recambio/material fungible, y tienes que buscar la información de contacto sobre el fabricante o vendedor, es muy frustrante cuánto cuesta encontrarlo.</p><p>Este suele ser además es el típico momento en el que no hay manera de encontrar cómo contactar con el fabricante o con el vendedor. Cuando por fin encuentras un teléfono o un email de contacto en la web, al llamar o escribir te reenvían a otro.</p><p>En estos casos el cliente quiere un canal fácil y directo para poder expresar su descontento. Lo que desea es poder decir: “hey! Estoy aquí, con este producto que te he comprado depositando mi confianza en ti, y ahora no funciona o tengo dudas sobre un aspecto y no encuentro a quién preguntar”. Además, en esta situación el cliente quiere sentirse escuchado de la forma más rápida y fácil posible.</p><p>De nuevo, puedes facilitar a tus clientes el contacto contigo usando TicTAP. A través de su plataforma de administración, puedes crear una pantalla con la información de contacto e incluso con un formulario de contacto.</p><p>En el caso de que el cliente tenga un problema, sólo tendrá que acercar el móvil y se abrirá la webapp que has creado. En ella, podrá acceder a esa pantalla y contactar contigo fácilmente mediante el canal que tú hayas determinado (teléfono, e-mail, etc).</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-6bb67e2 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="6bb67e2" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="684" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-trust-min.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-trust-min.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-trust-min-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-client-trust-min-768x513.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-5237246 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="5237246" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Registra la revisiones en el propio objeto inteligente para optimizar tu sistema de trabajo</h3><p>Tanto si produces o vendes máquinas que requieren revisiones periódicas, como si realizas y gestionas el mantenimiento de instalaciones, productos de seguridad, ascensores, etc., esta funcionalidad tendrá un elevado impacto en la optimización del trabajo en tu empresa, en tu rentabilidad, y en cómo percibe el cliente tus productos.</p><p>Si vendes productos que requieren una revisión periódica (p.e. Coches, máquinas de cocina como cafeteras de alta gama, extintores, etc), las etiquetas TicTAP NFC junto con la plataforma TicTAP permitirán registrar las revisiones.</p><p>Tú sólo necesitarás crear la webapp y crear en ella el formulario de revisiones. La plataforma te permite crear las páginas y formularios de la webapp de forma visual e intuitiva arrastrando y soltando los campos que desees en el formulario a crear.</p><p>De esta manera no necesitas contratar un equipo de IT para hacerlo, y tampoco depender de él para cualquier futuro cambio que desees hacer en las páginas y formularios que crees.</p><p>Cada vez que un técnico haga una revisión del aparato o instalación podrá acercar su móvil a la etiqueta del objeto inteligente o instalación, y apuntar la información en los campos del formulario que tú hayas configurado (resultados de la revisión, fecha, etc.).</p><p>De esta manera, si el cliente o el técnico de la siguiente revisión necesita ver cualquier dato de la anterior revisión/reparación como puede ser la fecha en la que se hizo, el mantenimiento realizado, etc., sólo tiene que acercar el móvil.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-57df8c4 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="57df8c4" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="682" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-your-working-system-min.jpeg" class="attachment-large size-large" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-your-working-system-min.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-your-working-system-min-300x200.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-optimitize-your-working-system-min-768x512.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-8df4d4b elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="8df4d4b" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Registra las reparaciones desde el móvil para mejorar la calidad de tu servicio y la satisfacción del cliente</h3><p>En caso de que la máquina o instalación con etiqueta TciTAP NFC se averíe o tenga una avería en alguno de sus componentes, el técnico puede apuntar el motivo de la avería y la solución aplicada. </p><p>De esta manera, si vuelve a averiarse al cabo del tiempo, puede comprobarse si el motivo es el mismo, la solución aplicada la última vez, etc.</p><p><strong>El cliente percibirá una sensación de control y de buena gestión de la avería al dejarla registrada</strong>. Él mismo podrá acceder a esta información, manuales etc. de la máquina si tú lo deseas desde su mismo móvil acercándolo también a la etiqueta NFC.</p><p>Para tu empresa, <b>realizar las reparaciones y revisions de esta manera, implicará una optimización en este tipo de acciones</b>. Los registros obtenidos y las acciones realizadas por los técnicos y registradas en el formulario, estarán automáticamente disponibles para el resto del equipo.</p><p>Ello permite que los datos sean gestionables, se puedan realizar informes automáticamente, controlar ciertos aspectos para tomar mejores decisiones en el modo de trabajar, etc.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-c81c917 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="c81c917" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="469" src="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-maximize-client-satisfaction-work-system-min.jpeg" class="attachment-large size-large" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/tictap-maximize-client-satisfaction-work-system-min.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-maximize-client-satisfaction-work-system-min-300x137.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/tictap-maximize-client-satisfaction-work-system-min-768x352.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-2dfe699 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="2dfe699" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Ofrece objetos inteligentes para diferenciarte y optimizar tu trabajo y así aumentar las ventas y la satisfacción de tus clientes</h2><p>Tal y como hemos visto en este artículo, p<strong>uedes convertir cualquier máquina o piezas</strong> que vendas, o las <strong>instalaciones</strong> que controles y gestiones, <strong>en objetos inteligentes</strong>.</p><p>En otras palabras, <strong>elementos que contienen y facilitan su propia información</strong>. Sólo necesitarás para hacerlo: las <strong>plataforma TicTAP y las etiquetas TicTAP NFC</strong>. </p><p><span style="font-weight: 400;">Sus beneficios son muchos. Hoy hemos destacado que con TicTAP podrás:</span></p><ul><li><strong>Registrar revisiones</strong></li><li><strong>Registrar reparaciones</strong></li><li><strong>Enviar notificaciones directas sólo a los clientes a los que les va a interesar</strong> la notificición en concreto</li><li><strong>Ofrecer un contacto directo</strong> a los clientes</li></ul><p>Si quieres saber más sobre cómo convertir los productos que vendes, o las instalaciones que gestionas, en objetos inteligentes y conseguir los beneficios presentados en este artículo, <a href="/contacto/" target="_blank" rel="noopener">contacta con nosotros aquí</a>.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</div>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b086c86 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--top tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="b086c86" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fc1b807" data-id="fc1b807" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-75280a4 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="75280a4" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3 style="text-align: center;">Descubre cómo puedes convertir tus productos o instalaciones en objetos inteligentes, para optimizar tu sistema de trabajo y aumentar las ventas</h3>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9c3c1c4 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--bottom tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="9c3c1c4" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-50a9f53" data-id="50a9f53" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-7d98419 tictap-post-form elementor-widget elementor-widget-html" data-id="7d98419" data-element_type="widget" data-widget_type="html.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<!-- Begin Mailchimp Signup Form -->
<div id="mc_embed_signup" class="tictap-vertical-demo-registration">
    <form action="https://tictap.us9.list-manage.com/subscribe/post?u=aea819b3f3c46100fa9902ecd&amp;id=6698cd35d7&amp;VERTICAL=retail"
          method="post" id="mc-embedded-subscribe-form" name="mc-embedded-subscribe-form" class="validate"
          target="_blank">
        <div id="mc_embed_signup_scroll">
            <div class="mc-field-group form-registration-inputs-container">
                <div class="form-inputs-inner-holder">
                <input type="text" value="" name="FNAME" class="" id="mce-FNAME" placeholder="Nombre">
	            <input type="text" value="" name="LNAME" class="" id="mce-LNAME" placeholder="Apellidos">
                <input type="email" value="" name="EMAIL" placeholder="Tu email"  class="required email" id="mce-EMAIL" required>
                </div>
                
            
            <input type="hidden" value="form-web" name="ONAME" class="required" id="mce-ONAME">
            <input type="hidden" value="/que-tipos-de-mantenimiento-existen-y-puedo-aplicar-a-mis-instalaciones-y-equipos-de-trabajo/" name="URL_SOURCE" class="required" id="URL_SOURCE">
            <div id="mergeRow-gdpr" class="mergeRow gdpr-mergeRow content__gdprBlock mc-field-group">
                <div class="content__gdpr">
                    <fieldset class="mc_fieldset gdprRequired mc-field-group" name="interestgroup_field">
                        <label class="checkbox subfield" for="gdpr_35246"><input type="checkbox" required id="gdpr_35246"
                                                                                 name="gdpr[35246]" value="Y"
                                                                                 class="av-checkbox gdpr"><span>He leído y acepto los <a href="/politica-de-privacidad/" target="_blank">términos y condiciones</a> y la <a href="#" data-togglediv="form-info-1" class="information-registry-link">información de registro</a></span>
                        </label>
                    </fieldset>
                    
                    <div id="form-info-1" class="form-info">
                        <p>Puede desuscribirse en cualquier momento haciendo clic en el enlace que aparece en el pie de
                            página de nuestros correos electrónicos. Para obtener información sobre nuestras prácticas de
                            privacidad, visite nuestro sitio web.</p>
                        <div class="content__gdprLegal">
                            <p>Usamos Mailchimp como nuestra plataforma de marketing. Al hacer clic a continuación para suscribirse, reconoce que su información se transferirá a Mailchimp para su procesamiento.</p>
                        </div>
                    </div>
                </div>
                <input type="submit" value="Solicitar demo" name="subscribe" id="mc-embedded-subscribe"
                       class="button">
              </div>
            </div>
            <div id="mce-responses" class="clear">
                <div class="response" id="mce-error-response" style="display:none"></div>
                <div class="response" id="mce-success-response" style="display:none"></div>
            </div>
            <!-- real people should not fill this in and expect good things - do not remove this or risk form bot signups-->
            <div style="position: absolute; left: -5000px;" aria-hidden="true"><input type="text"
                                                                                      name="b_aea819b3f3c46100fa9902ecd_6698cd35d7"
                                                                                      tabindex="-1" value=""></div>
        </div>
    </form>
</div>
<!--End mc_embed_signup-->		</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
						</div>
						</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/como-convertir-tus-productos-en-objetos-inteligentes-para-aumentar-la-fidelizacion-de-clientes-y-las-ventas/">Cómo convertir tus productos en objetos inteligentes para aumentar la fidelización de clientes y las ventas</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>4 tipos de modelos de mantenimiento que puedes aplicar para  instalaciones y equipos de trabajo</title>
		<link>/4-tipos-de-modelos-de-mantenimiento-que-puedes-aplicar-para-instalaciones-y-equipos-de-trabajo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maria Pascual]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Feb 2021 10:00:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mantenimiento de instalaciones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8217</guid>

					<description><![CDATA[<p>The post <a rel="nofollow" href="/4-tipos-de-modelos-de-mantenimiento-que-puedes-aplicar-para-instalaciones-y-equipos-de-trabajo/">4 tipos de modelos de mantenimiento que puedes aplicar para  instalaciones y equipos de trabajo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="8217" class="elementor elementor-8217" data-elementor-settings="[]">
						<div class="elementor-inner">
							<div class="elementor-section-wrap">
							<div class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4190d4c elementor-section-content-top tictap-w2021 tictap-outter-section tictap-text-dark elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="4190d4c" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c16f306" data-id="c16f306" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-0c807f1 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="0c807f1" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Si tienes diferentes tipos de instalaciones a mantener, es muy conveniente determinar el modelo del mantenimiento más conveniente para los equipos de cada una considerando los 4 tipos existentes y que te explicamos a continuación.</p><p>Por cierto, si antes de adentrarte en la clasificación deseas saber más sobre qué es un modelo de mantenimiento de instalaciones, puedes leer sobre ello en nuestro artículo <a href="/que-son-los-modelos-de-mantenimiento-de-instalaciones-o-equipos-de-trabajo/" target="_blank" rel="noopener">Qué es un modelo de mantenimiento de instalaciones y equipos de trabajo</a>.  </p><h2>1. Modelo de mantenimiento correctivo:</h2><p>Este tipo de modelo de mantenimento consiste en:</p><ul><li>Inspección visual</li><li>Lubricación del equipo</li><li>Reparación de posibles averías que se detecten en el equipo la reparación de la avería que haya surgido.</li></ul><p>Como puedes imaginar, es el modelo de mantenimiento más básico y puede ser suficiente para equipos con un nivel crítico muy bajo. En otras palabras, su fallo no es un problema económico, de seguridad o técnico, por lo que no es rentable dedicar más recursos ni esfuerzos.</p><h2>2. Modelo de mantenimiento condicional:</h2><p>Este modelo consiste en:</p><ul><li>Inspección visual</li><li>Lubricación del equipo</li><li>Reparación de posibles averías que se han detectado en el equipo</li><li>Realización de pruebas y ensayos. Según los resultados obtenidos con estos tests descubrimos alguna anomalía, programaremos una intervención.</li></ul><p>Este modelo de mantenimiento es conveniente para equipos de poco uso, o equipos que, aunque sean importantes en el sistema productivo, presenten una probabilidad de fallo baja.</p><h2>3. Modelo de mantenimiento sistemático</h2><p>Este modelo consiste en:</p><ul><li>Inspección visual</li><li>Lubricación del equipo</li><li>Realización sistemática de ciertas tareas sobre el equipo, independientemente del tiempo que lleve funcionando el equipo o el estado de los elementos sobre los que se trabaja. Es decir, que no se espera a que haya un fallo o avería como sucede en los dos modelos anteriores.</li><li>Reparación de posibles averías que se detecten en el equipo. Es un modelo de gran aplicación en dispositivos de disponibilidad media, de cierta importancia en el sistema productivo y cuyas averías tienen ya consecuencias notables.</li></ul><h2>4. Modelo de mantenimiento de alta disponibilidad</h2><p>Este tipo de modelo de mantenimiento es el más exigente. Por este motivo se aplica a aquellos dispositivos que no pueden sufrir una avería o fallo en su funcionamiento bajo ningún concepto.</p><p>Estamos hablando de aquellos equipos a los que se exige un nivel de disponibilidad del 90% debido al elevado coste que un fallo en ellos provocaría en producción.</p><p>La elevada disponibilidad que estos equipos requieren provoca que no pueden pararse para un mantenimiento, como sucede en el mantenimiento correctivo, preventivo sistemático. Por ello, se utilizan técnicas de mantenimiento predictivo para conocer el estado del equipo estando en marcha.</p><p>Además, las posibles paradas del equipo se realizan de forma anual o con una frecuencia superior, para poder substituir durante esa revisión las piezas más sometidas a desgaste o que tienen más probabilidad de error.</p><p>De esta manera, se realiza el mantenimiento requerido a la vez que se garantiza el nivel de disponibilidad necesario.</p><p>Como puedes ver en este caso no se incluye el mantenimiento de averías porque se busca que el equipo tenga cero averías.</p><h2>Cómo llevar el modelo de mantenimiento a la práctica</h2><p>Para ejecutar tu modelo de mantenimiento de instalaciones y maquinaria de forma práctica, la plataforma TicTAP te puede ser de gran utilizad. </p><p>Seguramente ya tienes identificados con claridad qué tests, ensayos, etc. deben realizarse para cada equipo y qué datos deben registrarse. <span style="font-size: 20px; font-style: normal; -webkit-text-size-adjust: 100%;">Con esta información, puedes crear los formularios que tus operarios deben registrar de forma muy sencilla desde la plataforma online.</span></p><p>De esta manera, cada vez que vayan a realizar un mantenimiento o reparación, podrán hacer las tareas oportunas, acercar su móvil a la etiqueta y registrar los datos, tareas realizadas, etc. en los formularios creados por ti. </p><p>Automáticamente, estarán disponibles en la plataforma. Sin papeleo, sin requerir gestión de archivos, y disponiendo de la posibilidad de generar informes automáticamente a partir de esos datos.</p><p>Desde la plataforma TicTAP podrás revisarlos, generar informes, etc. De esta manera conseguirás un control completo sobre los mantenimientos realizados. </p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-b11bb9d elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="b11bb9d" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
									</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</div>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b086c86 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--top tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="b086c86" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fc1b807" data-id="fc1b807" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-75280a4 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="75280a4" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3 style="text-align: center;">Descubre cómo TicTAP puede ayudarte a gestionar el mantenimiento de instalaciones y equipos de trabajo</h3>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9c3c1c4 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--bottom tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="9c3c1c4" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-50a9f53" data-id="50a9f53" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-7d98419 tictap-post-form elementor-widget elementor-widget-html" data-id="7d98419" data-element_type="widget" data-widget_type="html.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<!-- Begin Mailchimp Signup Form -->
<div id="mc_embed_signup" class="tictap-vertical-demo-registration">
    <form action="https://tictap.us9.list-manage.com/subscribe/post?u=aea819b3f3c46100fa9902ecd&amp;id=6698cd35d7&amp;VERTICAL=instalaciones"
          method="post" id="mc-embedded-subscribe-form" name="mc-embedded-subscribe-form" class="validate"
          target="_blank">
        <div id="mc_embed_signup_scroll">
            <div class="mc-field-group form-registration-inputs-container">
                <div class="form-inputs-inner-holder">
                <input type="text" value="" name="FNAME" class="" id="mce-FNAME" placeholder="Nombre">
	            <input type="text" value="" name="LNAME" class="" id="mce-LNAME" placeholder="Apellidos">
                <input type="email" value="" name="EMAIL" placeholder="Tu email"  class="required email" id="mce-EMAIL" required>
                </div>
                
            
            <input type="hidden" value="form-web" name="ONAME" class="required" id="mce-ONAME">
            <input type="hidden" value="/que-tipos-de-mantenimiento-existen-y-puedo-aplicar-a-mis-instalaciones-y-equipos-de-trabajo/" name="URL_SOURCE" class="required" id="URL_SOURCE">
            <div id="mergeRow-gdpr" class="mergeRow gdpr-mergeRow content__gdprBlock mc-field-group">
                <div class="content__gdpr">
                    <fieldset class="mc_fieldset gdprRequired mc-field-group" name="interestgroup_field">
                        <label class="checkbox subfield" for="gdpr_35246"><input type="checkbox" required id="gdpr_35246"
                                                                                 name="gdpr[35246]" value="Y"
                                                                                 class="av-checkbox gdpr"><span>He leído y acepto los <a href="/politica-de-privacidad/" target="_blank">términos y condiciones</a> y la <a href="#" data-togglediv="form-info-1" class="information-registry-link">información de registro</a></span>
                        </label>
                    </fieldset>
                    
                    <div id="form-info-1" class="form-info">
                        <p>Puede desuscribirse en cualquier momento haciendo clic en el enlace que aparece en el pie de
                            página de nuestros correos electrónicos. Para obtener información sobre nuestras prácticas de
                            privacidad, visite nuestro sitio web.</p>
                        <div class="content__gdprLegal">
                            <p>Usamos Mailchimp como nuestra plataforma de marketing. Al hacer clic a continuación para suscribirse, reconoce que su información se transferirá a Mailchimp para su procesamiento.</p>
                        </div>
                    </div>
                </div>
                <input type="submit" value="Solicitar demo" name="subscribe" id="mc-embedded-subscribe"
                       class="button">
              </div>
            </div>
            <div id="mce-responses" class="clear">
                <div class="response" id="mce-error-response" style="display:none"></div>
                <div class="response" id="mce-success-response" style="display:none"></div>
            </div>
            <!-- real people should not fill this in and expect good things - do not remove this or risk form bot signups-->
            <div style="position: absolute; left: -5000px;" aria-hidden="true"><input type="text"
                                                                                      name="b_aea819b3f3c46100fa9902ecd_6698cd35d7"
                                                                                      tabindex="-1" value=""></div>
        </div>
    </form>
</div>
<!--End mc_embed_signup-->		</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
						</div>
						</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/4-tipos-de-modelos-de-mantenimiento-que-puedes-aplicar-para-instalaciones-y-equipos-de-trabajo/">4 tipos de modelos de mantenimiento que puedes aplicar para  instalaciones y equipos de trabajo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Los 5 principales indicadores (KPI’s) para el mantenimiento de instalaciones</title>
		<link>/los-5-principales-indicadores-kpis-para-el-mantenimiento-de-instalaciones/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maria Pascual]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 01:28:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mantenimiento de instalaciones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8257</guid>

					<description><![CDATA[<p>The post <a rel="nofollow" href="/los-5-principales-indicadores-kpis-para-el-mantenimiento-de-instalaciones/">Los 5 principales indicadores (KPI’s) para el mantenimiento de instalaciones</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="8257" class="elementor elementor-8257" data-elementor-settings="[]">
						<div class="elementor-inner">
							<div class="elementor-section-wrap">
							<div class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4190d4c elementor-section-content-top tictap-w2021 tictap-outter-section tictap-text-dark elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="4190d4c" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c16f306" data-id="c16f306" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-0c807f1 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="0c807f1" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Tal y como vimos en el artículo <a href="/que-es-un-plan-de-mantenimiento-de-instalaciones-y-equipos-y-7-pasos-para-crearlo/" target="_blank" rel="noopener">el plan de mantenimiento de instalaciones y los 7 pasos para crearlo</a>, para asegurar que el plan de funcionamiento está dando los resultados esperados, debemos analizar los principales indicadores de rendimiento (KPI’s) definidos. La pregunta a hacernos aquí entonces es: ¿Qué KPI’s me conviene considerar en mi plan de mantenimiento de instalaciones y equipos?</p><p>En realidad no hay una respuesta única a esta pregunta. Los indicadores de mantenimiento que debamos considerar dependerán siempre en definitiva del tipo de instalación y maquinaria, de los objetivos que estos deban cumplir, etc. </p><p>Sin embargo, existen unos indicadores de mantenimiento principales muy comunes que puede convenir que consideres en tu plan de mantenimiento si aún no lo haces:</p><h2>Indicadores de matenimiento</h2><h3>KPI 1. Relación mantenimiento correctivo versus preventivo</h3><p>Este KPI consiste en poder ver la cantidad de trabajo de mantenimiento preventivo realizado en relación con la cantidad de trabajo correctivo realizado.</p><p>Esta métrica la obtendremos de la siguiente manera: cantidad de horas en tareas correctivas / cantidad de horas en tareas preventivas.</p><p>Inicialmente, la meta a conseguir es 0,5. En otras palabras, que por cada horas de trabajo correctivo, se hayan realizado 2 horas de trabajo preventivo.</p><p>Obtener este indicador de mantenimiento o KPI tiene un grado de dificultad bajo. En algunos casos, la única dificultad radica en que no siempre es fácil trazar una línea entre las tareas preventivas las correctivas. Para solucionarlo, podemos generar un buen manual que ayude a resolver las dudas al respecto.</p><h3>KPI 2. Tiempo de inactividad/mes</h3><p>Con este indicador de mantenimiento recogeremos el tiempo de parada de la instalación o maquinaria al mes. Se mide en horas y la métrica para calcularlo es simplemente la suma de las horas de inactividad de la instalación o equipo.</p><p>La meta o valor recomendable sería que el valor de este KPI no exceda al 10%. De todas maneras, sería ideal si pudiera ser del 1% o menos.</p><h3>KPI 3. Tareas de mantenimiento preventivo completadas cumpliendo la fecha</h3><p>Este KPI consiste en el porcentaje de cantidad de tareas preventivas completadas en término. Con este KPI podemos controlar si las tareas de prevención se están realizando y completando en los tiempos que hemos planificado.</p><p>La métrica para calcularlo es:</p><p>(Cantidad de tareas preventivas completadas en término/cantidad total de tareas preventivas planificadas) * 100</p><p>Una meta o valor recomendable para este indicador de mantenimiento es que el resultado fuera superior al 85%.</p><p><span style="font-size: 20px; font-style: normal; -webkit-text-size-adjust: 100%;">Al igual que en otro tipos de indicadores de mantenimiento, obtener este KPI es bastante sencillo porque sólo requiere llevar un registro actualizado y detallado de las tareas de mantenimiento que realizamos, así como un informe de los tiempos de ejecución. El GMAO que utilicemos debería poder permitirnos la creación del registro de esta información fácilmente.</span></p><h3>KPI 4. Tiempo de respuesta del departamento de mantenimiento</h3><h4><strong>Por qué este KPI es importante para tu empresa</strong></h4><p>Los indicadores de mantenimiento relacionados con el mantenimiento preventivo pueden parecer más crítico dada la importancia de este tipo de mantenimiento para asegurar la disponibilidad de la maquinaria y alargar su vida útil. Sin embargo, si dispones de un equipo de mantenimiento para tus instalaciones y equipos de trabajo y hay una avería, te será sumamente importante poder determinar si la respuesta por parte del equipo de mantenimiento es suficientemente rápida.</p><p>En el caso de que seas una empresa de mantenimiento, tu rapidez de respuesta en caso de una avería en las instalaciones o maquinaria de un cliente también es crítica. Puede ser un valor diferencial clave para ti respecto a tu competencia, así como la clave para mantener un buen servicio y elevada satisfacción de tus clientes.</p><p>Así pues, en nuestro plan de mantenimiento no puede faltar el KPI que nos permita monitorizar la celeridad de respuesta en el mantenimiento correctivo.</p><h4><strong>Cómo determinar y medir la velocidad de respuesta ante fallo o avería</strong></h4><p>Para diseñar este indicador debemos considerar los recursos con los que cuenta el departamento de mantenimiento o nuestra empresa de mantenimiento, y el tipo de incidente reportado. Es necesario, pues, que el informe disponga de detalles específicos.</p><p>El análisis de este KPI nos permitirá, es decir, el valor obtenido, nos permitirá determinar si estamos ofreciendo la velocidad de respuesta deseada para así poder desarrollar procesos de atención en caso de avería que sean rápidos y eficientes por parte del equipo de mantenimiento. De esta manera, minimizaremos los tiempos de espera y parada de maquinaria.</p><p>Para medirlo mediremos desde la hora en que se informa o se da de alta la solicitud de mantenimiento hasta la hora en que nuestros equipo comenzaron las tareas de mantenimiento correctivo para solucionar la avería o fallo.</p><p>Determinar qué valor debería tener este indicador variará notablemente según la industria. Por ejemplo, el valor deseado para este KPI en instalaciones de industrias que trabajan con químicos o sustancias peligrosas puede puede ser mayor que en otro tipo de industrias. De todas maneras, como valor estándar se pueden considerar las 5 horas.</p><p>La dificultad de obtención de este KPI suele ser baja. Una manera muy recomendable de conseguirlo es disponiendo de un software automatizado para registrar los eventos de aviso y solución y que permita generar y disponer de un histórico con facilidad.</p><h3>KPI 5. Cantidad de incidentes resueltos por primer nivel de planta</h3><p>Este KPI recoge en forma de porcentaje el número de incidentes o averías que se reportan y que finalmente son reportados de manera inmediata por el mismo personal de Primer Nivel de Planta.</p><p>Para medirlo utilizaremos la métrica: (Número de clientes reportados y resueltos por personal de Pirmer Nivel de Planta / Número total de averías y fallos reportado) * 100</p><p>Es conveniente que la meta a conseguir para este KPI sea un porcentaje superior al 25%.</p><p>La dificultad para poder conseguir este valor dependerá de si nuestro GMAO permite registrar este valor de forma fácil o automática. En los casos en que este valor se registra con sistemas manuales, sin sistematizar, suele ser más costoso conseguirlo y que sea fidedigno.</p><h3>KPI 6: Costes presupuestados versus costes reales</h3><p>Como todo en esta vida, una cosa es lo que uno planifica y otra lo que realmente obtiene. Así pues, en el plan de mantenimiento habremos definido el presupuesto para el mantenimiento y determinado cómo se distribuye dicho presupuesto. Con este KPI podremos confirmar si estamos cumpliendo con dicho presupuesto. Éste puede estar definido de forma anual o trimestral.</p><p>Si se sobrepasa el presupuesto con demasiada frecuencia deberemos analizar las razones para poder encontrar la solución.</p><p>Para el cálculo de este KPI deberemos considerar los costes implicados en los mantenimientos: desde el coste en personal hasta el coste en material. El coste en material quiere decir que deberemos considerar tanto el número como el coste de las piezas requeridas para el matenimiento. Este parámetro nos permitirá también identificar si estamos pidiendo grandes y costosos pedidos durante las reparaciones, lo cual deberá considerarse cuando pidamos nuevos equipos y piezas para el stock.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</div>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b086c86 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--top tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="b086c86" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fc1b807" data-id="fc1b807" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-75280a4 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="75280a4" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3 style="text-align: center;">Descubre cómo TicTAP puede ayudarte a gestionar el mantenimiento de instalaciones y equipos de trabajo</h3>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9c3c1c4 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--bottom tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="9c3c1c4" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-50a9f53" data-id="50a9f53" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-7d98419 tictap-post-form elementor-widget elementor-widget-html" data-id="7d98419" data-element_type="widget" data-widget_type="html.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<!-- Begin Mailchimp Signup Form -->
<div id="mc_embed_signup" class="tictap-vertical-demo-registration">
    <form action="https://tictap.us9.list-manage.com/subscribe/post?u=aea819b3f3c46100fa9902ecd&amp;id=6698cd35d7&amp;VERTICAL=instalaciones"
          method="post" id="mc-embedded-subscribe-form" name="mc-embedded-subscribe-form" class="validate"
          target="_blank">
        <div id="mc_embed_signup_scroll">
            <div class="mc-field-group form-registration-inputs-container">
                <div class="form-inputs-inner-holder">
                <input type="text" value="" name="FNAME" class="" id="mce-FNAME" placeholder="Nombre">
	            <input type="text" value="" name="LNAME" class="" id="mce-LNAME" placeholder="Apellidos">
                <input type="email" value="" name="EMAIL" placeholder="Tu email"  class="required email" id="mce-EMAIL" required>
                </div>
                
            
            <input type="hidden" value="form-web" name="ONAME" class="required" id="mce-ONAME">
            <input type="hidden" value="/que-tipos-de-mantenimiento-existen-y-puedo-aplicar-a-mis-instalaciones-y-equipos-de-trabajo/" name="URL_SOURCE" class="required" id="URL_SOURCE">
            <div id="mergeRow-gdpr" class="mergeRow gdpr-mergeRow content__gdprBlock mc-field-group">
                <div class="content__gdpr">
                    <fieldset class="mc_fieldset gdprRequired mc-field-group" name="interestgroup_field">
                        <label class="checkbox subfield" for="gdpr_35246"><input type="checkbox" required id="gdpr_35246"
                                                                                 name="gdpr[35246]" value="Y"
                                                                                 class="av-checkbox gdpr"><span>He leído y acepto los <a href="/politica-de-privacidad/" target="_blank">términos y condiciones</a> y la <a href="#" data-togglediv="form-info-1" class="information-registry-link">información de registro</a></span>
                        </label>
                    </fieldset>
                    
                    <div id="form-info-1" class="form-info">
                        <p>Puede desuscribirse en cualquier momento haciendo clic en el enlace que aparece en el pie de
                            página de nuestros correos electrónicos. Para obtener información sobre nuestras prácticas de
                            privacidad, visite nuestro sitio web.</p>
                        <div class="content__gdprLegal">
                            <p>Usamos Mailchimp como nuestra plataforma de marketing. Al hacer clic a continuación para suscribirse, reconoce que su información se transferirá a Mailchimp para su procesamiento.</p>
                        </div>
                    </div>
                </div>
                <input type="submit" value="Solicitar demo" name="subscribe" id="mc-embedded-subscribe"
                       class="button">
              </div>
            </div>
            <div id="mce-responses" class="clear">
                <div class="response" id="mce-error-response" style="display:none"></div>
                <div class="response" id="mce-success-response" style="display:none"></div>
            </div>
            <!-- real people should not fill this in and expect good things - do not remove this or risk form bot signups-->
            <div style="position: absolute; left: -5000px;" aria-hidden="true"><input type="text"
                                                                                      name="b_aea819b3f3c46100fa9902ecd_6698cd35d7"
                                                                                      tabindex="-1" value=""></div>
        </div>
    </form>
</div>
<!--End mc_embed_signup-->

<script>
document.getElementById("URL_SOURCE").value=window.location.href;
</script>		</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
						</div>
						</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/los-5-principales-indicadores-kpis-para-el-mantenimiento-de-instalaciones/">Los 5 principales indicadores (KPI’s) para el mantenimiento de instalaciones</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Qué es un plan de mantenimiento de instalaciones y equipos, y 7 pasos para crearlo</title>
		<link>/que-es-un-plan-de-mantenimiento-de-instalaciones-y-equipos-y-7-pasos-para-crearlo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maria Pascual]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:39:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mantenimiento de instalaciones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8233</guid>

					<description><![CDATA[<p>The post <a rel="nofollow" href="/que-es-un-plan-de-mantenimiento-de-instalaciones-y-equipos-y-7-pasos-para-crearlo/">Qué es un plan de mantenimiento de instalaciones y equipos, y 7 pasos para crearlo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="8233" class="elementor elementor-8233" data-elementor-settings="[]">
						<div class="elementor-inner">
							<div class="elementor-section-wrap">
							<div class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4190d4c elementor-section-content-top tictap-w2021 tictap-outter-section tictap-text-dark elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="4190d4c" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c16f306" data-id="c16f306" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-0c807f1 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="0c807f1" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Las averías en las instalaciones y equipos son inevitables, pero pueden reducirse o minimizarse con un plan de mantenimiento bien adaptado a las necesidades de las instalaciones y equipos de trabajo.</p><p>Uno de los principales motivos por el que es tan conveniente evitar las averías es por el elevado coste que suponen para la empresa.</p><p>Otro factor aún es más importante es que las averías pueden tener un coste humano crítico, ya que pueden provocar accidentes muy graves. Obviamente, también tenemos el coste económico. En este sentido, las averías son caras porque:</p><ul><li><strong>Pueden acortar la vida útil de las instalaciones o máquinas:</strong> Depende del daño provocado por la avería, la vida útil de la instalación o máquina puede verse grave mente afectada.</li><li><strong>Implican costes de reparación:</strong> Reparar una avería es un coste extraordinario para la empresa porque implica un gasto en materiales, personal, servicios subcontratados, etc. Además, las reparaciones de emergencia ante una avería son mucho más caras que las acciones de mantenimiento que las podrían haber evitado.</li><li><strong>Provocan pérdidas en producción:</strong> Los costes no deben considerarse sólo considerando los gastos que tiene la empresa para reparar la avería, sino que también debe considerarse el dinero que la empresa ha dejado de ganar debido a la parada en producción.</li></ul><p>Por tanto, tener una estrategia preventiva en vez de reactiva para evitar lo máximo posible las averías en las instalaciones y máquinas será de vital importancia.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-e90d66d elementor-widget elementor-widget-image" data-id="e90d66d" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="768" src="/wp-content/uploads/2021/02/tictap-good-road.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2021/02/tictap-good-road.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/02/tictap-good-road-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/02/tictap-good-road-768x576.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-a24a293 elementor-widget elementor-widget-heading" data-id="a24a293" data-element_type="widget" data-widget_type="heading.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<h2 class="elementor-heading-title elementor-size-default">¿Qué es un plan de mantenimiento?
</h2>		</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-b11bb9d elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="b11bb9d" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
									</div>
						</div>
				</div>
				<section class="elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-ddbfaf2 tictap-blog-highlighted elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="ddbfaf2" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-567460a" data-id="567460a" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-9cbf933 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="9cbf933" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Un plan de mantenimiento consiste en un conjunto de acciones y tareas preventivas que se realizan en una instalación o equipos de trabajo.</p><p>La finalidad del plan de mantenimiento es garantizar el cumplimiento de los objetivos que se hayan fijado en cuanto a la disponibilidad, fiabilidad y coste de dichas instalaciones y equipos. De esta manera, el plan de mantenimiento aumenta al máximo la vida útil de la instalación y activos.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
				<div class="elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-90f4000" data-id="90f4000" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap">
							<div class="elementor-widget-wrap">
								</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<div class="elementor-element elementor-element-bb1d29e elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="bb1d29e" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>7 Pasos para elaborar el plan de mantenimiento</h2><h3>Paso 1: Define objetivos</h3><p>Ninguna acción en la empresa, y en la vida en general, tiene sentido si no sabemos hacia dónde vamos y que queremos conseguir. La elaboración del plan de mantenimiento de instalaciones no iba a ser diferente.</p><p>Obviamente, los objetivos principales serán:</p><ol><li>Minimizar el número de paradas en producción y su duración.</li><li>Reducir los costes de mantenimiento</li></ol><p>Pero esta vaga definición no será útil. Necesitamos que sea measurable para poder analizar anualmente si el plan de mantenimiento está dando los resultados esperados.</p><p>Por eso, será mucho más apropiado fijar los objetivos de forma concreta. Por ejemplo: Reducir el downtime en un 25%; Incrementar la disponibilidad de los equipos en un 70%; etc.</p><p>Al realizar o al analizar el plan de mantenimiento anualmente, deberemos considerar qué falló en el plan de mantenimiento anterior (si existía) para que los objetivos que se establecieron en él no se cumplieran. No se trata pues de decidir simplemente qué queremos conseguir, sino también de poder analizar y determinar:</p><ul><li>Cómo el equipo de operarios puede implementar el nuevo plan para conseguir los objetivos.</li><li>Qué sistemas, equipos, responsables y respuestas se han utilizado</li><li>En qué fechas se hicieron los últimos mantenimientos</li></ul><h3>Paso 2. Establece un presupuesto</h3><p>Determina el presupuesto necesario para realizar el mantenimiento preventivo de las instalaciones y equipos de trabajo. Para ello, deberás considerar las indicaciones de los fabricantes, las fechas y periodicidad de revisión, etc.</p><h3>Paso 3. Realiza un inventario de activos a incluir</h3><p>Este es uno de los puntos que requieren más dedicación ya que requiere hacer el inventario de todos los activos (instalaciones y equipos de trabajo) existentes. Es conveniente que en el inventario se mapeen los activos divididos por familias de equipos.</p><p>Además, también es muy recomendable realizar este tercer paso directamente en tu GMAO para poder registrar las tareas que deben realizarse en cada mantenimiento.</p><h3>Paso 4. Consulta los manuales de los fabricantes</h3><p>Los manuales de los activos nos facilitarán la información necesaria para la realización de los mantenimientos predictivos. Deberemos introducir estas información en nuestro propio GMAO. Se trata de información como la fecha límite de revisión, el tiempo de vida útil esperado, tipos de lubricantes a utilizar, y medidas de seguridad a seguir.</p><h3>Paso 5. Gestiona el personal y sus roles</h3><p>Llegados a este punto ya tenemos claro los objetivos que queremos conseguir, el presupuesto, parte de las las acciones y tareas que deben realizarse (las indicadas por los fabricantes) así como los equipos e instalaciones sobre las que deben hacerse. El siguiente paso es definir quién lo va hacer.</p><p>Para hacerlo, se pueden determinar unos grupos y especialidades en los que se clasificarán a los técnicos.</p><p>En el GMAO se puede crear el registro de todos los operarios que participan en el mantenimiento, incluyendo su grupo, especialidades y responsabilidades.</p><p>Un mismo técnico puede tener diferentes especialidades y grupos. En ese caso, podrá realizar diferentes tipos de intervenciones.</p><p>Además, en el mismo registro de técnicos, deberíamos tener los costes por hora (hora normal y hora extra), coste de desplazamiento, etc. De esta manera podremos disponer del coste de cada intervención.</p><p>Para calcularlo, deberemos importar las horas de trabajo de cada operario en los partes de trabajo, imputando el coste de mano de obra según las horas realizadas y la tarifa del operario en cuestión.</p><h3>Paso 6: Determina el tipo de mantenimiento y su planificación</h3><p>Determinar qué intervenciones deben realizarse puede hacerse de dos maneras diferentes:</p><ol><li>En base a periodos de tiempo fijo: Se determinan unos períodos de tiempo y el conjunto de intervenciones a realizarse cuando se alcancen dichos periodos.</li><li>En base a métricas e indicadores: En este caso las intervenciones de mantenimiento se realizan cuando se cumplen unas métricas preestablecidas. Un ejemplo de métrica para una máquina podría ser “horas de funcionamiento”.<p>En este caso se debería disponer de un sistema que permita contar las horas de funcionamiento. Este sistema avisaría al servicio de mantenimiento de forma automática cuando el dispositivo las cumpliera.</p></li></ol><p>Además de determinar el tipo de mantenimiento, deberemos planificarlo.</p><p>Para ello, deberemos considerar:</p><ul><li>Con qué frecuencia deben realizarse los trabajos</li><li>Si se requiere la parada de las máquinas</li><li>Si es posible incluir inspecciones periódicas para comprobar que el funcionamiento de las máquinas es correcto.</li><li>Cómo y cuándo se realizará el análisis de los recursos utilizados a la práctica en los mantenimientos, así como la duración de los trabajos realizados.</li></ul><h3>Paso 7. Define el análisis del plan de mantenimiento: definción de KPI’s</h3><p>No tiene sentido ir hacia delante si no sabemos hacia dónde queremos ir. Pero tampoco tiene sentido seguir avanzando si no sabemos si estamos en la ruta correcta.</p><p>Por eso, el primer paso para la creaciòn del plan de mantenimiento era definir hacia dónde vamos. Y por el mismo motivo, el último paso es poder analizar y confirmar si vamos hacia dónde nos proponíamos, así como detectar las derivas y sus motivos.</p><p>Aquí necesitaremos herramientas de Business Intelligence (BI) así como definir los indicadores clave de rendimiento (Key Performance Indicators o KPI’s).</p><p>Debemos determinar cuáles son los indicadores que mejor nos informan sobre la eficacia del plan de mantenimiento y las acciones de mantenimiento realizadas. Ello implicará no sólo definir qué datos vamos a utilizar para medir dichos KPI’s, sino también cómo vamos recopilar esos datos.</p><p>Respecto al tipo deKPI’s que deberemos incorporar en el plan de mantenimiento de instalaciones, encontraremos tres grupos bien diferenciados:</p><h4><strong>1. Indicadores relacionados con los activos</strong></h4><p>Nos referimos a los indicadores relacionados con la instalación o máquina sobre la que se realizarán las tareas de mantenimiento. El objetivo de estos indicadores es visualizar el estado, rendimiento o tratamiento que se le da a cada activo.</p><p>Algunos ejemplos:</p><ul><li><strong>Mid time before failure (MTBF):</strong> Indica la frecuencia de avería sobre un activo (tasa de fiabilidad). Se calcula como: Núm. de horas totales del periodo analizado/Núm. de averías</li><li><strong>Mid time to repair (MTTR):</strong> Indica el tiempo medio necesario para corregir una avería sobre un activo (tasa de mantenibilidad). Se calcula como: Núm. de horas de parada por avería/Núm. de averías</li></ul><h4><strong>2. Indicadores relacionados con la gestión de las Órdenes de trabajo</strong></h4><p>A priori puede parecer que las órdenes de trabajo son imposibles de gestionar. Suceden, llegan, se responden y cierran. Parece pues que no hay planificación ni gestión posible y tenemos que ir resolviéndolas como podamos.</p><p>Sin embargo, con este tipo de KPI’s podemos ver que aunque puede haber variaciones y desviaciones, también hay una parte que siguen un cierto patrón o predictividad.</p><p>Con este tipo de KPI’s buscamos poder disponer del análisis y conclusiones de los valores obtenidos para estos indicadores, para así realizar una planificación y ejecución del trabajo más efectiva.</p><p><strong>La idea clave aquí es que si sabemos los valores medios que se están repitiendo ya podemos hacer una planificaicón para ellos, y así responder también mejor a las desviaciones.</strong></p><p>Algunos ejemplos de KPI’s relacionados con la gestión de las órdenes de trabajo son:</p><ul><li>Órdenes de trabajo realizadas durante el último mes</li><li>Órdenes de trabajo realizadas durante el último trimestre</li><li>Tiempo medio de realización de una orden de trabajo</li><li>Órdenes de trabajo pendientes de vencimiento de la última semana</li><li>Número de órdenes de trabajo de emergencia o con prioridad máxima: <span style="font-size: 20px; font-style: normal; -webkit-text-size-adjust: 100%;">Este KPI es importante porque si su valor es bajo o nulo quiero decir que la planta, instalación o máquina es fiable. De lo contrario, el estado de dicho activo es malo.</span></li></ul><h4><b>3. Indicadores relacionados con el personal de mantenimiento industrial:</b></h4><p>Nuestro plan de mantenimiento considera todos los recursos necesarios para realizar las tareas mantenimiento de las instalaciones y maquinaria. Por ello se incluye, obviamente, el equipo humano. </p><p>Necesitamos por tanto que los KPI’s del plan de mantenimiento incluyan también KPI’s relacionados con el personal. De esta manera podremos también controlar este recurso y asegurar que lo estamos gestionando correctamente.</p><p>Con este tipo de KPI’s buscamos conocer el estado y disponibilidad de nuestros técnicos. Existen para ello dos tipos de indicadores de personal:</p><ul><li><strong>Indicadores de rendimiento:</strong> Son todos aquellos indicadores relacionados con el rendimiento de cada técnico u operario, como por ejemplo el número medio de órdenes de trabajo cerradas por técnico al día .</li><li><strong>Indicadores de disponibilidad:</strong> Aquellos indicadores relacionados con la disponibilidad de los operarios. Por ejemplo, técnicos sin órdenes de trabajo asignados, técnicos con sobrecarga, etc.</li></ul><p>En el artículo ENLACE podrás encontrar un listado de los principales indicadores en el sector de mantenimiento que pueden servirte como referencia y guía para los KPI’s de tu plan de mantenimiento.</p><p>Recuerda que <strong>el plan de mantenimiento es un documento vivo</strong>. Esto quiere decir que<strong> si después del análisis de los KPI’s se detecta que algunas acciones no están dando los resultado esperados, o que sería conveniente añadir nuevas, más recursos, etc., el plan de mantenimiento debe actualizarse correspondientemente</strong> y deben seguirse sus nuevas indicaciones a partir de ese momento.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-d0cdd12 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="d0cdd12" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
									</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-884e6ce elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="884e6ce" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
									</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-61e8fa6 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="61e8fa6" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Elabora tu plan de mantenimiento con TicTAP</h2>
<p>Algunas empresas realizan el plan de mantenimiento de forma manual. Sin embargo, es mucho más conveniente utilizar un Software de Gestión del Mantenimiento (GMAO). Puedes utilizar para ello TicTAP, ya sea como GMAO completo o integrándolo en tu software actual para ampliar sus funcionalidades.&nbsp;</p>
<p>Con TicTAP podrás crear los formularios de mantenimiento a medida e incluir en ellos los KPI’s que los operarios deben recoger. De esta manera, podrás crear informes y analizarlos en la plataforma web TicTAP. &nbsp;</p><p>Así podrás minimizar el tiempo en recopilación de dato y disponer de mucho más tiempo para poder analizar la información. No tendrás que perder tiempo en digitalizar, ordenar y clasificar esta información.</p><p>Gracias al análisis que podrás realizar de los KPI’s con TicTAP, podrás detectar qué no está funcionando como esperabas y estudiar las mejores soluciones para evitar esas desviaciones.&nbsp;</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</div>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b086c86 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--top tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="b086c86" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fc1b807" data-id="fc1b807" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-75280a4 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="75280a4" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3 style="text-align: center;">Descubre cómo TicTAP puede ayudarte a gestionar el mantenimiento de instalaciones y equipos de trabajo</h3>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9c3c1c4 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--bottom tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="9c3c1c4" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-50a9f53" data-id="50a9f53" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-7d98419 tictap-post-form elementor-widget elementor-widget-html" data-id="7d98419" data-element_type="widget" data-widget_type="html.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<!-- Begin Mailchimp Signup Form -->
<div id="mc_embed_signup" class="tictap-vertical-demo-registration">
    <form action="https://tictap.us9.list-manage.com/subscribe/post?u=aea819b3f3c46100fa9902ecd&amp;id=6698cd35d7&amp;VERTICAL=instalaciones"
          method="post" id="mc-embedded-subscribe-form" name="mc-embedded-subscribe-form" class="validate"
          target="_blank">
        <div id="mc_embed_signup_scroll">
            <div class="mc-field-group form-registration-inputs-container">
                <div class="form-inputs-inner-holder">
                <input type="text" value="" name="FNAME" class="" id="mce-FNAME" placeholder="Nombre">
	            <input type="text" value="" name="LNAME" class="" id="mce-LNAME" placeholder="Apellidos">
                <input type="email" value="" name="EMAIL" placeholder="Tu email"  class="required email" id="mce-EMAIL" required>
                </div>
                
            
            <input type="hidden" value="form-web" name="ONAME" class="required" id="mce-ONAME">
            <input type="hidden" value="/que-es-un-plan-de-mantenimiento-de-instalaciones-y-equipos-y-7-pasos-para-crearlo/" name="URL_SOURCE" class="required" id="URL_SOURCE">
            <div id="mergeRow-gdpr" class="mergeRow gdpr-mergeRow content__gdprBlock mc-field-group">
                <div class="content__gdpr">
                    <fieldset class="mc_fieldset gdprRequired mc-field-group" name="interestgroup_field">
                        <label class="checkbox subfield" for="gdpr_35246"><input type="checkbox" required id="gdpr_35246"
                                                                                 name="gdpr[35246]" value="Y"
                                                                                 class="av-checkbox gdpr"><span>He leído y acepto los <a href="/politica-de-privacidad/" target="_blank">términos y condiciones</a> y la <a href="#" data-togglediv="form-info-1" class="information-registry-link">información de registro</a></span>
                        </label>
                    </fieldset>
                    
                    <div id="form-info-1" class="form-info">
                        <p>Puede desuscribirse en cualquier momento haciendo clic en el enlace que aparece en el pie de
                            página de nuestros correos electrónicos. Para obtener información sobre nuestras prácticas de
                            privacidad, visite nuestro sitio web.</p>
                        <div class="content__gdprLegal">
                            <p>Usamos Mailchimp como nuestra plataforma de marketing. Al hacer clic a continuación para suscribirse, reconoce que su información se transferirá a Mailchimp para su procesamiento.</p>
                        </div>
                    </div>
                </div>
                <input type="submit" value="Solicitar demo" name="subscribe" id="mc-embedded-subscribe"
                       class="button">
              </div>
            </div>
            <div id="mce-responses" class="clear">
                <div class="response" id="mce-error-response" style="display:none"></div>
                <div class="response" id="mce-success-response" style="display:none"></div>
            </div>
            <!-- real people should not fill this in and expect good things - do not remove this or risk form bot signups-->
            <div style="position: absolute; left: -5000px;" aria-hidden="true"><input type="text"
                                                                                      name="b_aea819b3f3c46100fa9902ecd_6698cd35d7"
                                                                                      tabindex="-1" value=""></div>
        </div>
    </form>
</div>
<!--End mc_embed_signup-->

<script>
document.getElementById("URL_SOURCE").value=window.location.href;
</script>		</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
						</div>
						</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/que-es-un-plan-de-mantenimiento-de-instalaciones-y-equipos-y-7-pasos-para-crearlo/">Qué es un plan de mantenimiento de instalaciones y equipos, y 7 pasos para crearlo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Me conviene Internet of Things (IoT) para mi empresa? &#8211; IoT versus TicTAP</title>
		<link>/me-conviene-internet-of-things-iot-para-mi-empresa-iot-versus-tictap/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maria Pascual]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Jan 2021 01:02:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mantenimiento de instalaciones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8132</guid>

					<description><![CDATA[<p>The post <a rel="nofollow" href="/me-conviene-internet-of-things-iot-para-mi-empresa-iot-versus-tictap/">¿Me conviene Internet of Things (IoT) para mi empresa? &#8211; IoT versus TicTAP</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="8132" class="elementor elementor-8132" data-elementor-settings="[]">
						<div class="elementor-inner">
							<div class="elementor-section-wrap">
							<div class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4190d4c elementor-section-content-top tictap-w2021 tictap-outter-section tictap-text-dark elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="4190d4c" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c16f306" data-id="c16f306" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-0c807f1 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="0c807f1" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>En los últimos años cada vez se habla más de Internet of Things (IoT). Cada vez se adoptan más soluciones basadas en el IoT en sectores como la industria, railway, retail, etc. Sin embargo, a pesar de las muchas ventajas de IoT, también debemos tener en cuenta sus inconvenientes para determinar si es la mejor solución para nuestro negocio.</p><p>TicTAP no es ni está basado en IoT. Aún así, TicTAP tiene algunos aspectos en común, mientras que en otras supera algunas limitaciones del Internet of Things.</p><p>¿Quiere esto decir que TicTAP es mejor que IoT o viceversa? No, en absoluto. La respuesta más honesta y realista posible es: “depende de tu caso y las necesidades de tu negocio”.</p><p>Por eso en este artículo vamos a ver las ventajas e inconvenientes o limitaciones de IoT y de TicTAP para que puedas valorar qué solución se adecua más a tus requisitos.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-a24a293 elementor-widget elementor-widget-heading" data-id="a24a293" data-element_type="widget" data-widget_type="heading.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<h2 class="elementor-heading-title elementor-size-default">¿Qué es Internet of Things (IoT)?</h2>		</div>
				</div>
				<section class="elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-b0ca406 elementor-section-content-top tictap-blog-highlighted elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="b0ca406" data-element_type="section" data-settings="{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-f45c754" data-id="f45c754" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-dc1cf42 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="dc1cf42" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>El IoT consiste en la conexión virtual entre cosas, procesos, personas, animales y cualquier cosa u objeto real que tenemos en nuestro mundo.</p><p>Es decir, con IoT cualquier objeto físico en nuestro entorno es capaz de de comunicarse automáticamente con cualquier otro objeto físico sin la intervención humana o la interacción entre humano y máquina.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<div class="elementor-element elementor-element-b11bb9d elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="b11bb9d" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Con Internet of Things cualquier objeto puede medir y reportar datos. Estos datos pueden ser desde simples números recogidos por un sensor, hasta mucho más complejos descubrimientos realizados por dispositivos que miden y analizan múltiples data streams a la vez.</p>
<p>En una planta de una fábrica, el IoT puede servir para que las diferentes máquinas puedan cuantificar y reportar el funcionamiento y rendimiento de la planta, avisar sobre averías o parámetros peligrosos (exceso de temperatura,etc).&nbsp;</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-e90d66d elementor-widget elementor-widget-image" data-id="e90d66d" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="655" src="/wp-content/uploads/2021/02/tictap-maintenance-action-4-min.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2021/02/tictap-maintenance-action-4-min.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/02/tictap-maintenance-action-4-min-300x192.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/02/tictap-maintenance-action-4-min-768x491.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-33b5ce3 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="33b5ce3" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Ventajas de Internet of Things (IoT)</h3><p>Las principales ventajas del Internet of Things son:</p><ol><li><strong>Mantenimiento predictivo y remoto:</strong> Los dispositivos IoT permiten recopilar información de su estado en tiempo real y enviarla a la nube para ser monitoreada a distancia. Esta información puede utilizarse para realizar el mantenimiento predictivo de los equipos o instalaciones sobre los cuales se enviaron los datos.</li><li><strong>Comunicación para la automatización y el control:</strong> IoT permite la comunicación entre dispositivos, también conocida como comunicación Machine-to-Machine (M2M). <br />Esta comunicación directa entre dispositivos físicos sin intervención humana permite que los diferentes dispositivos trabajen conectados entre sí, de forma transparente y con menos ineficiencias a la vez que mejor cualidad. <br />Además, al estar conectados a la red permiten ser controlados de forma digital y centralizada con una infraestructura wireless.</li><li><strong>Ahorro de tiempo y económico:</strong> La comunicación directa entre máquinas sin intervención humana es más rápida, y además quiere decir que los recursos humanos quedan libres de ciertas tareas ya que las máquinas ya se sincronizan entre ellas. De esta manera, se libera tiempo de las personas que pueden dedicar a otras tareas, o puede reducirse el número de personas necesarias.</li><li><strong>Mejores decisiones:</strong> IoT permite recopilar más información, lo cual siempre ayudará a poder tomar decisiones basadas en datos reales. Así pues, las decisiones basadas en ellos serán probablemente mucho más realistas y acertadas que las basadas en una supervisión más superficial de la situación o incluso en estimaciones.</li><li><strong>Seguimiento más fácil:</strong> Los dispositivos IoT pueden crear informes basados en la captación de información a tiempo real. De esta manera el seguimiento de la actividad o del estado de activos, stock, etc. es mucho más fácil y real.</li><li><strong>Logística inteligente:</strong> Una de las mayores dificultades de la logística es conseguir que los procesos estén bien coordinados. Los dispositivos IoT pueden enviar datos de forma inmediata y en tiempo real. Por ejemplo, en una empresa de transportes, los vehículos pueden ser monitorizados con la ayuda de dispositivos conectados vía GPS y software. Esto permite la gestión remota de las operaciones, información en tiempo real de variaciones e imprevistos, y por tanto una respuesta rápida y buena coordinación.</li><li><strong>Aumento de la seguridad industrial:</strong> Los dispositivos IoT permiten monitorizar valores que pueden ser críticos para la seguridad de la planta, como por ejemplo la temperatura o la presión en ciertas zonas, máquinas o instalaciones. De esta manera permiten evitar siniestros.</li><li><strong>Aumento de la seguridad laboral:</strong> Aparte de evitar daños en las instalaciones y sus máquinas, los dispositivos IoT son de gran ayuda para cuidar la integridad física de tus operarios y trabajadores. Por ejemplo, un objeto wearable puede recoger datos biométricos del usuario, como por ejemplo el ritmo cardíaco. Estos datos permiten saber el estado del trabajador y determinar cómo mejorar las condiciones laborales si es posible.</li><li><strong>Conseguir que tu empresa sea más amigable con el medio ambiente:</strong> Los dispositivos IoT te pueden permitir obtener información sobre le gasto energético y de recursos. PUeden hacerlo sobre una única máquina o de toda la planta o fábrica. Información como el consumo de electricidad, agua y otros recursos puede ser de gran valor para detectar anomalías, excesos, etc y poder buscar una solución. Por ejemplo, una máquina inteligente puede utilizar los datos recogidos para entrar en un estado de menor consumo cuando sea posible, para minimizar así el gasto eléctrico.</li></ol>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-be8a09e elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="be8a09e" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Desventajas de Internet of Things</h3><p>Las principales ventajas son:</p><ol><li><strong>La información no está cifrada</strong>, por lo que no ofrece una total seguridad.<br />Incompatibilidades: IoT aún no está estandarizada. Esto conlleva a que puede haber problemas de compatibilidad en la comunicación e interacción entre máquinas y dispositivos IoT.</li><li><strong>El software no es totalmente seguro y puede ser hackeado.</strong></li><li><strong>Conexión cara o con limitaciones como el movimiento:</strong> Si hablamos de dispositivos IoT que trabajan en una misma fábrica, no tendremos este problema. <br />Pero si estás buscando una solución para poder hacer el seguimiento de activos, piezas o productos que pueden incluso atravesar diferentes países, no puedes contar con que siempre van a tener una conexión al alcance. <br />Además, el dispositivo necesitará poder conectarse vía GPS o a la red móvil con sus correspondientes consecuencias de roaming. Todo ello hace que en situaciones así cada dispositivo IoT e infraestructura necesaria se encarezcan notablemente.</li></ol>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-548b4b8 elementor-widget elementor-widget-heading" data-id="548b4b8" data-element_type="widget" data-widget_type="heading.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<h2 class="elementor-heading-title elementor-size-default">¿Qué es TicTAP y qué aporta?</h2>		</div>
				</div>
				<section class="elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-03d9fb1 elementor-section-content-top tictap-blog-highlighted elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="03d9fb1" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ef95df5" data-id="ef95df5" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-87a485d elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="87a485d" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>El sistema TicTAP consiste en la plataforma TicTAP y las etiquetas TicTAP que se enganchan a los activos, máquinas, instalaciones, productos u objetos en general que queramos gestionar, controlar y hacer seguimiento. </p><p>Los operarios o usuarios finales sólo tendrán que acercar su móvil a la etiqueta para acceder a los datos asociados al objeto físico en la plataforma.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
				<div class="elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5f08672" data-id="5f08672" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap">
							<div class="elementor-widget-wrap">
								</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<div class="elementor-element elementor-element-ad71c25 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="ad71c25" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Por tanto, el enfoque de TicTAP es muy diferente respecto al IoT. Mientras IoT busca la interconexión entre dispositivos, TicTAP convierte los objetos sin vida en contenedores vivos de información.</p><p>Esta solución permite que los objetos mismos sean los que te ofrezcan su propio manual de uso, histórico de averías o mantenimiento, trazabilidad, contacto entre el usuario final y el proveedor o fabricante (es decir, entre tus clientes y tu empresa, por ejemplo), etc.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-bb1d29e elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="bb1d29e" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Ventajas de TicTAP</h3>
<p>Gracias a la simplicidad sobre la que radica la idea de TicTAP, nuestras principales ventajas para tu negocio son:</p>
<ol>
<li><strong>Evita los costosos dispositivos IoT y wearables especiales, así como la infraestructura de conexión</strong>, ya que se usa la conexión del propio móvil.</li>
<li><strong>Permitir realizar mantenimientos correctivos y predictivos de forma más productiva, digitalizada y totalmente controlada:</strong> cabe destacar que en este caso TicTAP tiene un enfoque muy diferente al de los dispositivos IoT. <br>TicTAP permite a los operarios realizar este tipo de mantenimiento y registrarlos al momento desde su propio móvil para disponer de los datos de forma digitalizada y centralizada. De esta manera, puedes tener una gestión y control completo de los mantenimientos. <br>Sin embargo, si lo que buscas es eliminar la intervención humana y que se automaticen los mantenimientos o las capturas de ciertos datos, necesitarás dispositivos IoT con sensores, u otro tipo de solución.</li>
<li><strong>Dispón de la tranquilidad de tener el control de la gestión de activos, instalaciones o equipos de trabajo:</strong> TicTAP permite tener todos los datos registrados por los operarios y usuarios en la plataforma TicTAP, de manera completamente centralizada y controlada por ti.</li>
<li><strong>Totalmente flexible y adaptable a tus necesidades:</strong> la plataforma permite que puedas crear los formularios que necesites para recopilar el tipo de dato que quieras. Permite crear diferentes usuarios y permisos, tipos de informes, etc. Y presentar todo ello a los usuarios y operarios en formato web app para que no tengan que instalar nada en su móvil, sólo acercarlo a la etiqueta TicTAP del producto o activo se abrirá la web app para poder acceder a los datos o crear registros.</li>
<li><strong>Permite trazabilidad completa:</strong> En el caso de piezas o máquinas que deban enviarse a empresas de terceros (fabricantes, talleres, etc), se puede generar un usuario con permiso a la empresa en cuestión para que pueda registrar los datos que consideres necesarios para la trazabilidad que deseas tener. Un ejemplo de ello es en el sector de railway, donde una pieza puede ser enviada incluso a una empresa de otro país para su repación. Dándole permisos al proveedor del otro país, éste sólo necesitará acceder con su móvil para rellenar el registro al acabar la reparación.</li>
<li><strong>Consigue ahorro en tiempo, y por tanto dinero:</strong> en este caso el ahorro no es porque las máquinas se comuniquen y coordinen entre sí para realizar procesos, sino porque permite que los usuarios o clientes finales ahorren tiempo en su interacción con el activo, máquina o producto. <br>Por ejemplo, un fabricante de electrodomésticos puede enganchar una etiqueta TicTAP a cada uno de sus productos. Cuando un cliente quiera consultar el manual de usuario, hacer una consulta al fabricante, etc. puede realizarlo acercando su móvil a la etiqueta TicTAP del electrodoméstico para acceder a los datos en la web app automáticamente. <br>Otro ejemplo muy gráfico es el de los operarios de mantenimiento. Ellos pueden usar TicTAP para hacer el registro del mantenimiento o reparación realizados y disponer de él de forma automática y digital en la nube.</li>
<li><strong>Dispón de una herramienta de análisis para poder tener la tranquilidad de saber que tomas mejores decisiones:</strong> Los datos registrados a través de TicTAP pueden utilizarse para generar informes en la plataforma. El análisis de estos informes ayduará a tomar mejores decisiones basadas en datos reales.</li>
<li><strong>Consigue que tu empresa sea más amigable con el medio ambiente:</strong> De nuevo, el enfoque es diferente en este punto al que ofrecen los dispositivos IoT. Con TicTAP tu empresa será más ecológica porque reducirá el uso de papel al disponer y tratar todos los datos de forma digital. Además, el hecho de utilizar el propio móvil del usuario elimina la necesidad de wearables adicionales y su impacto en el medio ambiente.</li>
<li><b>Evita duplicaciones a través de la integración de TicTAP con tus sistemas actuales:</b>&nbsp;Es posible integrar TicTAP con &nbsp;los sistemas que ya dispongas en tu empresa para evitar para evitar la duplicación de procesos y datos.
<p>Esta integración dependerá de los sistemas actuales que dispongas. Si necesitas más información, puedes contactar con nosotros<a href="/contacto/" target="_blank" rel="noopener">contactar con nosotros</a>.</p></li>
</ol>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-d0cdd12 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="d0cdd12" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Limitaciones de TicTAP</h3><p>Nos gusta ser honestos y por eso creemos que esta información es básica para que puedas tomar la mejor decisión para tu empresa.</p><p><strong>La principal diferencia entre TicTAP y la tecnología IoT es que TicTAP no automatiza o elimina la intervención humana.</strong> Tal y como hemos comentado en el apartado anterior, TicTAP consigue que los mantenimientos, el acceso a los manuales de uso de los productos, registro en la trazabilidad, actualización del stock, etc. sea más rápido, efectivo y, por tanto, más económico. Pero se requiere de un operario o usuario que acerque su móvil a la etiqueta para crear el registro de datos.</p><p>Otro aspecto diferenciador es que TicTAP no es un sistema generador de datos de forma activa. <strong>Si requieres un sistema que capture y envíe ciertos parámetros en tiempo real será más conveniente una solución basada en IoT, u otra alternativa.</strong></p><p>Por último, <strong>TicTAP no está pensado para centralizar el funcionamiento de instalaciones o dispositivos.</strong> Si requieres poder activar o parar, de forma manual o según un horario, los dispositivos o máquinas en uno o varios edificios, una fábrica, etc., TicTAP tampoco será la solución que buscas.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-884e6ce elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="884e6ce" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>¿Qué me conviene: Internet of Things o TicTAP?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Después de todo lo comentado en este artículo, podemos concluir que una solución basada en IoT puede ser lo más adecuado si necesitas automatización completa de procesos minimizando o eliminando incluso la intervención humana, obteniendo datos de forma continua a tiempo real enviados de forma automática.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">En cambio, TicTAP puede ser una buena opción para tu empresa si necesitas una solución mucho más adaptable, sencilla y económica para, entre otras cosas, conseguir:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">hacer más efectivos los mantenimientos y reparaciones</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">poder conseguir una trazabilidad completa de los activos, piezas, máquinas y productos</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">poder disponer de manuales de usuario e históricos de cada activo, máquina, instalación, etc.,&nbsp;</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">crear un canal con los clientes para que puedan comunicarse contigo o incluso enviarles notificaciones</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Disponer de un registro completo con informes sobre las intervenciones en máquinas, instalaciones, etc.&nbsp;</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mejorar el rendimiento de tus trabajadores y operarios</span></li>
</ul>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</div>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b086c86 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--top tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="b086c86" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fc1b807" data-id="fc1b807" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-75280a4 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="75280a4" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3 style="text-align: center;">Descubre cómo TicTAP puede ayudarte a gestionar el mantenimiento de instalaciones y equipos de trabajo</h3>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9c3c1c4 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--bottom tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="9c3c1c4" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-50a9f53" data-id="50a9f53" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-7d98419 tictap-post-form elementor-widget elementor-widget-html" data-id="7d98419" data-element_type="widget" data-widget_type="html.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<!-- Begin Mailchimp Signup Form -->
<div id="mc_embed_signup" class="tictap-vertical-demo-registration">
    <form action="https://tictap.us9.list-manage.com/subscribe/post?u=aea819b3f3c46100fa9902ecd&amp;id=6698cd35d7&amp;VERTICAL=instalaciones"
          method="post" id="mc-embedded-subscribe-form" name="mc-embedded-subscribe-form" class="validate"
          target="_blank">
        <div id="mc_embed_signup_scroll">
            <div class="mc-field-group form-registration-inputs-container">
                <div class="form-inputs-inner-holder">
                <input type="text" value="" name="FNAME" class="" id="mce-FNAME" placeholder="Nombre">
	            <input type="text" value="" name="LNAME" class="" id="mce-LNAME" placeholder="Apellidos">
                <input type="email" value="" name="EMAIL" placeholder="Tu email"  class="required email" id="mce-EMAIL" required>
                </div>
                
            
            <input type="hidden" value="form-web" name="ONAME" class="required" id="mce-ONAME">
            <input type="hidden" value="/me-conviene-internet-of-things-iot-para-mi-empresa-iot-versus-tictap/" name="URL_SOURCE" class="required" id="URL_SOURCE">
            <div id="mergeRow-gdpr" class="mergeRow gdpr-mergeRow content__gdprBlock mc-field-group">
                <div class="content__gdpr">
                    <fieldset class="mc_fieldset gdprRequired mc-field-group" name="interestgroup_field">
                        <label class="checkbox subfield" for="gdpr_35246"><input type="checkbox" required id="gdpr_35246"
                                                                                 name="gdpr[35246]" value="Y"
                                                                                 class="av-checkbox gdpr"><span>He leído y acepto los <a href="/politica-de-privacidad/" target="_blank">términos y condiciones</a> y la <a href="#" data-togglediv="form-info-1" class="information-registry-link">información de registro</a></span>
                        </label>
                    </fieldset>
                    
                    <div id="form-info-1" class="form-info">
                        <p>Puede desuscribirse en cualquier momento haciendo clic en el enlace que aparece en el pie de
                            página de nuestros correos electrónicos. Para obtener información sobre nuestras prácticas de
                            privacidad, visite nuestro sitio web.</p>
                        <div class="content__gdprLegal">
                            <p>Usamos Mailchimp como nuestra plataforma de marketing. Al hacer clic a continuación para suscribirse, reconoce que su información se transferirá a Mailchimp para su procesamiento.</p>
                        </div>
                    </div>
                </div>
                <input type="submit" value="Solicitar demo" name="subscribe" id="mc-embedded-subscribe"
                       class="button">
              </div>
            </div>
            <div id="mce-responses" class="clear">
                <div class="response" id="mce-error-response" style="display:none"></div>
                <div class="response" id="mce-success-response" style="display:none"></div>
            </div>
            <!-- real people should not fill this in and expect good things - do not remove this or risk form bot signups-->
            <div style="position: absolute; left: -5000px;" aria-hidden="true"><input type="text"
                                                                                      name="b_aea819b3f3c46100fa9902ecd_6698cd35d7"
                                                                                      tabindex="-1" value=""></div>
        </div>
    </form>
</div>
<!--End mc_embed_signup-->

<script>
document.getElementById("URL_SOURCE").value=window.location.href;
</script>		</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
						</div>
						</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/me-conviene-internet-of-things-iot-para-mi-empresa-iot-versus-tictap/">¿Me conviene Internet of Things (IoT) para mi empresa? &#8211; IoT versus TicTAP</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué es un modelo de mantenimiento de instalaciones o equipos de trabajo?</title>
		<link>/que-son-los-modelos-de-mantenimiento-de-instalaciones-o-equipos-de-trabajo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maria Pascual]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Jan 2021 13:12:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mantenimiento de instalaciones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8108</guid>

					<description><![CDATA[<p>The post <a rel="nofollow" href="/que-son-los-modelos-de-mantenimiento-de-instalaciones-o-equipos-de-trabajo/">¿Qué es un modelo de mantenimiento de instalaciones o equipos de trabajo?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="8108" class="elementor elementor-8108" data-elementor-settings="[]">
						<div class="elementor-inner">
							<div class="elementor-section-wrap">
							<div class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4190d4c elementor-section-content-top tictap-w2021 tictap-outter-section elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="4190d4c" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c16f306" data-id="c16f306" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-0c807f1 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="0c807f1" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Existen diferentes tipos de mantenimiento, tal y como hablamos en el artículo <a href="/que-tipos-de-mantenimiento-existen-y-puedo-aplicar-a-mis-instalaciones-y-equipos-de-trabajo/">¿Qué tipos de mantenimiento existen y puedo aplicar a mis instalaciones y equipos de trabajo?</a> <span style="font-size: 20px; font-style: normal; -webkit-text-size-adjust: 100%;">En ese mismo artículo también adelantamos que no suele darse el caso de que un único tipo de mantenimiento sea suficiente para cada instalación o equipo de trabajo, sino que necesitaremos un modelo de mantenimiento de instalaciones.</span></p>					</div>
						</div>
				</div>
				<section class="elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-b0ca406 elementor-section-content-top tictap-blog-highlighted elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="b0ca406" data-element_type="section" data-settings="{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-f45c754" data-id="f45c754" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-dc1cf42 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="dc1cf42" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>El modelo de mantenimiento de instalaciones consiste en determinar qué combinación de los diferentes tipos de mantenimiento y en qué proporciones se requieren según las necesidades de cada instalación o equipo.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<div class="elementor-element elementor-element-b11bb9d elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="b11bb9d" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>De todas las posibles actividades incluidas en los diferentes modelos,  hay dos que son comunes en todos ellos y que encontraremos en cualquier modelo de mantenimiento de instalaciones. El motivo es que se ha demostrado que es altamente rentable aplicarlas en cualquier equipo. Estas dos actividades que debes considerar siempre en tu modelo de mantenimiento sea el que sea son:</p><ol><li><strong>Inspecciones visuales</strong>: permiten detectar una posible avería de forma precoz y, por tanto, su solución será probablemente más barata que si esperamos a que el problema se agrave.</li><li><strong>Lubricación</strong> con productos adecuados a las características del equipo. Aunque implica un coste porque requiere del producto lubricante adecuado y de la mano de obra para aplicarlo, realizar esta tarea siempre será más económico que la reparación del equipo de una avería por falta de lubricante.</li></ol><p>Los modelos de mantenimiento pueden presentar variaciones o desviaciones, pero existen cuatro tipos fundamentales que puedes aplicar en el mantenimiento de tus instalaciones, tal y como veremos en el siguiente artículo.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-e90d66d elementor-widget elementor-widget-image" data-id="e90d66d" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="655" src="/wp-content/uploads/2021/02/tictap-maintenance-action-4-min.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2021/02/tictap-maintenance-action-4-min.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/02/tictap-maintenance-action-4-min-300x192.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/02/tictap-maintenance-action-4-min-768x491.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</div>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b086c86 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--top tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="b086c86" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fc1b807" data-id="fc1b807" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-75280a4 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="75280a4" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3 style="text-align: center;">Descubre cómo TicTAP puede ayudarte a gestionar el mantenimiento de instalaciones y equipos de trabajo</h3>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9c3c1c4 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--bottom tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="9c3c1c4" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-50a9f53" data-id="50a9f53" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-7d98419 tictap-post-form elementor-widget elementor-widget-html" data-id="7d98419" data-element_type="widget" data-widget_type="html.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<!-- Begin Mailchimp Signup Form -->
<div id="mc_embed_signup" class="tictap-vertical-demo-registration">
    <form action="https://tictap.us9.list-manage.com/subscribe/post?u=aea819b3f3c46100fa9902ecd&amp;id=6698cd35d7&amp;VERTICAL=instalaciones"
          method="post" id="mc-embedded-subscribe-form" name="mc-embedded-subscribe-form" class="validate"
          target="_blank">
        <div id="mc_embed_signup_scroll">
            <div class="mc-field-group form-registration-inputs-container">
                <div class="form-inputs-inner-holder">
                <input type="text" value="" name="FNAME" class="" id="mce-FNAME" placeholder="Nombre">
	            <input type="text" value="" name="LNAME" class="" id="mce-LNAME" placeholder="Apellidos">
                <input type="email" value="" name="EMAIL" placeholder="Tu email"  class="required email" id="mce-EMAIL" required>
                </div>
                
            
            <input type="hidden" value="form-web" name="ONAME" class="required" id="mce-ONAME">
            <input type="hidden" value="/que-tipos-de-mantenimiento-existen-y-puedo-aplicar-a-mis-instalaciones-y-equipos-de-trabajo/" name="URL_SOURCE" class="required" id="URL_SOURCE">
            <div id="mergeRow-gdpr" class="mergeRow gdpr-mergeRow content__gdprBlock mc-field-group">
                <div class="content__gdpr">
                    <fieldset class="mc_fieldset gdprRequired mc-field-group" name="interestgroup_field">
                        <label class="checkbox subfield" for="gdpr_35246"><input type="checkbox" required id="gdpr_35246"
                                                                                 name="gdpr[35246]" value="Y"
                                                                                 class="av-checkbox gdpr"><span>He leído y acepto los <a href="/politica-de-privacidad/" target="_blank">términos y condiciones</a> y la <a href="#" data-togglediv="form-info-1" class="information-registry-link">información de registro</a></span>
                        </label>
                    </fieldset>
                    
                    <div id="form-info-1" class="form-info">
                        <p>Puede desuscribirse en cualquier momento haciendo clic en el enlace que aparece en el pie de
                            página de nuestros correos electrónicos. Para obtener información sobre nuestras prácticas de
                            privacidad, visite nuestro sitio web.</p>
                        <div class="content__gdprLegal">
                            <p>Usamos Mailchimp como nuestra plataforma de marketing. Al hacer clic a continuación para suscribirse, reconoce que su información se transferirá a Mailchimp para su procesamiento.</p>
                        </div>
                    </div>
                </div>
                <input type="submit" value="Solicitar demo" name="subscribe" id="mc-embedded-subscribe"
                       class="button">
              </div>
            </div>
            <div id="mce-responses" class="clear">
                <div class="response" id="mce-error-response" style="display:none"></div>
                <div class="response" id="mce-success-response" style="display:none"></div>
            </div>
            <!-- real people should not fill this in and expect good things - do not remove this or risk form bot signups-->
            <div style="position: absolute; left: -5000px;" aria-hidden="true"><input type="text"
                                                                                      name="b_aea819b3f3c46100fa9902ecd_6698cd35d7"
                                                                                      tabindex="-1" value=""></div>
        </div>
    </form>
</div>
<!--End mc_embed_signup-->

<script>
document.getElementById("URL_SOURCE").value=window.location.href;
</script>		</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
						</div>
						</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/que-son-los-modelos-de-mantenimiento-de-instalaciones-o-equipos-de-trabajo/">¿Qué es un modelo de mantenimiento de instalaciones o equipos de trabajo?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué tipos de mantenimiento existen y puedo aplicar a mis instalaciones y equipos de trabajo?</title>
		<link>/que-tipos-de-mantenimiento-existen-y-puedo-aplicar-a-mis-instalaciones-y-equipos-de-trabajo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maria Pascual]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Jan 2021 07:02:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mantenimiento de instalaciones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7830</guid>

					<description><![CDATA[<p>The post <a rel="nofollow" href="/que-tipos-de-mantenimiento-existen-y-puedo-aplicar-a-mis-instalaciones-y-equipos-de-trabajo/">¿Qué tipos de mantenimiento existen y puedo aplicar a mis instalaciones y equipos de trabajo?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="7830" class="elementor elementor-7830" data-elementor-settings="[]">
						<div class="elementor-inner">
							<div class="elementor-section-wrap">
							<div class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4190d4c elementor-section-content-top tictap-w2021 tictap-outter-section elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="4190d4c" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c16f306" data-id="c16f306" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-0c807f1 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="0c807f1" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>Puede ser que tengas tus propias instalaciones o equipos de trabajo a mantener, o que seas una empresa de mantenimiento de instalaciones. En cualquiera de los casos, necesitas conocer perfectamente los tipos de mantenimiento de instalaciones y equipos de trabajo que existen, y tener muy claro cuál o cuáles te convienen realizar. </p>					</div>
						</div>
				</div>
				<section class="elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-b0ca406 elementor-section-content-top tictap-blog-highlighted elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="b0ca406" data-element_type="section" data-settings="{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-no">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-f45c754" data-id="f45c754" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-dc1cf42 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="dc1cf42" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<p>El mantenimiento de instalaciones y equipos de trabajo consiste en realizar todas aquellas actuaciones y acciones necesarias en ellos para evitar fallos y averías. Su objetivo es asegurar el funcionamiento y la disponibilidad de dichos equipos e instalaciones.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<div class="elementor-element elementor-element-b11bb9d elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="b11bb9d" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>Clasificación general de tipos de mantenimiento de instalaciones y equipos de trabajo</h2><p>Son varios los tipos de mantenimiento de instalaciones y equipos que podemos realizar. Sin embargo, todos ellos se pueden clasificar en dos grupos:</p><ol><li><strong>Mantenimiento de reacción:</strong> Realización de tareas o intervención en la instalación o equipo de trabajo debido a un error, una avería o por el propio desgaste de los componentes. Así pues, aparece de improviso demandado por la propia instalación o equipo. Suele deberse a la obsolescencia del sistema o al mal uso. En este grupo entraría el mantenimiento correctivo.</li><li><strong>Mantenimiento de anticipación:</strong> En este grupo se engloban aquellos mantenimientos con enfoque pro activo. Consisten en la realización de tareas para:<ol><li>Minimizar el riesgo de avería o fallo</li><li>Garantizar la disponibilidad y buen funcionamiento de la instalación o equipo de trabajo</li><li>Ganar en control sobre la instalación o equipo</li></ol><p>En este grupo encontraríamos entre otros el mantenimiento preventivo y el predictivo.</p></li></ol>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-e90d66d elementor-widget elementor-widget-image" data-id="e90d66d" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="794" src="/wp-content/uploads/2021/02/tictap-maintenance-action-2-min.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2021/02/tictap-maintenance-action-2-min.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/02/tictap-maintenance-action-2-min-300x233.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/02/tictap-maintenance-action-2-min-768x596.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-f5d2469 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="f5d2469" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Clasificación detallada de tipos de mantenimiento de instalaciones y equipos de trabajo</h3><p>Los tipos de mantenimiento se han clasificado a lo largo del tiempo de la siguiente manera según el tipo de tareas que incluyen:</p><ol><li><strong>Mantenimiento preventivo:</strong> Este tipo de mantenimiento se basa en determinar los puntos vulnerables de los equipos y programar intervenciones en estos puntos para realizarlas en el momento más oportuno. El objetivo de este tipo de mantenimiento es poder mantener un nivel de servicio de los equipos determinado .</li><li><strong>Mantenimiento predictivo:</strong> Se basa en poder disponer de de los valores de ciertas variables para poder conocer e informar de forma permanente del estado y operatividad de las instalaciones. Estas variables pueden ser tales como la temperatura, la vibración, consumo de energía, etc.</li><li><strong>Mantenimiento correctivo:</strong> Consiste en corregir los defectos o problemas que se dan en los equipos y que los mismos usuarios comunican a la empresa o departamento de mantenimiento de instalaciones. Si se realiza sólo este tipo de mantenimiento, como puedes imaginar, lo que estamos haciendo es dejar el equipo a su suerte y no nos ocupamos de él hasta que tiene una avería o fallo.</li><li><strong>Mantenimiento Cero Horas (Overhaul):</strong> Consiste en realizar un conjunto de tareas a intérvalos programados antes de que aparezca ningún fallo o cuando la fiabilidad del equipo ha disminuido, por lo que es difícil hacer previsiones de su capacidad productiva. En este caso, la revisión se basa en dejar el equipo a cero horas de mantenimiento o, en otras palabras, como si el quino fuera nuevo. En estas mismas revisiones se sustituyen o reparan también los elementos sometidos a desgaste. El objetivo es asegurar de antemano y con gran probabilidad un tiempo de buen funcionamiento del equipo.</li><li><strong>Mantenimiento en uso:</strong> Es el mantenimiento básico de un equipo que pueden realizar los mismos usuarios del equipo. Se basa en realizar una serie de tareas sencillas, como por ejemplo la toma de datos, una inspección visual, o una lubricación. En cualquier caso, son tareas sencillas que no requieren de una formación especial.</li></ol>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-579cea9 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="579cea9" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-image">
												<img width="1024" height="690" src="/wp-content/uploads/2021/02/tictap-maintenance-action-3-min.jpg" class="attachment-large size-large" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2021/02/tictap-maintenance-action-3-min.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/02/tictap-maintenance-action-3-min-300x202.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/02/tictap-maintenance-action-3-min-768x518.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />														</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-b3eea82 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="b3eea82" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h2>¿Qué mantenimiento debo aplicar en las instalaciones o equipos de trabajo que gestiono?</h2><p>A la hora de determinar qué tipo de mantenimiento requieren tus instalaciones, la respuesta es que depende del equipo y, además, no será un único tipo de mantenimiento sino que sea cual sea la situación de la instalación, probablemente requerirá de una combinación de estos tipos de mantenimientos.<br />Por tanto, a la hora de decidir qué combinación de estos tipos de mantenimientos son el ideal para cada equipo, lo más conveniente será considerar varios aspectos, entre ellos destacan:</p><ul><li>Coste causados en la producción debido a la parada del equipo</li><li>Coste de reparación</li><li>Impacto ambiental</li><li>La seguridad</li><li>Calidad del producto o servicio</li></ul><p>Debido a la dificultad de poder determinar el mantenimiento a realizar en un equipo según la clasificación anterior, lo más práctico es pensar en modelos de mantenimiento. Un modelo de mantenimiento consiste en la combinación de diferentes tipos de mantenimiento en un equipo para que el conjunto sea el más adecuado tanto en su selección como en la proporción.</p>					</div>
						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-14be255 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="14be255" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3>Herramienta para la gestión y control de mantenimiento de instalaciones y equipos de trabajo</h3><p>Al realizar cualquiera de estos mantenimientos, será conveniente tener un sistema que ayude al operario y a los usuarios a poder registrar de la forma más sencilla, efectiva y productiva posible los resultados de los tests, los valores de las variables observados, etc. así como información sobre el mantenimiento en sí, es decir, quién lo realizó, cuando, etc.</p><p>La plataforma TicTAP permite que el operario o usuario con permisos pueda acercar su móvil a la etiqueta del equipo y rellenar el formulario oportuno. Todos los formularios y datos recogidos quedan registrados en la plataforma de forma centralizada y automáticamente disponibles para todo el equipo de mantenimiento.</p><p>Además, estos operarios y usuarios con permisos, podrán acceder, a través de la etiqueta TicTAP y desde su mismo móvil, a otra información útil para el mantenimiento de los equipos, como por ejemplo el historial de mantenimiento de cada equipo o el manual de usuarios. </p><p>Y todo ello sin requerir costosas infraestructuras ni aplicaciones, sino que simplemente con la aplicación de las etiquetas TictAP en tus instalaciones.</p>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</div>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b086c86 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--top tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="b086c86" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fc1b807" data-id="fc1b807" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-75280a4 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="75280a4" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<h3 style="text-align: center;">Descubre cómo TicTAP puede ayudarte a gestionar el mantenimiento de instalaciones y equipos de trabajo</h3>					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9c3c1c4 tictap-w2021 tictap-banner-demo-blog tictap-banner-demo-blog--bottom tictap-text-white elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="9c3c1c4" data-element_type="section" data-settings="{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-50a9f53" data-id="50a9f53" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-7d98419 tictap-post-form elementor-widget elementor-widget-html" data-id="7d98419" data-element_type="widget" data-widget_type="html.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<!-- Begin Mailchimp Signup Form -->
<div id="mc_embed_signup" class="tictap-vertical-demo-registration">
    <form action="https://tictap.us9.list-manage.com/subscribe/post?u=aea819b3f3c46100fa9902ecd&amp;id=6698cd35d7&amp;VERTICAL=instalaciones"
          method="post" id="mc-embedded-subscribe-form" name="mc-embedded-subscribe-form" class="validate"
          target="_blank">
        <div id="mc_embed_signup_scroll">
            <div class="mc-field-group form-registration-inputs-container">
                <div class="form-inputs-inner-holder">
                <input type="text" value="" name="FNAME" class="" id="mce-FNAME" placeholder="Nombre">
	            <input type="text" value="" name="LNAME" class="" id="mce-LNAME" placeholder="Apellidos">
                <input type="email" value="" name="EMAIL" placeholder="Tu email"  class="required email" id="mce-EMAIL" required>
                </div>
                
            
            <input type="hidden" value="form-web" name="ONAME" class="required" id="mce-ONAME">
            <input type="hidden" value="/que-tipos-de-mantenimiento-existen-y-puedo-aplicar-a-mis-instalaciones-y-equipos-de-trabajo/" name="URL_SOURCE" class="required" id="URL_SOURCE">
            <div id="mergeRow-gdpr" class="mergeRow gdpr-mergeRow content__gdprBlock mc-field-group">
                <div class="content__gdpr">
                    <fieldset class="mc_fieldset gdprRequired mc-field-group" name="interestgroup_field">
                        <label class="checkbox subfield" for="gdpr_35246"><input type="checkbox" required id="gdpr_35246"
                                                                                 name="gdpr[35246]" value="Y"
                                                                                 class="av-checkbox gdpr"><span>He leído y acepto los <a href="/politica-de-privacidad/" target="_blank">términos y condiciones</a> y la <a href="#" data-togglediv="form-info-1" class="information-registry-link">información de registro</a></span>
                        </label>
                    </fieldset>
                    
                    <div id="form-info-1" class="form-info">
                        <p>Puede desuscribirse en cualquier momento haciendo clic en el enlace que aparece en el pie de
                            página de nuestros correos electrónicos. Para obtener información sobre nuestras prácticas de
                            privacidad, visite nuestro sitio web.</p>
                        <div class="content__gdprLegal">
                            <p>Usamos Mailchimp como nuestra plataforma de marketing. Al hacer clic a continuación para suscribirse, reconoce que su información se transferirá a Mailchimp para su procesamiento.</p>
                        </div>
                    </div>
                </div>
                <input type="submit" value="Solicitar demo" name="subscribe" id="mc-embedded-subscribe"
                       class="button">
              </div>
            </div>
            <div id="mce-responses" class="clear">
                <div class="response" id="mce-error-response" style="display:none"></div>
                <div class="response" id="mce-success-response" style="display:none"></div>
            </div>
            <!-- real people should not fill this in and expect good things - do not remove this or risk form bot signups-->
            <div style="position: absolute; left: -5000px;" aria-hidden="true"><input type="text"
                                                                                      name="b_aea819b3f3c46100fa9902ecd_6698cd35d7"
                                                                                      tabindex="-1" value=""></div>
        </div>
    </form>
</div>
<!--End mc_embed_signup-->		</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
						</div>
						</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/que-tipos-de-mantenimiento-existen-y-puedo-aplicar-a-mis-instalaciones-y-equipos-de-trabajo/">¿Qué tipos de mantenimiento existen y puedo aplicar a mis instalaciones y equipos de trabajo?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
